<v-exam :class-id="21" :exam-id="117930196"
    exam='{"id":117930196,"class_id":21,"language":"no","completed":false,"fault_count":0,"correct_count":0,"pct_correct":0,"created_at":"2025-05-23T22:05:34+02:00","start_date":"2025-05-23T22:05:34+02:00","updated_at":null,"completed_at":null,"token_id":12475052,"active":true,"passed":false,"saved_question_index":0,"questions":[{"id":24292,"question":"For hvem gjelder dette skiltet?","type":1,"number":1,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Skiltet heter \u0022Totalvektgrense for vogntog\u0022.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ESkiltet heter \u0022Totalvektgrense for vogntog\u0022.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EForbudet gjelder for vogntog og enkeltkj\u00f8ret\u00f8y hvor aktuell totalvekt er h\u00f8yere enn angitt (her: 30 tonn).\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Forbudet gjelder for vogntog og enkeltkj\u00f8ret\u00f8y hvor aktuell totalvekt er h\u00f8yere enn angitt (her: 30 tonn).\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Forbudet gjelder for vogntog og enkeltkj\u00f8ret\u00f8y hvor aktuell totalvekt er lavere enn angitt","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/955015ab382fbf02f4083d4136f908b4126ef1329475c313d72ad196694002aa.mp3"},{"answer":"Forbudet gjelder for vogntog og enkeltkj\u00f8ret\u00f8y hvor aktuell totalvekt er h\u00f8yere enn angitt","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b2eab374ae16768e5589fdf1b9504216f7c4644c2299d68d679fa55f0636f865.mp3"},{"answer":"Forbudet gjelder kun for vogntog","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5c29b1640fc45cfd878c159fb59e70a8314d725df4c8f11bd3fdf9952ad5bb99.mp3"},{"answer":"Forbudet gjelder for vogntog og enkeltkj\u00f8ret\u00f8y som er lenger enn angitt p\u00e5 skiltet","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/500b30f717432c43019d0202ef3fb188decf7ec253f211e853917764a68982ef.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/8eaf3eabd6bb7945da6d41b351656daa0459bc3fd786582531f5444bb7d22b69.mp3","image":{"id":17005,"modifiers":["skilt","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/6d2a1f26203fe5a7dd3b6aeb5b942ae0779368a8_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/6d2a1f26203fe5a7dd3b6aeb5b942ae0779368a8_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":33701,"question":"Hvor skal du vanligvis plassere en varseltrekant?","type":1,"number":2,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**150\u2013250 meter.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003E150\u2013250 meter.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EKj\u00f8ret\u00f8yforskriften krever at alle biler, busser og traktorer **skal** v\u00e6re utstyrt med varseltrekant. Denne skal settes opp minst 150 meter fra kj\u00f8ret\u00f8yet, men gjerne lengre unna dersom fartsgrensen i omr\u00e5det er h\u00f8y. Poenget med varseltrekanten er at andre trafikanter tidlig skal f\u00e5 informasjon om at det st\u00e5r en potensiell hindring i veien lengre fremme.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Kj\u00f8ret\u00f8yforskriften krever at alle biler, busser og traktorer \u003Cb\u003Eskal\u003C\/b\u003E v\u00e6re utstyrt med varseltrekant. Denne skal settes opp minst 150 meter fra kj\u00f8ret\u00f8yet, men gjerne lengre unna dersom fartsgrensen i omr\u00e5det er h\u00f8y. Poenget med varseltrekanten er at andre trafikanter tidlig skal f\u00e5 informasjon om at det st\u00e5r en potensiell hindring i veien lengre fremme.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Over 1 km unna i en av retningene","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/29df52e9c68d851acadaf935d184f5c90e857c4876a29448e31eadec78c80849.mp3"},{"answer":"P\u00e5 bilens tak","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/6b471e2b371ca63493d3e6bf694e416003e3777fc63e294cd0539b243ca74933.mp3"},{"answer":"Rett bak bilen","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/9023fe43ef34e7b7f08c6da1aeab7e675b7f9c98d0651887c10f730424d777e4.mp3"},{"answer":"150\u2013250 meter bak bilen","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/8014b39a1235da3cfd433a1fc64a3c8603df488df3cdb29aec6dacac360b557e.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/9452afc298570ecc36c8f2f916daed017246aafb8ee37ce30f050d837180969c.mp3","image":{"id":15381,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/93197a82835b6dc3f232539c4e22f30ea6a81e4d_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/93197a82835b6dc3f232539c4e22f30ea6a81e4d_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":31193,"question":"Hva har du ikke lov til \u00e5 gj\u00f8re p\u00e5 denne strekningen?","type":1,"number":3,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Dette er en motorvei, og der har du aldri lov til \u00e5 snu eller vende.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EDette er en motorvei, og der har du aldri lov til \u00e5 snu eller vende.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EKj\u00f8refeltet lengst til h\u00f8yre er ikke et kollektivfelt, s\u00e5 du st\u00e5r fritt til \u00e5 benytte det. Du kan selvf\u00f8lgelig ogs\u00e5 skifte kj\u00f8refelt. P\u00e5 slike godt trafikkerte strekninger kan det oppst\u00e5 k\u00f8, og i mange situasjoner vil det v\u00e6re naturlig \u00e5 holde lavere fart enn det som faktisk er fartsgrensen p\u00e5 stedet.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Kj\u00f8refeltet lengst til h\u00f8yre er ikke et kollektivfelt, s\u00e5 du st\u00e5r fritt til \u00e5 benytte det. Du kan selvf\u00f8lgelig ogs\u00e5 skifte kj\u00f8refelt. P\u00e5 slike godt trafikkerte strekninger kan det oppst\u00e5 k\u00f8, og i mange situasjoner vil det v\u00e6re naturlig \u00e5 holde lavere fart enn det som faktisk er fartsgrensen p\u00e5 stedet.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3298,"sub_chapter_id":3341,"chapter_name":"Rygging og vending","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Benytte kj\u00f8refelt lengst til h\u00f8yre","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/66a12885788a4662c4f9ed388167b058f5c5d3d1dffb85cbca9e585b05511b7c.mp3"},{"answer":"Holde en hastighet under fartsgrensen","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5f41c6e9c5459f746c5e3e81a088ba84094cfdf65823d83ae54091647b469992.mp3"},{"answer":"Skifte kj\u00f8refelt","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/69bf197434aa4092b1afa1d30908145772fb42a029c8cea5f47236dbd19cef9e.mp3"},{"answer":"Snu","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/bbac61d9747d6a8e19df6ee3080764785c11bebda113f37b81bcc75b1944ed08.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e9a57c766a69eed609778170c4c9b22d4c6cb7187ae12f16688c6e9d4a4cea2b.mp3","image":{"id":12649,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/56f331049ca7ca9e0284d074db3c647b4796ac84_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/56f331049ca7ca9e0284d074db3c647b4796ac84_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":27311,"question":"Du kj\u00f8rer den hvite bilen og skal svinge til venstre. Hvor skal du stanse?","type":1,"number":4,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Ved \u00e5 plassere deg foran f\u00f8rste gangfelt sender du signal til de andre trafikantene at du akter \u00e5 vike i henhold til vikeplikten.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EVed \u00e5 plassere deg foran f\u00f8rste gangfelt sender du signal til de andre trafikantene at du akter \u00e5 vike i henhold til vikeplikten.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESamhandling handler om \u00e5 vise hva du planlegger \u00e5 gj\u00f8re gjennom riktig tegnbruk, plassering og valg av fart. Siden du har vikeplikt for de to andre bilene b\u00f8r du alts\u00e5 stoppe foran f\u00f8rste gangfelt.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Samhandling handler om \u00e5 vise hva du planlegger \u00e5 gj\u00f8re gjennom riktig tegnbruk, plassering og valg av fart. Siden du har vikeplikt for de to andre bilene b\u00f8r du alts\u00e5 stoppe foran f\u00f8rste gangfelt.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3358,"chapter_name":"Feltvalg, kollektivfelt, rundkj\u00f8ring og enveiskj\u00f8ring","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"S\u00e5vidt forbi f\u00f8rste gangfeltet","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/ec25d1a8903c40032dd971e50a119c81623d8d7fa595f5a1233063b5651cae70.mp3"},{"answer":"Like foran f\u00f8rste gangfeltet","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/4bc745282c52e9492017221b9d0d9ebfe77af0910adaa729ba0c3c5556e33d3a.mp3"},{"answer":"Du trenger ikke stanse for de andre har vikeplikt","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/8ead795179ed41e9bbf57de32fdd246174e49020d5f1b675b6176debfb4a870c.mp3"},{"answer":"Like foran andre gangfeltet","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b54abbdaff276b6c41958ff5ca774d63bef1ea1cee8f53bcb2db62a75f24bc37.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/4cdcd2b0b75bdf222fae4756f4ab4a8df05bf28c9ea9759452166c880bbd6345.mp3","image":{"id":11052,"modifiers":["wide","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/7fe5e53a09459f93d09a38fe74ecbd1dc1a3d153_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/7fe5e53a09459f93d09a38fe74ecbd1dc1a3d153_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16456,"question":"Hvilken informasjon gir skiltet med pilene?","type":1,"number":5,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**H\u00f8yre kj\u00f8refelt slutter, og trafikken m\u00e5 inn i venstre felt.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EH\u00f8yre kj\u00f8refelt slutter, og trafikken m\u00e5 inn i venstre felt.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EEttersom pilen for h\u00f8yre felt er r\u00f8d, har trafikken i h\u00f8yre felt vikeplikt. Skiltet heter \u0022Kj\u00f8refelt slutter\u0022, og er et opplysningsskilt.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Ettersom pilen for h\u00f8yre felt er r\u00f8d, har trafikken i h\u00f8yre felt vikeplikt. Skiltet heter \u0022Kj\u00f8refelt slutter\u0022, og er et opplysningsskilt.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Sammenfletting mellom kj\u00f8refeltene","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/70f188d1a0446b2b3263d8e19444df22121c8f05c9f3117d736a58606b551416.mp3"},{"answer":"Du f\u00e5r snart vikeplikt for trafikk fra h\u00f8yre","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/f417f5f521a5e3e63a2ea2acc02f4635add2fa1ca75602ad8d6b720e3f41cddf.mp3"},{"answer":"H\u00f8yre kj\u00f8refelt slutter og f\u00f8reren m\u00e5 skifte til venstre felt for seg","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/bead8374912c93e45d7b46e8b8228348101d13eed164680cabaa97557164c221.mp3"},{"answer":"Det kommer snart et farts\u00f8kningsfelt inn fra h\u00f8yre","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d2d520bb48185c26ca02a00d42901f8c579864c539776b86006df3b5ecfec445.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3981f90be9bf2bca44239ac7c1af4a8e1ab237b9e929b33b4e47048f87515ac6.mp3","image":{"id":12931,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/6a0a92749d007dabfca1a747f100067545cafc9c_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/6a0a92749d007dabfca1a747f100067545cafc9c_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16235,"question":"Hvordan b\u00f8r du kj\u00f8re her?","type":1,"number":6,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Kj\u00f8re med lav fart fordi bussen kan svinge ut, eller noen kan komme ut foran bussen.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EKj\u00f8re med lav fart fordi bussen kan svinge ut, eller noen kan komme ut foran bussen.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ETrafikkreglenes \u00a7 13 bestemmer at du skal holde tilstrekkelig liten fart (og om n\u00f8dvendig stanse straks) ved passering av sporvogn eller buss som har stanset eller holder p\u00e5 \u00e5 stanse ved holdeplass.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Trafikkreglenes \u00a7 13 bestemmer at du skal holde tilstrekkelig liten fart (og om n\u00f8dvendig stanse straks) ved passering av sporvogn eller buss som har stanset eller holder p\u00e5 \u00e5 stanse ved holdeplass.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3298,"sub_chapter_id":3376,"chapter_name":"H\u00f8yreregel, ut fra parkering, bussholdeplass og skilt","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Stoppe helt og vente til bussen har kj\u00f8rt","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/090b7c20c27890ce4c06fb205b3e249679927e5861cff396c27a0d1bd1cacc6e.mp3"},{"answer":"Fortsette med samme fart fordi bussen har vikeplikt","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/9b0e587983c409ce593d95e8a852a845b3ca2b4b9f7e8f3dc6d3f25bbc832504.mp3"},{"answer":"\u00d8ke farten f\u00f8r bussen svinger ut","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/1c9418b0f36cb5510c0ccc4fceba61a07bf5e4a7df6d686fa3cd7151dcee0d2d.mp3"},{"answer":"Passere i lav fart fordi bussen kan svinge ut, eller noen kan komme ut foran bussen","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/47adf04414468a47fc2ba896b424786d8bfbd019ace1ec3976873b9cf71e8a2b.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d59022897f6f61c1358f1e8fa5c4a46f15f87c64f4490fd2eb9c5a219cb5a185.mp3","image":{"id":16627,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/33c9b15d4ce4aa8db0c273f957512d2c935dd267_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/33c9b15d4ce4aa8db0c273f957512d2c935dd267_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":17027,"question":"Hvilken p\u00e5stand om piggdekk er riktig?","type":1,"number":7,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Studier viser at et piggdekk sliter l\u00f8s mellom  5 og 20 gram st\u00f8v per kj\u00f8rte kilometer per dekk.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EStudier viser at et piggdekk sliter l\u00f8s mellom  5 og 20 gram st\u00f8v per kj\u00f8rte kilometer per dekk.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDette er opp til 100 ganger mer enn biler uten piggdekk. Det betyr at du risikerer \u00e5 virvle opp s\u00e5 mye som 1 kg veist\u00f8v ved \u00e5 kj\u00f8re en mil med piggdekk p\u00e5 bilen.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Dette er opp til 100 ganger mer enn biler uten piggdekk. Det betyr at du risikerer \u00e5 virvle opp s\u00e5 mye som 1 kg veist\u00f8v ved \u00e5 kj\u00f8re en mil med piggdekk p\u00e5 bilen.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDet er ingen krav til at vinterdekkene du benytter m\u00e5 v\u00e6re piggdekk. Men uansett om du kj\u00f8rer piggfritt eller med pigger s\u00e5 skal m\u00f8nsterdybden v\u00e6re minst 3 mm\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Det er ingen krav til at vinterdekkene du benytter m\u00e5 v\u00e6re piggdekk. Men uansett om du kj\u00f8rer piggfritt eller med pigger s\u00e5 skal m\u00f8nsterdybden v\u00e6re minst 3 mm\u003C\/p\u003E","chapter_id":3369,"sub_chapter_id":3372,"chapter_name":"Dekk, styring, bremser, kjetting og lys","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"M\u00f8nsterdybden skal v\u00e6re minst 6 mm","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/f978eb4e1f0c8c89009fdd411b27845f131045d74a944ca80a011268e1f083e6.mp3"},{"answer":"Piggdekk belaster milj\u00f8et med st\u00f8v, st\u00f8y og slitasje","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/8f84c1f77ea997abc5bf2e475e7e500a17dfd205651d3c079fa828d66ab1dd0b.mp3"},{"answer":"Det er alltid p\u00e5budt \u00e5 bruke piggdekk om vinteren","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0b4819e70860710043eb6471b809d846766cbbd84ccf0e9785818dafdabb1c60.mp3"},{"answer":"M\u00f8nsterdybden skal v\u00e6re minst 1,6 mm","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/73a510bc50195fd91ef24d5fb2d97aa1569982f622f3aa5f1e2e097def9359a3.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/7ab3804bcc2f1cbfd578f3aa00a24fb1d7b0cddad081beca54fe6529ea298365.mp3","image":{"id":10492,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/f043d20a89787b719386a1db977e2bedbe52e95b_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/f043d20a89787b719386a1db977e2bedbe52e95b_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":33744,"question":"Hvilken p\u00e5stand er riktig om dette skiltet?","type":1,"number":8,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Dette forbudsskiltet kalles h\u00f8ydegrense og forbudet gjelder kj\u00f8ret\u00f8y og gods med st\u00f8rre h\u00f8yde enn angitt.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EDette forbudsskiltet kalles h\u00f8ydegrense og forbudet gjelder kj\u00f8ret\u00f8y og gods med st\u00f8rre h\u00f8yde enn angitt.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EMerk at det er et tilsvarende skilt for breddegrenser, med svarte trekanter p\u00e5 hver side i stedet.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Merk at det er et tilsvarende skilt for breddegrenser, med svarte trekanter p\u00e5 hver side i stedet.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Skiltet brukes foran tunneler med st\u00f8rre h\u00f8yde enn angitt","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/cbaff9cb9cd83f5cf1f41c5a5fd94d4dd116c2f83309143855416bf99cc1168f.mp3"},{"answer":"Skiltet brukes ofte for \u00e5 varsle h\u00f8yden til kj\u00f8reledninger over planovergang","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/2034101f2f9e6054d631d6b9152415857dad122162c2a5a21614be96f85af492.mp3"},{"answer":"Skiltet forteller at det er forbudt for kj\u00f8ret\u00f8y som veier mer enn 3,5 tonn","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0e5b8ea39dfb7b004661eac9db19a4684689696e356e19081a64537bedda12e5.mp3"},{"answer":"Skiltet forteller at det er forbudt for kj\u00f8ret\u00f8y, inkludert last, med h\u00f8yde over 3,5 meter","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/f0c341c483677e69c729ab78d449684b9a984a50f8f944794263e7c9812db644.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/c0dca9a13c3b3ada2a65e9d47c6228a39768997263da27a58facebf54928c224.mp3","image":{"id":17008,"modifiers":["skilt","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/b8b6ab5491b45b7b97ebe1cf436cc947c264be61_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/b8b6ab5491b45b7b97ebe1cf436cc947c264be61_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16639,"question":"Er det tillatt \u00e5 vende p\u00e5 motorvei?","type":1,"number":9,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Det er ikke tillatt \u00e5 vende p\u00e5 motorvei.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EDet er ikke tillatt \u00e5 vende p\u00e5 motorvei.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ETrafikkreglene har egne adferdsregler for motorvei og motortrafikkvei:\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Trafikkreglene har egne adferdsregler for motorvei og motortrafikkvei:\u003C\/p\u003E\u003Cul class=\u0022\u0022\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ERygging og vending er forbudt p\u00e5 motorvei og motortrafikkvei eller p\u00e5 inn- eller utkj\u00f8ringsvei til motorvei og motortrafikkvei.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Rygging og vending er forbudt p\u00e5 motorvei og motortrafikkvei eller p\u00e5 inn- eller utkj\u00f8ringsvei til motorvei og motortrafikkvei.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDet er forbudt \u00e5 stanse (og dermed parkere) p\u00e5 motorvei og motortrafikkvei eller p\u00e5 inn- eller utkj\u00f8ringsvei til motorvei og motortrafikkvei.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Det er forbudt \u00e5 stanse (og dermed parkere) p\u00e5 motorvei og motortrafikkvei eller p\u00e5 inn- eller utkj\u00f8ringsvei til motorvei og motortrafikkvei.\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E","chapter_id":3298,"sub_chapter_id":3341,"chapter_name":"Rygging og vending","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Bare for busser","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/cf75f4dee47ca729dcffab1c3de003b5ea9eb755988dc8f75e8bec84f8f380a4.mp3"},{"answer":"Ja, dersom det er liten trafikk","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/285b4bb186edc06aca33cbc72ea132113452342a3573e779f3c4b4b4e6846ae9.mp3"},{"answer":"Nei","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/a702a5b6785ab6693229904a649613df7af42e25d6fccb16dfe9d6eb8b106092.mp3"},{"answer":"Ja, alltid","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/24bae02689a7721690c04d22f7ba5f83ecfdc9e14c36b60f974238a4ee753db5.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/9501bac49d18945232712a82cad87b030582886adf3e4dc3d02b4d9b7fa867db.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":31290,"question":"Du skal rett frem i rundkj\u00f8ringen. Hva er riktig?","type":1,"number":10,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Vikepliktskiltet i rundkj\u00f8ringen gjelder for kj\u00f8rende p\u00e5 vei inn i rundkj\u00f8ringen.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EVikepliktskiltet i rundkj\u00f8ringen gjelder for kj\u00f8rende p\u00e5 vei inn i rundkj\u00f8ringen.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EI denne rundkj\u00f8ringen er det plass til to kj\u00f8ret\u00f8y i bredden selv om det ikke er markert indre og ytre kj\u00f8refelt. Hvis du skifter mellom disse kj\u00f8refeltene s\u00e5 f\u00e5r du vikeplikt for kj\u00f8rende i det andre kj\u00f8refeltet.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E I denne rundkj\u00f8ringen er det plass til to kj\u00f8ret\u00f8y i bredden selv om det ikke er markert indre og ytre kj\u00f8refelt. Hvis du skifter mellom disse kj\u00f8refeltene s\u00e5 f\u00e5r du vikeplikt for kj\u00f8rende i det andre kj\u00f8refeltet.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3358,"chapter_name":"Feltvalg, kollektivfelt, rundkj\u00f8ring og enveiskj\u00f8ring","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Jeg kan f\u00e5 vikeplikt for trafikk fra h\u00f8yre mens jeg kj\u00f8rer igjennom rundkj\u00f8ringen","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/8f14b14a173f5d2164b0ec7fa2eafaaec8631c0a4add293d4916c4203d71a1a8.mp3"},{"answer":"Det er bare plass til ett kj\u00f8ret\u00f8y i bredden gjennom rundkj\u00f8ringen","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/a450c39e45de1b23a033b47914314bf72df260bb41a913bbe9f3d66b79f34f9d.mp3"},{"answer":"Ved feltskifte i rundkj\u00f8ringen gjelder fletteregelen","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/fb4dc3f9308a0b6c8550376009200c53186cecbc409a5a6987025d7f38160749.mp3"},{"answer":"Jeg kan f\u00e5 vikeplikt for trafikk fra venstre f\u00f8r jeg kj\u00f8rer inn i rundkj\u00f8ringen","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/8bcf00b4f99db334c1ec87ee571eedacbb7e502b96b177560c7949cb6d9766b5.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/6b3ce2707ca41f2ef1dff81217dc51fb62d3ffd6efed8c9ac8b27a0318e31967.mp3","image":{"id":12836,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/7329307a66380736a8f05ad3b3557771f8db8939_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/7329307a66380736a8f05ad3b3557771f8db8939_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16364,"question":"Du kj\u00f8rer p\u00e5 smal landevei, der det ikke er plass til \u00e5 passere en annen bil. Det er  tett sn\u00f8, og fri sikt 30 meter. Hvordan b\u00f8r du avpasse farten?","type":1,"number":11,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Du m\u00e5 kj\u00f8re slik at du kan stanse for enhver p\u00e5regnelig hindring.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EDu m\u00e5 kj\u00f8re slik at du kan stanse for enhver p\u00e5regnelig hindring.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDet st\u00e5r i trafikkreglene. En p\u00e5regnelig hindring er en hindring du med rimelighet kan forvente deg \u2013 for eksempel en m\u00f8tende bil.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Det st\u00e5r i trafikkreglene. En p\u00e5regnelig hindring er en hindring du med rimelighet kan forvente deg \u2013 for eksempel en m\u00f8tende bil.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EFjernlys kan virke mot sin hensikt i tett sn\u00f8v\u00e6r. Fjernlyset kan nemlig lyse opp all sn\u00f8en, og da blir sikten d\u00e5rligere:\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Fjernlys kan virke mot sin hensikt i tett sn\u00f8v\u00e6r. Fjernlyset kan nemlig lyse opp all sn\u00f8en, og da blir sikten d\u00e5rligere:\u003C\/p\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/4fe07d8e34ba6f1cdca096bc93df3cbc705fd204_LARGE.webp\u0022 class=\u0022card fancybox img-wide mb-4\u0022 data-fancybox=\u0022\u0022 data-type=\u0022image\u0022 data-caption=\u0022\u0022 data-srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/4fe07d8e34ba6f1cdca096bc93df3cbc705fd204_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/4fe07d8e34ba6f1cdca096bc93df3cbc705fd204_LARGE.webp 1024w\u0022 title=\u0022\u0022\u003E\u003Cimg class=\u0022img-fluid\u0022 data-image-id=\u002210839\u0022 srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/4fe07d8e34ba6f1cdca096bc93df3cbc705fd204_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/4fe07d8e34ba6f1cdca096bc93df3cbc705fd204_LARGE.webp 1024w\u0022 sizes=\u0022(max-width: 600px) 470px, 1024px\u0022 src=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/4fe07d8e34ba6f1cdca096bc93df3cbc705fd204_LARGE.webp\u0022 alt=\u0022\u0022 loading=\u0022lazy\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022zoom-icon\u0022\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3361,"chapter_name":"Siktforhold, v\u00e6r, m\u00f8rke og bruk av lys","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Ikke kj\u00f8re fortere enn at jeg kan stanse foran enhver p\u00e5regnelig hindring","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/88c9295ea79d0f9d4d9ba5364f6ccca218c3f8e8fe709815930501135f26ca75.mp3"},{"answer":"Jeg b\u00f8r vurdere \u00e5 stanse helt for \u00e5 vente p\u00e5 bedre sikt","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b95c2050707f447ae7274aa7fae8ae1afefb1072075190559e61c4ac506d5aaf.mp3"},{"answer":"F\u00f8lge den fartsgrensen som gjelder, men benytte fjernlys for \u00e5 f\u00e5 bedre sikt","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/1f1644573a5c5d10c37352dd95d26b2084a5e3d2fbeb6db850e42e8e81eec7c9.mp3"},{"answer":"Jeg b\u00f8r holde en hastighet som gj\u00f8r at jeg kan stanse p\u00e5 halvparten av strekningen jeg kan se","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/01bae1cb64e5c495f3e0924c5c25a5e7fee7d8b43bba00d3f0e0d176b3438d27.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/18bdc08bda7bbc1ed9cdd6692b200e1259acd00f755a5f276fd482c0b95ae37a.mp3","image":{"id":11273,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/325f45811aedba47e6538b62944a858e8269bc7b_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/325f45811aedba47e6538b62944a858e8269bc7b_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":30072,"question":"Bilen din begynner \u00e5 brenne inne i en tunnel. Hvor finner du brannslukningsapparat?","type":1,"number":12,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Alle tunneler skal ha brannslukningsapparat hver 125\u00a0meter.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EAlle tunneler skal ha brannslukningsapparat hver 125\u00a0meter.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDette er skiltet for brannslukningsapparat:\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Dette er skiltet for brannslukningsapparat:\u003C\/p\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/64783c1c96474bfebf3091aca508bb62aa80ea98_LARGE.webp\u0022 class=\u0022card fancybox img-skilt img-no-zoom-icon mb-4\u0022 data-fancybox=\u0022\u0022 data-type=\u0022image\u0022 data-caption=\u0022\u0022 data-srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/64783c1c96474bfebf3091aca508bb62aa80ea98_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/64783c1c96474bfebf3091aca508bb62aa80ea98_LARGE.webp 1024w\u0022 title=\u0022\u0022\u003E\u003Cimg class=\u0022img-fluid\u0022 data-image-id=\u002217091\u0022 srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/64783c1c96474bfebf3091aca508bb62aa80ea98_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/64783c1c96474bfebf3091aca508bb62aa80ea98_LARGE.webp 1024w\u0022 sizes=\u0022(max-width: 600px) 470px, 1024px\u0022 src=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/64783c1c96474bfebf3091aca508bb62aa80ea98_LARGE.webp\u0022 alt=\u0022\u0022 loading=\u0022lazy\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022zoom-icon\u0022\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E","chapter_id":3363,"sub_chapter_id":3368,"chapter_name":"Trafikkuhell, sikringsutsyr og tunnelsikkerhet","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"I bagasjerommet, fordi alle kj\u00f8ret\u00f8y er p\u00e5lagt \u00e5 ha brannslukningsapparat tilgjengelig","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/8043224541937f8d93a68c6dbc77e42663ef9c97351a56eaadba89f6afdc467e.mp3"},{"answer":"I en beholder p\u00e5 veggen like innenfor tunnel\u00e5pningene p\u00e5 begge sider","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/2a0829ae181348778edc659468cc4ff313b238fdca40d91dc38b598fe379509f.mp3"},{"answer":"I en tunnel er det brannslukningsapparat p\u00e5 veggen hver 125\u00a0meter","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b4e42ec6a9c28ce28eb31e62454f9ffb54e22769b20840c3c6676777ef49eb77.mp3"},{"answer":"Du m\u00e5 ringe brannvesenet for \u00e5 f\u00e5 tak i brannslukningsapparat","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/886134077661e18b865b958244a99102be82f07c3dfa9d568a4f6faecd078c08.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/f907bc53ba7bfe8c6904b89ef152a8cefdea4a1946edc86ef7658567a544b82a.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":16569,"question":"Hva er riktig p\u00e5stand om parkering?","type":1,"number":13,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**F\u00f8rer som kommer ut fra parkeringsplass, har vikeplikt for andre trafikanter.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EF\u00f8rer som kommer ut fra parkeringsplass, har vikeplikt for andre trafikanter.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EOm de andre alternativene:\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Om de andre alternativene:\u003C\/p\u003E\u003Cul class=\u0022\u0022\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EStans for kort av- og p\u00e5stigning eller av- og p\u00e5lessing regnes ikke som parkering, selv om f\u00f8rer forlater kj\u00f8ret\u00f8yet.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Stans for kort av- og p\u00e5stigning eller av- og p\u00e5lessing regnes ikke som parkering, selv om f\u00f8rer forlater kj\u00f8ret\u00f8yet.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EOm skilting ikke sier noe annet, kan du parkere p\u00e5 forkj\u00f8rsvei om fartsgrensen er 50 km\/t eller lavere.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Om skilting ikke sier noe annet, kan du parkere p\u00e5 forkj\u00f8rsvei om fartsgrensen er 50 km\/t eller lavere.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EF\u00f8rer trenger ikke forlate kj\u00f8ret\u00f8yet for at det skal regnes som parkering.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E F\u00f8rer trenger ikke forlate kj\u00f8ret\u00f8yet for at det skal regnes som parkering.\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E","chapter_id":3370,"sub_chapter_id":3334,"chapter_name":"Trafikkregler","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Det regnes bare som parkering hvis f\u00f8rer forlater kj\u00f8ret\u00f8yet","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/84ba7eda7311d7565b1d7ce4a50aff56f2ba5816562df37677770bbfcc58d4ef.mp3"},{"answer":"All stans av kj\u00f8ret\u00f8yet regnes som parkering","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/78f8988e255ec5273d6890b2d79fdc758e296251d11573db7f6d6397bcbe5e15.mp3"},{"answer":"Kj\u00f8rende som kommer fra en parkeringsplass har vikeplikt","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/a2f35f6283b53626abe487e96d17cce6aad6ff7b3fd1d111d94e4a1d7e122813.mp3"},{"answer":"Det er alltid forbudt \u00e5 parkere p\u00e5 forkj\u00f8rsvei","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e97995487b908e0c3b17ed3c72708ebfe62b5189ba48365e9f15ae66e5350428.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":8,"correct_answer_array":[8],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0b8365e5768e37f4863eae1e47f7be26aa7fa9fb30fa8bcd5b27a89839ef4b43.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":16968,"question":"Har eleven noe ansvar under \u00f8velseskj\u00f8ring?","type":1,"number":14,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**I f\u00f8lge veitrafikkloven s\u00e5 er det l\u00e6rer eller ledsager som defineres som f\u00f8rer av motorvognen.  Men den som \u00f8velseskj\u00f8rer har ogs\u00e5 noen plikter.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EI f\u00f8lge veitrafikkloven s\u00e5 er det l\u00e6rer eller ledsager som defineres som f\u00f8rer av motorvognen.  Men den som \u00f8velseskj\u00f8rer har ogs\u00e5 noen plikter.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EEleven m\u00e5 selv s\u00f8rge for \u00e5 f\u00f8lge trafikkreglene og er ansvarlig for \u00e5 v\u00e6re skikket til \u00e5 kj\u00f8re.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Eleven m\u00e5 selv s\u00f8rge for \u00e5 f\u00f8lge trafikkreglene og er ansvarlig for \u00e5 v\u00e6re skikket til \u00e5 kj\u00f8re.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3363,"sub_chapter_id":3333,"chapter_name":"Helsekrav, f\u00f8rerett, f\u00f8rerkort og \u00f8velseskj\u00f8ring","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Ja, eleven har noe ansvar","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/86499fd170138796ff71d9474712772db9c270718e1baae3de71c950260ab263.mp3"},{"answer":"Nei, ledsager og faglig leder ved trafikkskole har alt ansvar","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b52f3fe737d02476c34a14948360a3e1c461d8aed874536638e6e88a480bd75c.mp3"},{"answer":"Nei, det er ledsageren som har alt ansvar","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/bf1e18bc6c3317ef1dba7a70c06580dc97cdc773986443bb16a54d233cb43c44.mp3"},{"answer":"Ja, eleven har alt ansvar","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d1e95dc5a9b34f4d85ec9122314f25472df5228fea1cd3bba9858bebd83ed0df.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e5158a52b961e12f3bb46c8a4c223ab2f7d86aa2a7435f453f506b59aba48a93.mp3","image":{"id":16821,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/ea570d64fb3539d8d99f936f25278f026609acf9_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/ea570d64fb3539d8d99f936f25278f026609acf9_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":26067,"question":"Bilen og lastebilen skal begge svinge til sin venstre. Bak lastebilen kommer det en motorsykkel som skal rett frem. Kan bilen og lastebilen kj\u00f8re samtidig?","type":1,"number":15,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**N\u00e5r m\u00f8tende kj\u00f8ret\u00f8y begge skal svinge til venstre i et kryss kan de kj\u00f8re til venstre for hverandre.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EN\u00e5r m\u00f8tende kj\u00f8ret\u00f8y begge skal svinge til venstre i et kryss kan de kj\u00f8re til venstre for hverandre.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EHvis du ser at du vil havne i konflikt med eventuelle bakenforkj\u00f8rende m\u00e5 du huske p\u00e5 at det er du som har vikeplikt og derfor m\u00e5 s\u00f8rge for \u00e5 ikke v\u00e6re til hinder for den bakenforkj\u00f8rende.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Hvis du ser at du vil havne i konflikt med eventuelle bakenforkj\u00f8rende m\u00e5 du huske p\u00e5 at det er du som har vikeplikt og derfor m\u00e5 s\u00f8rge for \u00e5 ikke v\u00e6re til hinder for den bakenforkj\u00f8rende.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3298,"sub_chapter_id":3318,"chapter_name":"Lysregulering og politimannens tegn","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Ja, s\u00e5 lenge bilen ikke bryter vikeplikten for motorsykkelen som kommer bak lastebilen","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0e89194435d861236ccf9cf43fc451878514618a3ff7570c628f97fc88536370.mp3"},{"answer":"Nei, fordi dette vil kunne forvirre andre trafikanter","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3f20bb4af12142edbd1d9c4aa51c7a4f7e90ca6042b4bb48c8a5536cd75375e3.mp3"},{"answer":"Ja, men dette er bare tillatt i veikryss med lyssignal","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/97a5657c2dbf3b0014457d3eac31550520702dabc63c18b109c4ae43c87bdb5e.mp3"},{"answer":"Nei, lastebilens st\u00f8rrelse gj\u00f8r at det ikke er nok plass til \u00e5 kj\u00f8re samtidig","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d56de6ed99e6c242244e473b871b7766f6baca996a71a906bf7bb883509616eb.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/95b6499c505237a0830cbbf8f963aabd8ea7e3158d4bf41bafd48dd8ef91dcc2.mp3","image":{"id":17585,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/819d0979c09dbed7cfcbfde2807eea59d1690b62_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/819d0979c09dbed7cfcbfde2807eea59d1690b62_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16985,"question":"Kan du p\u00e5virke risikoen for ulykke under kj\u00f8ring?","type":1,"number":16,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Du kan i stor grad p\u00e5virke risikoen for en ulykke.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EDu kan i stor grad p\u00e5virke risikoen for en ulykke.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EN\u00e6rmere 50% av alle trafikkulykker skyldes manglende f\u00f8rerdyktighet. I mange av disse tilfellene er d\u00e5rlig vurderingsevne og overdreven tro p\u00e5 egne ferdigheter hoved\u00e5rsaken til at ulykken oppst\u00e5r.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E N\u00e6rmere 50% av alle trafikkulykker skyldes manglende f\u00f8rerdyktighet. I mange av disse tilfellene er d\u00e5rlig vurderingsevne og overdreven tro p\u00e5 egne ferdigheter hoved\u00e5rsaken til at ulykken oppst\u00e5r.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EVed \u00e5 ikke ta un\u00f8dvendige sjanser begrenser du dermed risikoen for ulykke. Hvis du i tillegg ogs\u00e5 tar h\u00f8yde for at andre sj\u00e5f\u00f8rer kanskje gj\u00f8r d\u00e5rlige vurderinger og tar for stor risiko, s\u00e5 vil du kanskje observere farlige situasjoner tidligere.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Ved \u00e5 ikke ta un\u00f8dvendige sjanser begrenser du dermed risikoen for ulykke. Hvis du i tillegg ogs\u00e5 tar h\u00f8yde for at andre sj\u00e5f\u00f8rer kanskje gj\u00f8r d\u00e5rlige vurderinger og tar for stor risiko, s\u00e5 vil du kanskje observere farlige situasjoner tidligere.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3362,"sub_chapter_id":3310,"chapter_name":"Fysiske\/psykiske begrensninger","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Nei, det er mange ulike faktorer som kan f\u00f8re til en ulykke","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/f82814d6c29f499d5b01048589902dca7531f1fbc6012ca0b68b23f3dee969ee.mp3"},{"answer":"Nei, siden ulykker vanligvis skyldes uflaks","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/50a79f526c6b55f06af3e94397855715e727ffd3156448dcfe5a7becf5648c16.mp3"},{"answer":"Ja, jeg har stor innflytelse p\u00e5 egen ulykkesrisiko","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/9b9636c9bbaa7291e509561c37da99e8a4831df3d579ab20586f407255f912dd.mp3"},{"answer":"Ja, men bare n\u00e5r jeg er alene i trafikken","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/560f8aeb6eee2b4907699abe032173867a59e07f02e825e7fca0d8b08c08d2ea.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/c45ad14c05b91d2fa8ef30e9c1385cf8610864684527818c8f907d713c2d9099.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":31303,"question":"I hvilken rekkef\u00f8lge b\u00f8r trafikantene kj\u00f8re?","type":1,"number":17,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Her har alle vikeplikt for noen.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EHer har alle vikeplikt for noen.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDermed m\u00e5 rekkef\u00f8lgen bestemmes av at noen tar initiativ til \u00e5 kj\u00f8re f\u00f8rst. Det er viktig med god samhandling i slike situasjoner, slik at det ikke ender med kollisjon.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Dermed m\u00e5 rekkef\u00f8lgen bestemmes av at noen tar initiativ til \u00e5 kj\u00f8re f\u00f8rst. Det er viktig med god samhandling i slike situasjoner, slik at det ikke ender med kollisjon.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3298,"sub_chapter_id":3376,"chapter_name":"H\u00f8yreregel, ut fra parkering, bussholdeplass og skilt","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Hvit bil, moped, r\u00f8d bil","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/cc6671a86b7acea9077496883dd52b959d05cc231064651905e009fe3608f339.mp3"},{"answer":"Moped, r\u00f8d bil, hvit bil","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/cf01aa314ce5f0af308cb7332b5adda4a9b52ec81111c3844def74632341a2f0.mp3"},{"answer":"Det m\u00e5 de avgj\u00f8re seg i mellom","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b053086e89da3841a8b51dc5981c2107a9f388374626b86681209472a7b34f3b.mp3"},{"answer":"R\u00f8d bil, hvit bil, moped","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b1549e783919a2bd1dc4d570aa72656a252f437f0dda518de28b5583a0031410.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":8,"correct_answer_array":[8],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d7d293caff57efc9c48923ce95386165371b873bd36fde61cc3cf08382c72162.mp3","image":{"id":9663,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/fa7562213bc55b54b32f73065ca5b69872af1cca_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/fa7562213bc55b54b32f73065ca5b69872af1cca_LARGE.webp"},"result_video":{"id":354825986,"thumbnail":"https:\/\/i.vimeocdn.com\/video\/1596083750-9de6bb6efc733bb15282e31f002be95686327fe2b83316522d479ed11f71f8d3-d_640x360","player_embed_url":"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/354825986?h=25a873133e"},"read_more":true},{"id":31419,"question":"Du skal svinge til h\u00f8yre i rundkj\u00f8ringen. N\u00e5r skal du gi tegn med retningslys?","type":1,"number":18,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Du b\u00f8r sette p\u00e5 blinklys cirka 5 sekunder f\u00f8r du svinger.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EDu b\u00f8r sette p\u00e5 blinklys cirka 5 sekunder f\u00f8r du svinger.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EMen ikke slik at det kan misforst\u00e5s. Poenget med tegngiving er \u00e5 informere andre trafikanter om hva du skal, s\u00e5 de kan tilpasse sin kj\u00f8ring etter situasjonen.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Men ikke slik at det kan misforst\u00e5s. Poenget med tegngiving er \u00e5 informere andre trafikanter om hva du skal, s\u00e5 de kan tilpasse sin kj\u00f8ring etter situasjonen.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3348,"chapter_name":"Signal og tegn","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Minst 5 sekunder f\u00f8r du vil svinge","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/381d0850a61830c62790f576d55c4834b8610206a1105bb37dd989459a4b5440.mp3"},{"answer":"N\u00e5r du tr\u00e5kker inn bremsepedalen","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/37dcac0b11ff2f2916de26019211dbcef2d5455115489825d58be18c98288be9.mp3"},{"answer":"2 sekunder f\u00f8r du skal svinge","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b4513676d06ae74271a179ba7f57e37948e1a5e790eaeb73d81a21dde6bc386e.mp3"},{"answer":"Minst 10 sekunder f\u00f8r du vil svinge","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/127445a1650db345d710635bf30ad6847c9dc02ab712fa65fe41dc73ac103299.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/fb79276007dfb3159e216188c71ec155815533a4d14e46000dbd048529b59ff4.mp3","image":{"id":13081,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/d136dbf129e258ce865312247ad3ff8d38cc3947_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/d136dbf129e258ce865312247ad3ff8d38cc3947_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16564,"question":"Hva er riktig om rygging?","type":1,"number":19,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**N\u00e5r du rygger, har du vikeplikt for andre trafikanter.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EN\u00e5r du rygger, har du vikeplikt for andre trafikanter.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EFor\u00f8vrig:\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E For\u00f8vrig:\u003C\/p\u003E\u003Cul class=\u0022\u0022\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDet er vanskeligere \u00e5 holde st\u00f8 kurs n\u00e5r man rygger enn n\u00e5r man kj\u00f8rer fremover.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Det er vanskeligere \u00e5 holde st\u00f8 kurs n\u00e5r man rygger enn n\u00e5r man kj\u00f8rer fremover.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EEttersom frontpartiet p\u00e5 bilen beveger seg n\u00e5r du svinger under rygging, m\u00e5 du ogs\u00e5 se fremover.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Ettersom frontpartiet p\u00e5 bilen beveger seg n\u00e5r du svinger under rygging, m\u00e5 du ogs\u00e5 se fremover.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EMan har store blindsoner under rygging.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Man har store blindsoner under rygging.\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E","chapter_id":3298,"sub_chapter_id":3341,"chapter_name":"Rygging og vending","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Det er ikke n\u00f8dvendig \u00e5 se framover n\u00e5r du rygger","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/dac7224ea59322e11e7fa1cd22e2324273240ac1c8522ee1b22febb662f405dc.mp3"},{"answer":"Den som rygger har vikeplikt for andre","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/48789065bec71ac85d4bcb4fdcc6a8d8a609f7b936ce37559bc542e31a0ac755.mp3"},{"answer":"Det er lettere \u00e5 holde st\u00f8 kurs ved rygging enn ved kj\u00f8ring framover","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/2c63e2e133eebc447bfdac16d1a03ef42ce093182c3d7a537630ae68af095263.mp3"},{"answer":"Det er ingen blindsoner n\u00e5r du rygger, bare n\u00e5r du kj\u00f8rer framover","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5ead248d9e80e5075304772ca0e4ef777bce59f024347d41f3f95a0a8e2b46c0.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/94071c4922aad2a68e30357f30f5b38535b6b44d20903fb49047c2bb96eb199c.mp3","image":{"id":15888,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/21c5be0fc582d67d5a77cb413ffb78b1f4d1bf43_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/21c5be0fc582d67d5a77cb413ffb78b1f4d1bf43_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":27366,"question":"Bil B skal kj\u00f8re forbi bil A. N\u00e5r b\u00f8r bil A skifte til n\u00e6rlys?","type":1,"number":20,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Bil A b\u00f8r vente til bil B er ved punkt 3 med \u00e5 skifte til n\u00e6rlys.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EBil A b\u00f8r vente til bil B er ved punkt 3 med \u00e5 skifte til n\u00e6rlys.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EBil A skal beholde fjernlyset p\u00e5 s\u00e5 lenge som mulig uten \u00e5 blende bil B. Det er f\u00f8rst n\u00e5r bil B er oppe ved siden av bil A og har skiftet til fjernlys at sj\u00e5f\u00f8ren av bil A skal skifte til n\u00e6rlys.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Bil A skal beholde fjernlyset p\u00e5 s\u00e5 lenge som mulig uten \u00e5 blende bil B. Det er f\u00f8rst n\u00e5r bil B er oppe ved siden av bil A og har skiftet til fjernlys at sj\u00e5f\u00f8ren av bil A skal skifte til n\u00e6rlys.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3361,"chapter_name":"Siktforhold, v\u00e6r, m\u00f8rke og bruk av lys","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"N\u00e5r bil B er ved punkt 3","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/90ab3c78b77f9841a07077bb2560d10faf3e0b13c7f4570b232be631f0461e50.mp3"},{"answer":"N\u00e5r bil B er ved punkt 2","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b1c4caf29a85c4d84bf61ac7e75c6b7c2ae2258ae5755733b11dd3073f11fcd5.mp3"},{"answer":"N\u00e5r bil B er ved punkt 1","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e6b0c34e8956f956b3eb9194fa209c03e0876408080ffaade32ae7ae2be5f248.mp3"},{"answer":"N\u00e5r bil B er ved punkt 4","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/686e62130c901b02d55ba64f5df4265153b51c068fc10b479c7825ac0f3ccbea.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/966f9d0b25f03de9271257abd74a68cfa9704dfed612283c04e5d429ae999c81.mp3","image":{"id":19706,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/520506ccb2dba39275a8f24ddda23fdbf6fa0072_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/520506ccb2dba39275a8f24ddda23fdbf6fa0072_LARGE.webp"},"result_video":{"id":354143163,"thumbnail":"https:\/\/i.vimeocdn.com\/video\/1612969570-db1f99f1c83ebfb0e60fcb6b7794770f77f1be466ad7ed372ba29e2f845925c1-d_640x360","player_embed_url":"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/354143163?h=5d36061c21"},"read_more":true},{"id":31421,"question":"Du skal rett frem i dette krysset. Hvordan b\u00f8r du plassere deg?","type":1,"number":21,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**N\u00e5r du skal rett frem i et kryss beholder du plasseringen midt i kj\u00f8refeltet.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EN\u00e5r du skal rett frem i et kryss beholder du plasseringen midt i kj\u00f8refeltet.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ETydelig plassering, fartsavpassing og tegngivning er viktig for \u00e5 kommunisere dine hensikter p\u00e5 vei inn mot et kryss. Ved \u00e5 ikke endre plassering og ikke \u00e5 skru p\u00e5 blinklys vil de aller fleste trafikanter skj\u00f8nne at du skal rett frem og kan rette seg etter det.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Tydelig plassering, fartsavpassing og tegngivning er viktig for \u00e5 kommunisere dine hensikter p\u00e5 vei inn mot et kryss. Ved \u00e5 ikke endre plassering og ikke \u00e5 skru p\u00e5 blinklys vil de aller fleste trafikanter skj\u00f8nne at du skal rett frem og kan rette seg etter det.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3358,"chapter_name":"Feltvalg, kollektivfelt, rundkj\u00f8ring og enveiskj\u00f8ring","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Til h\u00f8yre i kj\u00f8refeltet","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/1c260b09e539c161140a98c2feec7c9bb66a4eaaca0d4991bc35d4282be11333.mp3"},{"answer":"Midt i kj\u00f8refeltet","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/604bce2acba409ef565d0cca5afe09ec368f2fea202d02683932aae318af22af.mp3"},{"answer":"Til venstre i kj\u00f8refeltet","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/35775cd267405684feec813a2e93c8c132c88d9e39027e8a742c9d2534757515.mp3"},{"answer":"Veien er s\u00e5 oversiktlig at jeg kan fritt velge plassering","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/1f42428f09481717d9d21da4c3a407d1d6109279fd3d2d89bf96efa1101febff.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/58a2b68bc3562f405504b7c24f13a3d46c7bdb38768ca48142e0acbe19943c8f.mp3","image":{"id":13086,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/7aca664233fb97816830c8d622b31167d9a738a8_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/7aca664233fb97816830c8d622b31167d9a738a8_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":27153,"question":"Du planlegger \u00e5 frakte en sykkel bak p\u00e5 bilen. Hva er riktig?","type":1,"number":22,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Om sykkelen skjuler registreringsnummeret, m\u00e5 du skrive registreringsnummeret p\u00e5 et annet synlig sted p\u00e5 bilen.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EOm sykkelen skjuler registreringsnummeret, m\u00e5 du skrive registreringsnummeret p\u00e5 et annet synlig sted p\u00e5 bilen.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDet er nemlig ulovlig \u00e5 kj\u00f8re uten synlig registreringsnummer.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Det er nemlig ulovlig \u00e5 kj\u00f8re uten synlig registreringsnummer.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDu m\u00e5 ogs\u00e5 s\u00f8rge for at baklysene dine er synlige. Om sykkelen skjuler de, m\u00e5 du montere p\u00e5 en lysbjelke.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Du m\u00e5 ogs\u00e5 s\u00f8rge for at baklysene dine er synlige. Om sykkelen skjuler de, m\u00e5 du montere p\u00e5 en lysbjelke.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EHvis du transporterer sykkel bak p\u00e5 en bil som er 180 cm bred eller smalere, m\u00e5 total bredde med kj\u00f8ret\u00f8y og sykkel heller ikke v\u00e6re mer enn 180 cm bred.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Hvis du transporterer sykkel bak p\u00e5 en bil som er 180 cm bred eller smalere, m\u00e5 total bredde med kj\u00f8ret\u00f8y og sykkel heller ikke v\u00e6re mer enn 180 cm bred.\u003C\/p\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/abf791fe8003eaec6bb12fd14888c4f0f3c5ae9c_LARGE.webp\u0022 class=\u0022card fancybox img-wide mb-4\u0022 data-fancybox=\u0022\u0022 data-type=\u0022image\u0022 data-caption=\u0022\u0022 data-srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/abf791fe8003eaec6bb12fd14888c4f0f3c5ae9c_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/abf791fe8003eaec6bb12fd14888c4f0f3c5ae9c_LARGE.webp 1024w\u0022 title=\u0022\u0022\u003E\u003Cimg class=\u0022img-fluid\u0022 data-image-id=\u00226770\u0022 srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/abf791fe8003eaec6bb12fd14888c4f0f3c5ae9c_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/abf791fe8003eaec6bb12fd14888c4f0f3c5ae9c_LARGE.webp 1024w\u0022 sizes=\u0022(max-width: 600px) 470px, 1024px\u0022 src=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/abf791fe8003eaec6bb12fd14888c4f0f3c5ae9c_LARGE.webp\u0022 alt=\u0022\u0022 loading=\u0022lazy\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022zoom-icon\u0022\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E","chapter_id":3370,"sub_chapter_id":3375,"chapter_name":"Forskrift om bruk av kj\u00f8ret\u00f8y","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Det er egentlig ikke lov \u00e5 frakte en sykkel bak p\u00e5 en bil, men politiet pleier ikke \u00e5 sl\u00e5 ned p\u00e5 dette","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/95fc4f3f4bcf7b0a7fd7d734068b81d609ad16f9b061cf1694d9ec17b3c1078c.mp3"},{"answer":"Om sykkelen skjuler registreringsnummeret, m\u00e5 det oppgis et annet synlig sted","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/236a087bd0e43abe2f5a4160e674b692c8678395895c178524544c467911e8aa.mp3"},{"answer":"Du trenger bare \u00e5 s\u00f8rge for at sykkelen er forsvarlig sikret","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/33dd31c4971fe71a43eeda17ca9aa7359a70db07fa6439a0f255bf83c44d7c9a.mp3"},{"answer":"Er bilen smalere enn 180 cm, kan sykkelen ikke stikke ut p\u00e5 sidene","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/703d96f36bfa878d1d0c268e9a06aacbbf7c701f170ef0931651b11cc6c3894c.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/87de6bce16f23e22c1738df7a93d6119dea9a0a5df823b2952a911743b3fe999.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":31301,"question":"Du skal til h\u00f8yre. For \u00e5 f\u00f8lge grunnregelen for trafikk b\u00f8r jeg...","type":1,"number":23,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**I f\u00f8lge grunnregelen for trafikk skal du v\u00e6re hensynsfull, aktp\u00e5givende og varsom.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EI f\u00f8lge grunnregelen for trafikk skal du v\u00e6re hensynsfull, aktp\u00e5givende og varsom.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EEn aktp\u00e5givende sj\u00e5f\u00f8r s\u00f8rger for \u00e5 bruke se-reglene slik at en har full kontroll p\u00e5 alt som skjer rundt bilen.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E En aktp\u00e5givende sj\u00e5f\u00f8r s\u00f8rger for \u00e5 bruke se-reglene slik at en har full kontroll p\u00e5 alt som skjer rundt bilen.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3370,"sub_chapter_id":3353,"chapter_name":"Vegtrafikkloven \u00a73 og \u00a721","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"v\u00e6re aktp\u00e5givende og observere syklisten ved siden av meg","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/fb3a0cae5c9bbe7e741a8ac9b2ea662efb07ee40a1c103e1380048ca88a261d4.mp3"},{"answer":"v\u00e6re tydelig og plassere meg lenger til venstre i kj\u00f8refeltet","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/16d5be75b15786c8642a2195957e144306ba8362bd5474e6193270d50d4c1256.mp3"},{"answer":"v\u00e6re effektiv og \u00e5 fullf\u00f8re svingen f\u00f8r jeg hindrer syklisten","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/77cb7745ad70673b1d95eee75611a6b58b4a6e80284c26ea0c3b495a1bedd012.mp3"},{"answer":"v\u00e6re defensiv og legge meg inn bak syklisten i sykkelfeltet","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e866222dc2f96d6e1b6459e44cf236896124cc95ff094f2075898bfd078ff944.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/fcfe8ba7f479cf7a8cd57730e32ff6a05f13ec8fbe931d4866c6f3bec57dfa3d.mp3","image":{"id":12923,"modifiers":["wide","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/ca143b2ca76c6ed5771470ff8355a4e09d1fb6e5_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/ca143b2ca76c6ed5771470ff8355a4e09d1fb6e5_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16252,"question":"Hvorfor kan det v\u00e6re en fordel \u00e5 innta bremseberedskap?","type":1,"number":24,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Hvis du er forberedt p\u00e5 \u00e5 bremse vil du kunne kutte litt ned p\u00e5 stopplengden.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EHvis du er forberedt p\u00e5 \u00e5 bremse vil du kunne kutte litt ned p\u00e5 stopplengden.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EReaksjonstiden blir kortere hvis man allerede er forberedt p\u00e5 \u00e5 bremse, og dermed blir b\u00e5de reaksjonslengden og den totale stopplengden ogs\u00e5 kortere. Stopplengden er summen av reaksjonslengde og bremselengde.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Reaksjonstiden blir kortere hvis man allerede er forberedt p\u00e5 \u00e5 bremse, og dermed blir b\u00e5de reaksjonslengden og den totale stopplengden ogs\u00e5 kortere. Stopplengden er summen av reaksjonslengde og bremselengde.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3314,"chapter_name":"Stopplengde, bremselengde og reaksjonslengde","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Fordi bilens bremser vil fungere bedre","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0e332fa122e188f3de327a658a81387eb1d3854389efe7cad85fd37e338b46e8.mp3"},{"answer":"Fordi eventuell stoppstrekning vil bli kortere","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/327e4a67ea40cf5dc3a58096ca16a2735c8de89735987cd32e8f3efbef3336ef.mp3"},{"answer":"Fordi du oppdager eventuelle farer tidligere","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/bb581d7df48c613891c7fe03f3ac2cc850f6591f435a8b9cce0a7f44aa34fea5.mp3"},{"answer":"Fordi det blir mye lettere \u00e5 styre bilen hvis du er i bremseberedskap","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/ab136c4d21fc1431972e1a997e93a2ff0e49c8f7367b3d14bdcf19bf8fb09206.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/98991986d0e865898f41f3c16c62092ec0a57c2a710bb2d95c45b51ccb34533e.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":16729,"question":"Hvilken farge skal parkeringslysene foran p\u00e5 bilen ha?","type":1,"number":25,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Parkeringslysene foran skal v\u00e6re hvite.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EParkeringslysene foran skal v\u00e6re hvite.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDet st\u00e5r i *kj\u00f8ret\u00f8yforskriften.* Bilen skal ha to parkeringslykter foran.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Det st\u00e5r i \u003Cem\u003Ekj\u00f8ret\u00f8yforskriften.\u003C\/em\u003E Bilen skal ha to parkeringslykter foran.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3369,"sub_chapter_id":3372,"chapter_name":"Dekk, styring, bremser, kjetting og lys","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"R\u00f8d","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/cb763ef7a77bd0a127e6ea434c8cf84a5d135ba8c74981f9181e3512097f6827.mp3"},{"answer":"Gul","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5ef6a411ae4517201e443b335ebb8bfde70e038c628142b3453aa308cce116b1.mp3"},{"answer":"Oransje","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/f20a1255c499bec34f7d843a196e55830f49fb9bb505990b769807da040fc73b.mp3"},{"answer":"Hvit","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/534038e8bf1e4e4f4db5aedf711c41caf391740ae666823e563a3a0ec99b6379.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/32e3f2cc10472c541c087bfa729034780934bf602a23930166be7fdca7b8ffdf.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":16871,"question":"En skadet person er ved bevissthet og du har mistanke om at personen har indre bl\u00f8dninger. Hva er riktig?","type":1,"number":26,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Hvis du har mistanke om indre bl\u00f8dninger s\u00e5 skal du ikke gi personen noe \u00e5 drikke.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EHvis du har mistanke om indre bl\u00f8dninger s\u00e5 skal du ikke gi personen noe \u00e5 drikke.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EP\u00e5 grunn av blodmangel vil personen bli akutt t\u00f8rst, men \u00e5 drikke mye vann vil bare forverre situasjonen. S\u00f8rg ogs\u00e5 for at personen holder seg mest mulig i ro.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E P\u00e5 grunn av blodmangel vil personen bli akutt t\u00f8rst, men \u00e5 drikke mye vann vil bare forverre situasjonen. S\u00f8rg ogs\u00e5 for at personen holder seg mest mulig i ro.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3363,"sub_chapter_id":3311,"chapter_name":"F\u00f8rstehjelp","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Jeg b\u00f8r straks starte hjerte- og lungeredning","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/57ea4a92624f2160e8dce5aa672dc967686df00f8b61d867e40624a6308e3567.mp3"},{"answer":"Jeg b\u00f8r la personen bevege seg mest mulig","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/2e7e69c45b91306d6b881949f0a24e71f9850e38060af8cca79386cc6a7b7625.mp3"},{"answer":"Jeg b\u00f8r ikke gi personen noe \u00e5 drikke","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/9be1a6d38a809d31bd6bc2f7fe63de98b049388379a43b7f94569e495f212248.mp3"},{"answer":"Jeg b\u00f8r gi personen rikelig med drikke","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/7126625b739463d3571932589fc892da424389f0f80659267251508a194040b0.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":8,"correct_answer_array":[8],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/fb780eaab00ebb45f877b4c2f30cd179973ed6b0bb714049e094bf659f1238bb.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":40538,"question":"Hva er riktig om bilens f\u00f8rerst\u00f8ttesystemer?","type":1,"number":27,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Mange av bilens f\u00f8rerst\u00f8ttesystemer kan skrus av eller p\u00e5.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EMange av bilens f\u00f8rerst\u00f8ttesystemer kan skrus av eller p\u00e5.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDette gj\u00f8res ved hjelp av brytere p\u00e5 dashbordet eller via bilens skjermer. Noen systemer, som adaptiv cruise control skrus av automatisk n\u00e5r du betjener brems og gass.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Dette gj\u00f8res ved hjelp av brytere p\u00e5 dashbordet eller via bilens skjermer. Noen systemer, som adaptiv cruise control skrus av automatisk n\u00e5r du betjener brems og gass.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EF\u00f8rerst\u00f8ttesystemene gj\u00f8r det de er programmert til \u00e5 gj\u00f8re, men har liten evne til \u00e5 tolke uforutsette trafikksituasjoner 100% korrekt hver gang. De kan ogs\u00e5 slite n\u00e5r sensorer og kameraer gj\u00f8r feiltolkninger av data p\u00e5 grunn av d\u00e5rlig sikt eller f\u00f8re, eller andre feil oppst\u00e5r.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E F\u00f8rerst\u00f8ttesystemene gj\u00f8r det de er programmert til \u00e5 gj\u00f8re, men har liten evne til \u00e5 tolke uforutsette trafikksituasjoner 100% korrekt hver gang. De kan ogs\u00e5 slite n\u00e5r sensorer og kameraer gj\u00f8r feiltolkninger av data p\u00e5 grunn av d\u00e5rlig sikt eller f\u00f8re, eller andre feil oppst\u00e5r.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EOg husk! - Selv om bilen hjelper deg med kj\u00f8ringen, s\u00e5 er det **DU** som har det totale ansvaret og m\u00e5 f\u00f8lge like godt med i trafikken som alltid.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Og husk! - Selv om bilen hjelper deg med kj\u00f8ringen, s\u00e5 er det \u003Cb\u003EDU\u003C\/b\u003E som har det totale ansvaret og m\u00e5 f\u00f8lge like godt med i trafikken som alltid.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3369,"sub_chapter_id":3345,"chapter_name":"F\u00f8rerst\u00f8ttesystemer","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"De gj\u00f8r at du ikke trenger \u00e5 f\u00f8lge med like mye i trafikksituasjoner","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/c80469746cbe036fdc604bad51dc55de85dd744e1c523565c53d75f29d980434.mp3"},{"answer":"Ingen av f\u00f8rerst\u00f8ttesystemene kan overstyres n\u00e5r de er aktive","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/855cfb257c7dce97d1925192efbe6bfcf9848ff7f41dd26e27eedc7a0216fe21.mp3"},{"answer":"De gj\u00f8r alltid det beste valget i ulike situasjoner","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/552647ee82bf5b7ec6ddfd32411f534808c196ccfa3d8f7bc863221a30657551.mp3"},{"answer":"Mange av systemene kan skrus av eller p\u00e5 av f\u00f8reren","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/4034cc1eb37f98f4438cd07b9e4467d53927b1c34030386f3d1616a9179164c5.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d808f95e3dedc67792b0127c313096bd82cb322a8b7c79b11a4e6b5ab545a9bb.mp3","image":{"id":21518,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/9e0e3c025f451954014c899a6a404e2cb6a7111b_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/9e0e3c025f451954014c899a6a404e2cb6a7111b_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":35476,"question":"Hva betyr skiltet?","type":1,"number":28,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Skiltet brukes ved kj\u00f8refelt for motorvogn med tillatt totalvekt h\u00f8yere enn angitt.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ESkiltet brukes ved kj\u00f8refelt for motorvogn med tillatt totalvekt h\u00f8yere enn angitt.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESkiltet angir at kj\u00f8refelt for tungtrafikk begynner og at trafikkreglenes bestemmelser om tungtrafikkfelt gjelder. Skiltet gjelder fram til skilt 507 \u00abSlutt p\u00e5 tungtrafikkfelt\u00bb eller til f\u00f8rste veikryss. Skiltet oppheves ogs\u00e5 av veivisningsskilt som angir annen bruk av feltet.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Skiltet angir at kj\u00f8refelt for tungtrafikk begynner og at trafikkreglenes bestemmelser om tungtrafikkfelt gjelder. Skiltet gjelder fram til skilt 507 \u00abSlutt p\u00e5 tungtrafikkfelt\u00bb eller til f\u00f8rste veikryss. Skiltet oppheves ogs\u00e5 av veivisningsskilt som angir annen bruk av feltet.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Sambruksfelt","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/04133cd971cae34ec432e148212f0fb54af104e0ab0c0ed639de6267f9d7b81b.mp3"},{"answer":"Kollektivfelt","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5b4bce232b8aa92e1aeaec03d548626c73ed8a3c9db621397525bf89379adea8.mp3"},{"answer":"Flerbruksfelt","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/31298d29f6ee5fe570f57685207e19d3a02977f5f3bf5e117adb88888d90da59.mp3"},{"answer":"Tungtrafikkfelt","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/91ca46ecd29d84221222776fc5a3cf70bf54bc1e538508cde1d86d0e4d55df5f.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":8,"correct_answer_array":[8],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/4131377948f2ad6d2a6927fa744fdda63851db9ec0d9f5a0860e426c94f2a25e.mp3","image":{"id":17535,"modifiers":["skilt","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/03d4b850ececb13e79a9ba0b06baa830bf7a704a_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/03d4b850ececb13e79a9ba0b06baa830bf7a704a_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":35917,"question":"Du kj\u00f8rer i 30 km\/t og ligger 3 sekunder bak en varebil. Hvor lang avstand er det mellom dere?","type":1,"number":29,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**For \u00e5 regne ut meter pr. sekund deler du hastigheten med 3,6.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EFor \u00e5 regne ut meter pr. sekund deler du hastigheten med 3,6.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EI denne oppgaven er du tre sekunder bak, s\u00e5 du m\u00e5 gange meter pr.sekund med 3.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E I denne oppgaven er du tre sekunder bak, s\u00e5 du m\u00e5 gange meter pr.sekund med 3.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E(30 \/ 3,6) x 3 = 25 meter\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E (30 \/ 3,6) x 3 = 25 meter\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3356,"chapter_name":"Avstand til forankj\u00f8rende","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"(30 \/ 3) x 3,6 = 36 meter","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/24109c09c69beae621917d7d1ed4f95e961d7f2ff8061cd1d3057e779dbe78a8.mp3"},{"answer":"Det er umulig \u00e5 regne ut","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/6c304dcd4b24d06c58de076efbe522d82bbac7f37d62cb2031c840c14dd0e0c9.mp3"},{"answer":"(30 \/ 3,6) x 3 = 25 meter","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/a3d17a7408a2605ad6340cfe4a0ad5e471b3564410672539e550f25758f949fa.mp3"},{"answer":"30 - (3 x 3,6) = 19,2 meter","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/87b96e3bde8bc1de029503cee22bd97eea13a2f63deab712f012841cb7511b16.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/cc4f0d6401aa2b75f818ab8f9f2a6e5f294beff3d1b78f471e78bb5da1bd1f7d.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":16445,"question":"\u00c5 ligge 3 sekunder bak en bil i 60 km\/t er det samme som \u00e5 holde en avstand p\u00e5...","type":1,"number":30,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Du ligger cirka 50 meter bak forankj\u00f8rende.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EDu ligger cirka 50 meter bak forankj\u00f8rende.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EHvordan regner man ut dette?\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Hvordan regner man ut dette?\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EF\u00f8rst m\u00e5 du finne ut hvor mange meter du kj\u00f8rer i sekundet. Da deler du farten p\u00e5 3,6. Det blir 60\u00a0\/\u00a03,6\u00a0=\u00a016,66. Du kj\u00f8rer 16,66 meter p\u00e5 ett sekund, og p\u00e5 tre sekunder blir det 50\u00a0meter. Hvis du ligger tre sekunder bak forankj\u00f8rende ligger du alts\u00e5 50 meter bak forankj\u00f8rende.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E F\u00f8rst m\u00e5 du finne ut hvor mange meter du kj\u00f8rer i sekundet. Da deler du farten p\u00e5 3,6. Det blir 60\u00a0\/\u00a03,6\u00a0=\u00a016,66. Du kj\u00f8rer 16,66 meter p\u00e5 ett sekund, og p\u00e5 tre sekunder blir det 50\u00a0meter. Hvis du ligger tre sekunder bak forankj\u00f8rende ligger du alts\u00e5 50 meter bak forankj\u00f8rende.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EMan deler farten p\u00e5 3,6 fordi det er 3600\u00a0sekunder i \u00e9n time \u2013 og som vi vet, oppgis hastighet i kilometer i timen.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Man deler farten p\u00e5 3,6 fordi det er 3600\u00a0sekunder i \u00e9n time \u2013 og som vi vet, oppgis hastighet i kilometer i timen.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3356,"chapter_name":"Avstand til forankj\u00f8rende","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"68 meter","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/fda31d144ea71dacf048f0db3a38954e9b663a96c05d1c95551da4193762a687.mp3"},{"answer":"85 meter","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5b3eaefd48032efa56b741a5f7fe7d7fa1342addd36b9d193cfb732b5dfcb87e.mp3"},{"answer":"34 meter","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5d99cd69d53fc0803513cf2616a80c7b00ce7676dfda5aa3a3a5feebab718054.mp3"},{"answer":"50 meter","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/13c9b30dc6c8b16e5b9bb872bf2df9464b250b9e70ed12229ee96b306f438fda.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/2b1223b1b309468656e6173bc01412e0c583579a4b25bcbe627ccaafba40249b.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":16320,"question":"Hvor lenge b\u00f8r f\u00f8reren holde blikket i speilet?","type":1,"number":31,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Ikke over 1 sekund.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EIkke over 1 sekund.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESpeilene skal skaffe deg en grov oversikt over hva som foreg\u00e5r bak bilen, og du trenger ikke mer enn 0,5\u20131 sekund. Da rekker du \u00e5 se om det er biler bak, og cirka hvor de ligger i forhold til deg.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Speilene skal skaffe deg en grov oversikt over hva som foreg\u00e5r bak bilen, og du trenger ikke mer enn 0,5\u20131 sekund. Da rekker du \u00e5 se om det er biler bak, og cirka hvor de ligger i forhold til deg.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EN\u00e5r du kj\u00f8rer skal du ha blikket langt fremme p\u00e5 veien, og se i speilene jevnlig.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E N\u00e5r du kj\u00f8rer skal du ha blikket langt fremme p\u00e5 veien, og se i speilene jevnlig.\u003C\/p\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/209158d381ccc668c64f9645340974c05b5c83fc_LARGE.webp\u0022 class=\u0022card fancybox img-wide mb-4\u0022 data-fancybox=\u0022\u0022 data-type=\u0022image\u0022 data-caption=\u0022\u0022 data-srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/209158d381ccc668c64f9645340974c05b5c83fc_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/209158d381ccc668c64f9645340974c05b5c83fc_LARGE.webp 1024w\u0022 title=\u0022\u0022\u003E\u003Cimg class=\u0022img-fluid\u0022 data-image-id=\u002210873\u0022 srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/209158d381ccc668c64f9645340974c05b5c83fc_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/209158d381ccc668c64f9645340974c05b5c83fc_LARGE.webp 1024w\u0022 sizes=\u0022(max-width: 600px) 470px, 1024px\u0022 src=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/209158d381ccc668c64f9645340974c05b5c83fc_LARGE.webp\u0022 alt=\u0022\u0022 loading=\u0022lazy\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022zoom-icon\u0022\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E","chapter_id":3362,"sub_chapter_id":3315,"chapter_name":"Sanser, reaksjonstid og uoppmerksomhet","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Inntil 3 sekunder","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/6bfd3c293b4f80c6704f514e47b2bb6d118f5eb3d90b2bebfcfef4b7643ed78d.mp3"},{"answer":"Ikke over 1 sekund","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b3840f41ff0927b30de6abb9c75dc350c101427c23cfc61edd3de61a841bf788.mp3"},{"answer":"Minst 3 sekunder","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3f2bd8b3964bbe3f78d6f8e68cb9fafe353cf18f5e0af739b0941522bd36c4a6.mp3"},{"answer":"Minst 2 sekunder","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/8308a60868dbc281cf292decb06c0019e8d21b68c790edab492191e5ed223930.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/40c1ebeb4dd014d3f254856f294a4e49cfb51ee6bfbf4d5fc8f180f40445e74f.mp3","image":{"id":10929,"modifiers":["wide","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/2159b1e1ac0a80384c7e5401b8e59e505460bde2_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/2159b1e1ac0a80384c7e5401b8e59e505460bde2_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16561,"question":"Hvor er det ikke tillatt \u00e5 vende?","type":1,"number":32,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Det er ikke tillatt \u00e5 vende p\u00e5 motorvei.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EDet er ikke tillatt \u00e5 vende p\u00e5 motorvei.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDu kan heller ikke vende p\u00e5 motortrafikkvei, eller p\u00e5 inn- og utkj\u00f8ring til motorvei og motortrafikkvei.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Du kan heller ikke vende p\u00e5 motortrafikkvei, eller p\u00e5 inn- og utkj\u00f8ring til motorvei og motortrafikkvei.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3370,"sub_chapter_id":3374,"chapter_name":"Forbud p\u00e5 offentlig vei","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"P\u00e5 forkj\u00f8rsvei","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/86c74378904115d0b04821838afa7c0ddfc5b652e219173b7bc458e206528d52.mp3"},{"answer":"P\u00e5 riksvei","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/c1934ce683d46c9c384436541df093525c22e86d5650224d5a5c29ebc35525da.mp3"},{"answer":"P\u00e5 privat vei","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/7b7e4910d6a98510b3a570921f05fc9d18afb3dd97d9f087fb6d208099ad4f8c.mp3"},{"answer":"P\u00e5 motorvei","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/a32cfea48ba4bf769e39ec4546e6df943d1753d4cfc29a6f410a589749e3dd7d.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/de247035b7e58a598c787659e6e231d335904ebb631fa82f867dacff7a89f0dc.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":16438,"question":"Hvor har du lov til \u00e5 kj\u00f8re hvis du ser dette skiltet?","type":1,"number":33,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Du kan ligge i b\u00e5de h\u00f8yre og venstre felt.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EDu kan ligge i b\u00e5de h\u00f8yre og venstre felt.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESkiltet er et opplysningsskilt som heter *valgfritt kj\u00f8refelt.*\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Skiltet er et opplysningsskilt som heter \u003Cem\u003Evalgfritt kj\u00f8refelt.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/d717f28d8ec53324d89fa332ec58ad97e76d097e_LARGE.webp\u0022 class=\u0022card fancybox img-wide mb-4\u0022 data-fancybox=\u0022\u0022 data-type=\u0022image\u0022 data-caption=\u0022\u0022 data-srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/d717f28d8ec53324d89fa332ec58ad97e76d097e_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/d717f28d8ec53324d89fa332ec58ad97e76d097e_LARGE.webp 1024w\u0022 title=\u0022\u0022\u003E\u003Cimg class=\u0022img-fluid\u0022 data-image-id=\u002210955\u0022 srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/d717f28d8ec53324d89fa332ec58ad97e76d097e_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/d717f28d8ec53324d89fa332ec58ad97e76d097e_LARGE.webp 1024w\u0022 sizes=\u0022(max-width: 600px) 470px, 1024px\u0022 src=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/d717f28d8ec53324d89fa332ec58ad97e76d097e_LARGE.webp\u0022 alt=\u0022\u0022 loading=\u0022lazy\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022zoom-icon\u0022\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Jeg m\u00e5 svinge til h\u00f8yre eller venstre i veikrysset foran","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/83f6250adb4c48d1017ecf906751393609faf22fdeef3ee7e9a88a6819d0fd91.mp3"},{"answer":"Bare i venstre felt","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/65c980f390f808edc4efa74aa6d85977431d596a62446a72f71a3623c937e159.mp3"},{"answer":"Bare i h\u00f8yre felt","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/261bb9a1a20ac46b04225d177ec4bfec30d579c75a5181870da421ea636264d8.mp3"},{"answer":"I h\u00f8yre og venstre felt","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/c10cc2ed59d533b0e31c601bb6d7bc4df25ebdbdf9b78285b94a202496d92129.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5eda0cc96ef3476588cb458eb10ec5831111da69e8603744096b971a4709ea6c.mp3","image":{"id":17062,"modifiers":["skilt","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/80375d3412eced1d502a797f266deb9c05997b0d_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/80375d3412eced1d502a797f266deb9c05997b0d_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":31241,"question":"Hva er riktig i dette krysset?","type":1,"number":34,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**I dette krysset kan du bare kj\u00f8re rett frem.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EI dette krysset kan du bare kj\u00f8re rett frem.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDette gjelder alle trafikanter med unntak av buss og taxi.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Dette gjelder alle trafikanter med unntak av buss og taxi.\u003C\/p\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/d64813b734e287150c56554d52548ca0f4fbc7f3_LARGE.webp\u0022 class=\u0022card fancybox img-wide mb-4\u0022 data-fancybox=\u0022\u0022 data-type=\u0022image\u0022 data-caption=\u0022\u0022 data-srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/d64813b734e287150c56554d52548ca0f4fbc7f3_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/d64813b734e287150c56554d52548ca0f4fbc7f3_LARGE.webp 1024w\u0022 title=\u0022\u0022\u003E\u003Cimg class=\u0022img-fluid\u0022 data-image-id=\u002221674\u0022 srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/d64813b734e287150c56554d52548ca0f4fbc7f3_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/d64813b734e287150c56554d52548ca0f4fbc7f3_LARGE.webp 1024w\u0022 sizes=\u0022(max-width: 600px) 470px, 1024px\u0022 src=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/d64813b734e287150c56554d52548ca0f4fbc7f3_LARGE.webp\u0022 alt=\u0022\u0022 loading=\u0022lazy\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022zoom-icon\u0022\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EVeien til venstre er skiltet med innkj\u00f8ring forbudt fordi den er enveiskj\u00f8rt. For \u00e5 ta til h\u00f8yre i krysset s\u00e5 m\u00e5 du faktisk kj\u00f8re en lengre omvei rundt kvartalet p\u00e5 venstre h\u00e5nd, slik at du til slutt kommer p\u00e5 veien du ser til venstre i bildet.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Veien til venstre er skiltet med innkj\u00f8ring forbudt fordi den er enveiskj\u00f8rt. For \u00e5 ta til h\u00f8yre i krysset s\u00e5 m\u00e5 du faktisk kj\u00f8re en lengre omvei rundt kvartalet p\u00e5 venstre h\u00e5nd, slik at du til slutt kommer p\u00e5 veien du ser til venstre i bildet.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EP\u00e5 grunn av trikkesporene, s\u00e5 kan du ikke parkere langs veien p\u00e5 h\u00f8yre h\u00e5nd.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E P\u00e5 grunn av trikkesporene, s\u00e5 kan du ikke parkere langs veien p\u00e5 h\u00f8yre h\u00e5nd.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Jeg kan svinge til venstre, men vil f\u00e5 vikeplikt for m\u00f8tende trafikk","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/7a7af2197cde1334f90f0f52d7955e75fcdc56bf44c86c08ad7d42baf3951528.mp3"},{"answer":"Jeg kan bare kj\u00f8re rett frem","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/fbdbf9258cf913b13e7cf7c71917ca3ba703d2e7543aced87a8a0d23edc882e6.mp3"},{"answer":"Jeg kan parkere p\u00e5 h\u00f8yre side av veien etter krysset","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/de8b4402973f45cd74810744e781ac0cd3f33fbe41cf87257714770574c27a6f.mp3"},{"answer":"Jeg f\u00e5r vikeplikt for trafikk som kommer fra h\u00f8yre","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/7aba8869bcb4271fa226c0b91b4c09eab2bfad75951e524f9fa6baf1d7a6204c.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/2897b02db50d3b5aa50b11804583ddb4045b9d9c65aba96f1ee388a0a3122d4a.mp3","image":{"id":12694,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/080512003bc8c9631b0d5f6861e53e23ea400ee5_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/080512003bc8c9631b0d5f6861e53e23ea400ee5_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":31088,"question":"N\u00e5r er det st\u00f8rst risiko for at du havner i en trafikkulykke?","type":1,"number":35,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Helt ferske sj\u00e5f\u00f8rer har st\u00f8rst sjanse for \u00e5 havne i trafikkulykker.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EHelt ferske sj\u00e5f\u00f8rer har st\u00f8rst sjanse for \u00e5 havne i trafikkulykker.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EFerske sj\u00e5f\u00f8rer har en tendens til \u00e5 bruke mer av oppmerksomheten p\u00e5 betjeningen av kj\u00f8ret\u00f8yet, enn hva som er ideelt. Resultatet blir at de mister fokus p\u00e5 det som skjer rundt dem og mengden informasjon i trafikken kan bli overveldende. For \u00e5 kompensere for dette m\u00e5 farten ned.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Ferske sj\u00e5f\u00f8rer har en tendens til \u00e5 bruke mer av oppmerksomheten p\u00e5 betjeningen av kj\u00f8ret\u00f8yet, enn hva som er ideelt. Resultatet blir at de mister fokus p\u00e5 det som skjer rundt dem og mengden informasjon i trafikken kan bli overveldende. For \u00e5 kompensere for dette m\u00e5 farten ned.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EFerske sj\u00e5f\u00f8rer mangler dessuten trening og erfaring fra forskjellige trafikksituasjoner. Over tid vil de fleste handlinger i trafikken automatiseres, man f\u00e5r bedre oversikt over trafikksituasjoner og man bruker i st\u00f8rre grad tidligere erfaringer fra trafikken for \u00e5 fortl\u00f8pende ta avgj\u00f8relser.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Ferske sj\u00e5f\u00f8rer mangler dessuten trening og erfaring fra forskjellige trafikksituasjoner. Over tid vil de fleste handlinger i trafikken automatiseres, man f\u00e5r bedre oversikt over trafikksituasjoner og man bruker i st\u00f8rre grad tidligere erfaringer fra trafikken for \u00e5 fortl\u00f8pende ta avgj\u00f8relser.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3363,"sub_chapter_id":3368,"chapter_name":"Trafikkuhell, sikringsutsyr og tunnelsikkerhet","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"N\u00e5r du har hatt f\u00f8rerkortet i 2 \u00e5r","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/bdc3b3249cce8d51a11052a3d65be69758f166018b449bcacfd537c1ec0a4bd7.mp3"},{"answer":"N\u00e5r du har hatt f\u00f8rerkortet i 5 \u00e5r","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/def7c3246f2a133e1f70ecbbdfca8c86dc967c09796bbe083e35d22b10bf3786.mp3"},{"answer":"N\u00e5r du har hatt f\u00f8rerkortet i 1 \u00e5r","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/2013a0f09382c46d2e17f4a272e938b30f35818484e6c53d7a8db57f728eb620.mp3"},{"answer":"F\u00f8rste halv\u00e5r etter at du har tatt f\u00f8rerkortet","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/812216197c86e15de837d36350d7f55b375959863b74c7748361b2252933ea81.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d5b9dd8ff69bc3af4ef4ca03c346d6b941ced9285b7c7239f102a3b14746849b.mp3","image":{"id":12351,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/437dfae0d62047bcca6f681e7ee3178fce7075fc_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/437dfae0d62047bcca6f681e7ee3178fce7075fc_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":31275,"question":"Hva er et eksempel p\u00e5 f\u00f8rerst\u00f8ttesystem?","type":1,"number":36,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Filholder er et eksempel p\u00e5 f\u00f8rerst\u00f8ttesystem vi finner i flere nye bilmodeller.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EFilholder er et eksempel p\u00e5 f\u00f8rerst\u00f8ttesystem vi finner i flere nye bilmodeller.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EI f\u00f8lge Transport\u00f8konomisk institutt er f\u00f8rerst\u00f8ttesystemer elektronisk system i kj\u00f8ret\u00f8y som gir informasjon, varsler f\u00f8reren, eller endrer kj\u00f8ret\u00f8yets fart eller retning, som regel for \u00e5 bedre sikkerheten eller fremkommeligheten.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E I f\u00f8lge Transport\u00f8konomisk institutt er f\u00f8rerst\u00f8ttesystemer elektronisk system i kj\u00f8ret\u00f8y som gir informasjon, varsler f\u00f8reren, eller endrer kj\u00f8ret\u00f8yets fart eller retning, som regel for \u00e5 bedre sikkerheten eller fremkommeligheten.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDermed kan verken myndighetspyramiden, trafikkforsikring eller bilbelte sies \u00e5 v\u00e6re et f\u00f8rerst\u00f8ttesystem.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Dermed kan verken myndighetspyramiden, trafikkforsikring eller bilbelte sies \u00e5 v\u00e6re et f\u00f8rerst\u00f8ttesystem.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3369,"sub_chapter_id":3345,"chapter_name":"F\u00f8rerst\u00f8ttesystemer","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Myndighetspyramiden","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/21349e567034a5e08015f29142dd6ac65e152c7cf9b20484e47ea9bfd1f0b535.mp3"},{"answer":"Filholder","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/8da791c783837d5da69e1be26527d8eee4235da06a935dbb3358292c4b0f471a.mp3"},{"answer":"Bilbelte","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/103500e7c05a15488b19a1cfb2738c16916912db14c2840efc067968e6f83968.mp3"},{"answer":"Trafikkforsikring","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/6fe9dbbd9bac9547c1245d2404ed5a2e42e7ef71de313bd91d91e3c232f89c0a.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/afe284f7949f042e1db096076ead50fddcd3b630f0e61c4e8eab4097fe0ee457.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":16200,"question":"Hva betyr skiltet?","type":1,"number":37,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**F\u00f8reren kan bruke h\u00f8yre eller venstre felt.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EF\u00f8reren kan bruke h\u00f8yre eller venstre felt.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESkiltet er et opplysningsskilt og er betegnet *valgfritt kj\u00f8refelt.* F\u00f8lgelig kan du velge hvilket felt du vil bruke.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Skiltet er et opplysningsskilt og er betegnet \u003Cem\u003Evalgfritt kj\u00f8refelt.\u003C\/em\u003E F\u00f8lgelig kan du velge hvilket felt du vil bruke.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"F\u00f8reren kan bare bruke h\u00f8yre felt","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/05df41765280f227c38816df989bb241ec7f5e90b55bbd1e9fa88e02e47e3fb6.mp3"},{"answer":"F\u00f8reren m\u00e5 svinge til venstre i krysset foran","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/f49164af9335c00081ea013f64b7be4ff7c985b2478640e6f5f598d1fbc8fe7c.mp3"},{"answer":"F\u00f8reren kan bare bruke venstre felt","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/da839ae57bf72d46f40e2aacd1f04fd75e035d6207bb9cf5a9b2815b5aa08efb.mp3"},{"answer":"F\u00f8reren kan bruke h\u00f8yre eller venstre felt","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e0abe47072717dd391a6f468ba8a9cbfac6ee0e961bb9a5ef58445ef095c57f9.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/4131377948f2ad6d2a6927fa744fdda63851db9ec0d9f5a0860e426c94f2a25e.mp3","image":{"id":10955,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/d717f28d8ec53324d89fa332ec58ad97e76d097e_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/d717f28d8ec53324d89fa332ec58ad97e76d097e_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16165,"question":"Hva kalles de tre delene av veien?","type":1,"number":38,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**A \u2013 veiskulder, B \u2013 kj\u00f8rebane, C \u2013 kj\u00f8refelt.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EA \u2013 veiskulder, B \u2013 kj\u00f8rebane, C \u2013 kj\u00f8refelt.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EOppgaven tester din kunnskap om begrepsdefinisjoner.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Oppgaven tester din kunnskap om begrepsdefinisjoner.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EOm veiskulder: Sykler og andre kj\u00f8ret\u00f8y som ikke er motorvogn kan kj\u00f8re p\u00e5 veiskulderen. I tillegg kan selvf\u00f8lgelig fotgjengere benytte veiskulderen. Dette er viktig \u00e5 v\u00e6re oppmerksom p\u00e5 n\u00e5r du kj\u00f8rer i m\u00f8rket.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Om veiskulder: Sykler og andre kj\u00f8ret\u00f8y som ikke er motorvogn kan kj\u00f8re p\u00e5 veiskulderen. I tillegg kan selvf\u00f8lgelig fotgjengere benytte veiskulderen. Dette er viktig \u00e5 v\u00e6re oppmerksom p\u00e5 n\u00e5r du kj\u00f8rer i m\u00f8rket.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3330,"chapter_name":"Veioppmerking","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"A \u2013 kollektivfelt, B \u2013 kj\u00f8rebane, C \u2013 kj\u00f8refelt","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/9dd0c8a5154c223a4a189ac4a331d59f373ed3e86390070ec22945641bffc861.mp3"},{"answer":"A \u2013 veiskulder, B \u2013 kj\u00f8refelt, C \u2013 kj\u00f8rebane","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5ae72389deb04116ee5981e6ef0f90aef329ac9362548a1b3a8d276054f66a26.mp3"},{"answer":"A \u2013 veiskulder, B \u2013 kj\u00f8refelt, C \u2013 krabbefelt","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/29e2448cced47fa7a5767f524d291d31d221240fb1ca50e3a3d9b1cc9221e513.mp3"},{"answer":"A \u2013 veiskulder, B \u2013 kj\u00f8rebane, C \u2013 kj\u00f8refelt","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/451987fc20231a9de0c88e269e70b79537477ee2019b584bf1077cd66c412fa4.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/992ec7a32cc45923bf59d80785e2c7a68bdd4705487ccb44d94a0faa47c08ad8.mp3","image":{"id":1889,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/7c92c04fde01148a766158da29e9969ab54d5232_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/7c92c04fde01148a766158da29e9969ab54d5232_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":33546,"question":"Hva er riktig?","type":1,"number":39,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Skiltet kalles \u0022Feil kj\u00f8reretning\u0022 og settes opp foran enden av avkj\u00f8ringer fra motorveier for \u00e5 forhindre feilkj\u00f8ringer inn p\u00e5 motorvei i motsatt retning.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ESkiltet kalles \u0022Feil kj\u00f8reretning\u0022 og settes opp foran enden av avkj\u00f8ringer fra motorveier for \u00e5 forhindre feilkj\u00f8ringer inn p\u00e5 motorvei i motsatt retning.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EKj\u00f8ring i motg\u00e5ende retning p\u00e5 motorvei var \u00e5rsaken til fem d\u00f8dsfall og rundt 30 skadde i perioden 2002 - 2010. L\u00f8sningen ble \u00e5 skilte avkj\u00f8ringsveiene ekstra tydelig i andre enden.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Kj\u00f8ring i motg\u00e5ende retning p\u00e5 motorvei var \u00e5rsaken til fem d\u00f8dsfall og rundt 30 skadde i perioden 2002 - 2010. L\u00f8sningen ble \u00e5 skilte avkj\u00f8ringsveiene ekstra tydelig i andre enden.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Skiltene settes opp foran veistrekning hvor det har skjedd en ulykke","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0891d4ae909991141f62297f9416afb79ee9e03c00b3f0ec78d548f72bed2203.mp3"},{"answer":"Skiltene varsler at du kj\u00f8rer i feil kj\u00f8reretning","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/2c39e67f0b8e6080130066218568cc61b442f44fe02d46bfa2abf26bd3b6300d.mp3"},{"answer":"Skiltene settes opp foran en politikontroll","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5af884a7e34dfe4af8cfeff9fd848a09714e39dd77bb493805e08e28037c2e57.mp3"},{"answer":"Skiltene varsler et farlig kryss hvor stoppskilt er satt opp","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/826cf25a39f8cae53913c11b5b162b07ce9b9957020d329d69aa81129ea069ea.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/c76a5282701fffe163b9a436f85f3f8efcd6a79757e02c7706602a1c2cd5a650.mp3","image":{"id":16896,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/c8aad28fb8d6909bf0d7f88fd24498efffffc602_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/c8aad28fb8d6909bf0d7f88fd24498efffffc602_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16535,"question":"Du skal svinge til h\u00f8yre i dette krysset. Hva er riktig?","type":1,"number":40,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Her m\u00e5 du vike for eventuelle fotgjengere og syklister.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EHer m\u00e5 du vike for eventuelle fotgjengere og syklister.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESelv om du har gr\u00f8nt lys. Gr\u00f8nt rundt lys betyr ikke at du har forkj\u00f8rsvei eller rett p\u00e5 fri vei, det betyr bare at du har lov til \u00e5 kj\u00f8re om det er klart.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Selv om du har gr\u00f8nt lys. Gr\u00f8nt rundt lys betyr ikke at du har forkj\u00f8rsvei eller rett p\u00e5 fri vei, det betyr bare at du har lov til \u00e5 kj\u00f8re om det er klart.\u003C\/p\u003E\u003Cul class=\u0022\u0022\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDu m\u00e5 vike for eventuelle syklister fordi du m\u00e5 krysse sykkelfeltet. N\u00e5r du krysser annet kj\u00f8refelt m\u00e5 du vike, s\u00e5 lenge skilt ikke sier noe annet.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Du m\u00e5 vike for eventuelle syklister fordi du m\u00e5 krysse sykkelfeltet. N\u00e5r du krysser annet kj\u00f8refelt m\u00e5 du vike, s\u00e5 lenge skilt ikke sier noe annet.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EGangfeltet rett foran deg har ikke gr\u00f8nn mann n\u00e5r du har gr\u00f8nt lys \u2013 s\u00e5 her blir det nok ingen konflikt. Men fotgjengerfeltet i veien du skal inn i, kan ha gr\u00f8nn mann samtidig som du har gr\u00f8nt lys. Da m\u00e5 du vike for fotgjengerne.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Gangfeltet rett foran deg har ikke gr\u00f8nn mann n\u00e5r du har gr\u00f8nt lys \u2013 s\u00e5 her blir det nok ingen konflikt. Men fotgjengerfeltet i veien du skal inn i, kan ha gr\u00f8nn mann samtidig som du har gr\u00f8nt lys. Da m\u00e5 du vike for fotgjengerne.\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E","chapter_id":3298,"sub_chapter_id":3318,"chapter_name":"Lysregulering og politimannens tegn","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Jeg f\u00e5r bare vikeplikt for syklistene, fordi jeg m\u00e5 krysse sykkelfeltet","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5bb3b5aff544346d6ca1e992e04e27f831b465253b3919d62e05d2e4694e74c3.mp3"},{"answer":"N\u00e5r lyset blir gr\u00f8nt f\u00e5r jeg ikke vikeplikt n\u00e5r jeg svinger","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/bd7b22a0371a5018234146dcdd1b8101c550d16d07448543297508f1bb80d8cc.mp3"},{"answer":"N\u00e5r jeg f\u00e5r gr\u00f8nt lys har jeg fri vei","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/4ddf2653101d7d0aa877d5217a0a7b1379ff89b6726ae1aec79f0c0a0657a5df.mp3"},{"answer":"Jeg kan ha vikeplikt for sykkel og fotgjenger, selv om lyset er gr\u00f8nt","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/53eb25063eff996dfb5a0d0f9e34d6e8944ba7a2291d0d19f43a3436aba38296.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/05db7132c385653f8054721a535ad0d6baa96f93f5159f7317802951b523a098.mp3","image":{"id":10500,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/98020e28021e0bbc3a6a164b6949f83acc1c3385_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/98020e28021e0bbc3a6a164b6949f83acc1c3385_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":31274,"question":"Du skal rett frem i denne rundkj\u00f8ringen. B\u00f8r du gi tegn?","type":1,"number":41,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Etter trafikkreglene har du plikt til \u00e5 gi veiledning til andre trafikanter n\u00e5r du skal svinge. Dette gjelder ogs\u00e5 n\u00e5r du svinger ut av en rundkj\u00f8ring.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EEtter trafikkreglene har du plikt til \u00e5 gi veiledning til andre trafikanter n\u00e5r du skal svinge. Dette gjelder ogs\u00e5 n\u00e5r du svinger ut av en rundkj\u00f8ring.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EBruk av blinklys i rundkj\u00f8ringen gj\u00f8r at trafikanter bak deg f\u00e5r tid til \u00e5 tilpasse seg og trafikanter som skal inn i rundkj\u00f8ringen vil kanskje slippe un\u00f8dvendig venting.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Bruk av blinklys i rundkj\u00f8ringen gj\u00f8r at trafikanter bak deg f\u00e5r tid til \u00e5 tilpasse seg og trafikanter som skal inn i rundkj\u00f8ringen vil kanskje slippe un\u00f8dvendig venting.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3358,"chapter_name":"Feltvalg, kollektivfelt, rundkj\u00f8ring og enveiskj\u00f8ring","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Ja, jeg b\u00f8r sette p\u00e5 blinklys til venstre f\u00f8r rundkj\u00f8ringen, og til h\u00f8yre p\u00e5 vei ut","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/7aa474ac31100546b1fe47507c9130da0f7e36ad2d439e785883e17b975b084c.mp3"},{"answer":"Nei, ikke n\u00e5r jeg skal rett frem","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3389f35b1bb392abb986691211188f279608012dc50565267fb7cb9bed995f1b.mp3"},{"answer":"Ja, jeg b\u00f8r sette p\u00e5 blinklys til h\u00f8yre f\u00f8r rundkj\u00f8ringen","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/01c194566488d896744e6e2cec0d2735822e3ccaeab1c109464af539a5add38b.mp3"},{"answer":"Ja, jeg b\u00f8r sette p\u00e5 blinklys til h\u00f8yre i det jeg passerer h\u00f8yre utkj\u00f8ring","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/162c04a9cc3992843ea9eb6a609313f4e7122fae11e1437a86b93378d10f6480.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/1698da75706ac1c9158ed7f23ec025e561c32da19f3214f02189984d4f6f5790.mp3","image":{"id":12834,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/30e971403535a34e88470b24ba40a47be9c98dd0_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/30e971403535a34e88470b24ba40a47be9c98dd0_LARGE.webp"},"result_video":{"id":213807112,"thumbnail":"https:\/\/i.vimeocdn.com\/video\/634097550-8da99b8aab4d4419e4decf4d9298ae5f4e65805f8b7079b0d5d773a3b0ce5295-d_640x360","player_embed_url":"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/213807112?h=ceba78b02a"},"read_more":true},{"id":17041,"question":"Hva kan skje hvis du bremser lenge i en bratt og lang utforbakke?","type":1,"number":42,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Ved langvarig konstant bruk av bremsene vil du risikere redusert bremseeffekt grunnet overoppheting.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EVed langvarig konstant bruk av bremsene vil du risikere redusert bremseeffekt grunnet overoppheting.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDet er derfor anbefalt at du bremser ved hjelp av girene i lange nedoverbakker.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Det er derfor anbefalt at du bremser ved hjelp av girene i lange nedoverbakker.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3369,"sub_chapter_id":3372,"chapter_name":"Dekk, styring, bremser, kjetting og lys","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Bilens forstilling kan bli forskj\u00f8vet","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/6a64cba6a015cd6fa1cae83578deeb58865608295d26d38540734ee52ceda718.mp3"},{"answer":"Hjulene kan l\u00e5se seg","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/c297e3cec817836a0f0e70058aabd90cb409a856b0496e57a38b269096d0207c.mp3"},{"answer":"Bremsene kan bli svakere og slutte \u00e5 virke","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/aa0797b5bde9486554424411847c21263a17b21454c4095b2ba2fb6d262202cd.mp3"},{"answer":"Dekkene kan eksplodere","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/7f180c1861f9cbd14b1b87b3e739f859d313261277f090a857bbe13a25ed78d1.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/fb457f9439f2b514f0d014ba22c4cbb3ee634596d5b19941262642e9dea5d45d.mp3","image":{"id":10507,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/c7b069a3f0996eb61e8a26df368aecbd81fd261c_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/c7b069a3f0996eb61e8a26df368aecbd81fd261c_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":24377,"question":"Hva informerer dette skiltet deg om?","type":1,"number":43,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Skiltet er et Vegruteskilt og tilh\u00f8rer skiltgruppen Vegvisningsskilt.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ESkiltet er et Vegruteskilt og tilh\u00f8rer skiltgruppen Vegvisningsskilt.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EN\u00e5r den hvite kanten\/borden er heltrukket, som i denne oppgaven, betyr det at du kj\u00f8rer p\u00e5 den aktuelle veien som st\u00e5r skiltet. I dette tilfellet kj\u00f8rer du p\u00e5 E6.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E N\u00e5r den hvite kanten\/borden er heltrukket, som i denne oppgaven, betyr det at du kj\u00f8rer p\u00e5 den aktuelle veien som st\u00e5r skiltet. I dette tilfellet kj\u00f8rer du p\u00e5 E6.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EHvis kanten hadde v\u00e6rt stiplet ville du v\u00e6rt p\u00e5 en vei som f\u00f8rer til veien som st\u00e5r p\u00e5 skiltet. Alts\u00e5 en vei som leder til E6.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Hvis kanten hadde v\u00e6rt stiplet ville du v\u00e6rt p\u00e5 en vei som f\u00f8rer til veien som st\u00e5r p\u00e5 skiltet. Alts\u00e5 en vei som leder til E6.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"At jeg kj\u00f8rer p\u00e5 en fylkesvei","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b0627269784c1adf11a3c9e8560918b4f59092d0f8fca426f04d8f33359f717f.mp3"},{"answer":"At jeg kj\u00f8rer p\u00e5 vei til en europavei","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/c233c870b2de761f640ed889a2dda424b4523bbecb72df801bf3c0f85f5eda9a.mp3"},{"answer":"At jeg kj\u00f8rer p\u00e5 en europavei","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/bc88e433b5579ab1f98321c996fad70311436dcc8c2301b20aaf40361e1cfa4d.mp3"},{"answer":"At jeg kj\u00f8rer p\u00e5 vei til en fylkesvei","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/dc13d6d5411a9479409eebd3848017efad657baf45f95f4ae02cc246b09c4578.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e3cc1ce3c86f596fd96e0cd03985cbd1b31a06b765a5d0ecbc565313ef53977b.mp3","image":{"id":17131,"modifiers":["skilt","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/bfb9e80efa7b89f50077e21b95059b813a2d9566_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/bfb9e80efa7b89f50077e21b95059b813a2d9566_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16738,"question":"Hva betyr dette skiltet?","type":1,"number":44,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Skiltet betyr at det er forbudt for alle kj\u00f8ret\u00f8y.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ESkiltet betyr at det er forbudt for alle kj\u00f8ret\u00f8y.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESkiltet er et forbudsskilt.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Skiltet er et forbudsskilt.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EMerk at sykkel ogs\u00e5 er et kj\u00f8ret\u00f8y, s\u00e5 man kan ikke sykle p\u00e5 vei merket med dette skiltet. Men man kan g\u00e5 av sykkelen og trille \u2013 for da regnes man som g\u00e5ende.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Merk at sykkel ogs\u00e5 er et kj\u00f8ret\u00f8y, s\u00e5 man kan ikke sykle p\u00e5 vei merket med dette skiltet. Men man kan g\u00e5 av sykkelen og trille \u2013 for da regnes man som g\u00e5ende.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Forbudt for alle kj\u00f8ret\u00f8y","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3d6d568963cc8e4f028b9282c93e67891bb80d27a257b2a846c44e2dc6edf520.mp3"},{"answer":"Forbudt for motorvogn","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/80f2733d62b4c15c4a87f5601199e1308a120082501a79e3117c27538ec5ff07.mp3"},{"answer":"Parkering forbudt","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b8d7768ba3391bfcadd618076ca89498afd4f85488b8f78a6404b08fd3ced9de.mp3"},{"answer":"Innkj\u00f8ring forbudt","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/cdb86a37ed860ee8245b9550477b258f4e70ee02c63ab006c25f84dd0b53235f.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3c59f89ccd88e343427c6d78167fec98ec7d66917e107fce99f5ed1ba583e5de.mp3","image":{"id":8668,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/5bc1097f67f8eefafee4e8fc1e2aeff33a881bb2_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/5bc1097f67f8eefafee4e8fc1e2aeff33a881bb2_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":25853,"question":"Hva er riktig om dette skiltet?","type":1,"number":45,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Skiltet heter Aksellastgrense og vil ikke gjelde en personbil.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ESkiltet heter Aksellastgrense og vil ikke gjelde en personbil.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESkiltet gjelder kun kj\u00f8ret\u00f8y med aktuell aksellast h\u00f8yere enn angitt, aktuell boggilast h\u00f8yere enn 1,5 ganger angitt aksellast eller aktuell trippelboggilast h\u00f8yere enn 2 ganger angitt aksellast. Det vil i praksis si at skiltet er uaktuelt for deg som f\u00f8rer et klasse B-kj\u00f8ret\u00f8y. Du skal allikevel kjenne til hvem skiltet gjelder for.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Skiltet gjelder kun kj\u00f8ret\u00f8y med aktuell aksellast h\u00f8yere enn angitt, aktuell boggilast h\u00f8yere enn 1,5 ganger angitt aksellast eller aktuell trippelboggilast h\u00f8yere enn 2 ganger angitt aksellast. Det vil i praksis si at skiltet er uaktuelt for deg som f\u00f8rer et klasse B-kj\u00f8ret\u00f8y. Du skal allikevel kjenne til hvem skiltet gjelder for.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Forbudet gjelder ikke kj\u00f8ret\u00f8y som kan kj\u00f8res med f\u00f8rerrett i klasse B","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/ad5dd81abfd75d926852df7f23d8aaab627f84db6c398fd48a805650d5c5fc6e.mp3"},{"answer":"Forbudet gjelder kj\u00f8ret\u00f8y med 3 eller flere hjul","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/7351baa5aa2812926af8fc19ed51ce9b08ee21f2ff8cc0fc4db7ffe06a317de6.mp3"},{"answer":"Forbudet gjelder bare kj\u00f8ret\u00f8y som veier 3 tonn eller mindre","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d11661e07ee3b9fc181a136163cbcfbc4cac9724b77895a0d492bdf475404a51.mp3"},{"answer":"Forbudet gjelder bare i 3 timer","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0e87edbc51b38bb3f8d9e36e011767eaccf29c9e26da81129f638421879b80c0.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":8,"correct_answer_array":[8],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/461d050d70dd6c2e15e455f7eea370e0a53d736e2aebece4e73d0d54f3a72b16.mp3","image":{"id":17006,"modifiers":["skilt","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/0674eca2787af59186fbb654762256d7b0e82243_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/0674eca2787af59186fbb654762256d7b0e82243_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true}],"question_ids":[24292,33701,31193,27311,16456,16235,17027,33744,16639,31290,16364,30072,16569,16968,26067,16985,31303,31419,16564,27366,31421,27153,31301,16252,16729,16871,40538,35476,35917,16445,16320,16561,16438,31241,31088,31275,16200,16165,33546,16535,31274,17041,24377,16738,25853],"origin_path":null,"exam_type":1,"main_class_id":21,"faults_allowed":7,"question_amount":45,"documents":[]}'
    settings='{"enable_sound":true,"enable_sound_explanation":true,"enable_check_answer":true,"show_explanations":true,"read_more":true,"result_url":"\/prove\/resultat\/117930196","origin_path":"\/teoriprove\/21","exam_path":"\/prove\/oppgavesett\/21\/117930196","course_path":"\/teorikurs\/bil"}'></v-exam>