<v-exam :class-id="21" :exam-id="117930107"
    exam='{"id":117930107,"class_id":21,"language":"no","completed":false,"fault_count":0,"correct_count":0,"pct_correct":0,"created_at":"2025-05-23T22:03:17+02:00","start_date":"2025-05-23T22:03:17+02:00","updated_at":null,"completed_at":null,"token_id":12475052,"active":true,"passed":false,"saved_question_index":0,"questions":[{"id":33740,"question":"Hva varsler dette skiltet?","type":1,"number":1,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Dette er et fareskilt og heter Ujevn vei.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EDette er et fareskilt og heter Ujevn vei.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EMange blander dette skiltet med skiltet for fartshumper som ser ganske likt ut. Det ser nemlig slik ut:\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Mange blander dette skiltet med skiltet for fartshumper som ser ganske likt ut. Det ser nemlig slik ut:\u003C\/p\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/6d82e4b0ad6f962afff0a708adedf279df492fcd_LARGE.webp\u0022 class=\u0022card fancybox img-skilt img-no-zoom-icon mb-4\u0022 data-fancybox=\u0022\u0022 data-type=\u0022image\u0022 data-caption=\u0022\u0022 data-srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/6d82e4b0ad6f962afff0a708adedf279df492fcd_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/6d82e4b0ad6f962afff0a708adedf279df492fcd_LARGE.webp 1024w\u0022 title=\u0022\u0022\u003E\u003Cimg class=\u0022img-fluid\u0022 data-image-id=\u002216942\u0022 srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/6d82e4b0ad6f962afff0a708adedf279df492fcd_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/6d82e4b0ad6f962afff0a708adedf279df492fcd_LARGE.webp 1024w\u0022 sizes=\u0022(max-width: 600px) 470px, 1024px\u0022 src=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/6d82e4b0ad6f962afff0a708adedf279df492fcd_LARGE.webp\u0022 alt=\u0022\u0022 loading=\u0022lazy\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022zoom-icon\u0022\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Ujevn vei","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0615773e3e8388b1eb3c2c07c7f24ea5e3d22c819e18cc2f06fc1bc1441e3b28.mp3"},{"answer":"Kupert veistrekning","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/dfea2083921ffbeb34bfcdda3f962e908a216339600419db3cb0d3e340a6c680.mp3"},{"answer":"Dyp gr\u00f8ft langs veibanen","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/8177b17dd125a427a20457e276a39eb89edd5d3cdc512963730db11104d3140a.mp3"},{"answer":"Veistrekning med fartshumper","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/1a25f128e90f92d9d47ae67c09565cb5978df172aec57e2a3d05ea5d890be66d.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":8,"correct_answer_array":[8],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/cbd7993ef3ffe99f9c938bf7a29305802f09042cd5ae2b67dd4bb5d51affe421.mp3","image":{"id":16941,"modifiers":["skilt","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/360958641d931de0207418b014f3ee36353f979d_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/360958641d931de0207418b014f3ee36353f979d_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16994,"question":"Hva b\u00f8r du gj\u00f8re n\u00e5r du begynner \u00e5 f\u00f8le deg tr\u00f8tt under kj\u00f8ringen?","type":1,"number":2,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Det eneste som hjelper n\u00e5r du er tr\u00f8tt er \u00e5 sove.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EDet eneste som hjelper n\u00e5r du er tr\u00f8tt er \u00e5 sove.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E\u00c5 kj\u00f8re n\u00e5r du f\u00f8ler deg tr\u00f8tt eller sliten kan sammenlignes med \u00e5 kj\u00f8re i p\u00e5virket tilstand. \u00c5 snakke med passasjerer eller \u00e5 spille h\u00f8y musikk har i beste fall en kortsiktig effekt, og tar dessuten noe av oppmerksomheten din bort fra selve kj\u00f8ringen.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u00c5 kj\u00f8re n\u00e5r du f\u00f8ler deg tr\u00f8tt eller sliten kan sammenlignes med \u00e5 kj\u00f8re i p\u00e5virket tilstand. \u00c5 snakke med passasjerer eller \u00e5 spille h\u00f8y musikk har i beste fall en kortsiktig effekt, og tar dessuten noe av oppmerksomheten din bort fra selve kj\u00f8ringen.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDet eneste som virkelig hjelper er \u00e5 sove. En liten h\u00f8neblund kan i mange tilfeller v\u00e6re nok til at du f\u00e5r restituert deg og kan kj\u00f8re videre.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Det eneste som virkelig hjelper er \u00e5 sove. En liten h\u00f8neblund kan i mange tilfeller v\u00e6re nok til at du f\u00e5r restituert deg og kan kj\u00f8re videre.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3363,"sub_chapter_id":3327,"chapter_name":"Tretthet og rus","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Jeg b\u00f8r snakke med eventuelle passasjerer for \u00e5 holde meg v\u00e5ken","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3f0db557ffb745a3b86270007dc6616d0b2ac619cdbd51d4379c6bd9ccc7f702.mp3"},{"answer":"Jeg b\u00f8r s\u00f8rge for god ventilasjon som gir frisk luft","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e561bfa90f586bb599c867ce3516119dc28f26506ea6543d6ad3ed4fe10a89f6.mp3"},{"answer":"Jeg b\u00f8r avslutte kj\u00f8ringen og sove litt","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/2685005cc60ef33ed829ee75636a563a7ae65d74ac6b640cd3a1fab4e3760ce9.mp3"},{"answer":"Jeg b\u00f8r spille h\u00f8y musikk","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/4b394fd1f5b345a99ed265a0082a5b7e27e07e8d4928d0b12c0a43f53f18c453.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":8,"correct_answer_array":[8],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/cfbaa9f2b83a00055686c8f8b246d68096f3a08895b8d37528ff651e8c12353e.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":25812,"question":"Hva varsler dette skiltet?","type":1,"number":3,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Skiltet er et fareskilt og varsler at du kommer til et omr\u00e5de hvor barn oppholder seg, som skole, barnehage eller lekeplass.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ESkiltet er et fareskilt og varsler at du kommer til et omr\u00e5de hvor barn oppholder seg, som skole, barnehage eller lekeplass.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESett ned farten og f\u00f8lg ekstra godt med.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Sett ned farten og f\u00f8lg ekstra godt med.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Du n\u00e6rmer deg et gatetun","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/7ff730865a0c412fd1aba4fa4f1a802388fcfd6387675754363919838b173d0e.mp3"},{"answer":"Du n\u00e6rmer deg skole, barnehage eller lignende anlegg","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/4cd41fe382561bbef7c5f31f434121618a18c69f4bda85e1a6804c7d18988fe9.mp3"},{"answer":"Du n\u00e6rmer deg et fotgjengerfelt","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e49f0e2f3d14250078f715783d5c038a5a6649cdbed47a39ebf4d7a284e7cc90.mp3"},{"answer":"Du n\u00e6rmer deg et sted hvor sykkel- og gangsti krysser veien","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/57817dd23c3b03949693b9b1900c3acc6bc821cba2bff82c46681c4bf92030c6.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/cbd7993ef3ffe99f9c938bf7a29305802f09042cd5ae2b67dd4bb5d51affe421.mp3","image":{"id":16831,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/6a53e8fd3f90e50b8a76decf371d3c3f376d9ee0_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/6a53e8fd3f90e50b8a76decf371d3c3f376d9ee0_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16918,"question":"Du n\u00e6rmer deg et kryss hvor du skal inn p\u00e5 en forkj\u00f8rsvei. Hvordan viser du den kryssende trafikken at du vil overholde vikeplikten?","type":1,"number":4,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Ved \u00e5 redusere farten viser du trafikken at du vet du har vikeplikt. Du b\u00f8r ogs\u00e5 rette oppmerksomheten mot trafikken, s\u00e5 de ser at du ser dem.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EVed \u00e5 redusere farten viser du trafikken at du vet du har vikeplikt. Du b\u00f8r ogs\u00e5 rette oppmerksomheten mot trafikken, s\u00e5 de ser at du ser dem.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cul class=\u0022\u0022\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ERetningslysene bruker du for \u00e5 vise hvor du skal\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Retningslysene bruker du for \u00e5 vise hvor du skal\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDu senker farten i god tid, og stopper rolig rett foran vikelinjen\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Du senker farten i god tid, og stopper rolig rett foran vikelinjen\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E","chapter_id":3298,"sub_chapter_id":3376,"chapter_name":"H\u00f8yreregel, ut fra parkering, bussholdeplass og skilt","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Ved \u00e5 bremse hardt ned like f\u00f8r vikelinjen","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/043250135296f88da13c65ea473030222eeb9f067cae772732dfb958c4e0ed21.mp3"},{"answer":"Ved \u00e5 redusere farten og vise at du er oppmerksom p\u00e5 trafikken","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0b23e14cd2ed61d84cb64d25fb8d558320b2612987a057bbd39b02a493a57495.mp3"},{"answer":"Ved \u00e5 stoppe 15\u201320 meter f\u00f8r vikelinjen","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0314102a53c826bb5b1374878ff044f42ae03676af402c30036c88fb22594763.mp3"},{"answer":"Ved \u00e5 sette p\u00e5 retningslys","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/9c9466b1ea5693f422ddbd8e2250c73a8f5965b441d998b3348b80e547d689c0.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":8,"correct_answer_array":[8],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b7a25c3c5b903675a5e8fedc524bedb6ca81ccafa2155379c46b6ee2af78b1f3.mp3","image":{"id":16984,"modifiers":["skilt","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/c235ab93f99cffa3ef701600d18371098565c682_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/c235ab93f99cffa3ef701600d18371098565c682_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":33698,"question":"Kan du parkere her p\u00e5 en l\u00f8rdag?","type":1,"number":5,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Skiltet gjelder bare fra mandag til fredag.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ESkiltet gjelder bare fra mandag til fredag.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDermed betyr ikke klokkeslett eller utstrekning noe, hvis du parkerer her p\u00e5 en l\u00f8rdag. Fra mandag til fredag gjelder parkeringsforbudet i tidsrommet 07 - 16 og pilen indikerer at forbudet bare gjelder f\u00f8r skiltet\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Dermed betyr ikke klokkeslett eller utstrekning noe, hvis du parkerer her p\u00e5 en l\u00f8rdag. Fra mandag til fredag gjelder parkeringsforbudet i tidsrommet 07 - 16 og pilen indikerer at forbudet bare gjelder f\u00f8r skiltet\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Ja, men bare foran skiltet","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/a700a5a247905ab5c8c28209dfd967a265239c4fe1cbe94cc5d1efb9a3b4eb0c.mp3"},{"answer":"Ja, men ikke mellom 07 - 16","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/f616243e8931aff2aa572f778316168ea6d95927e08b7852fd8cf0e6debe2261.mp3"},{"answer":"Ja, men bare bak skiltet","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/42c5ea6c6b28325511cbf995d7470a37a3343a74b9c16ac0db2ec2dcf039488d.mp3"},{"answer":"Ja, jeg kan st\u00e5 her hele dagen","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3613bd6444154ab6bd00ce182d86039bcd7c46416b6a50876171a856c59bcf6e.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":8,"correct_answer_array":[8],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/4927d03650a320d1acd7e14dc77a780acd763bea9f88ae8bce61fa95d5c6b533.mp3","image":{"id":15818,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/88097252b3ee0a48f44b3d4ebbf07126a45a1ec1_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/88097252b3ee0a48f44b3d4ebbf07126a45a1ec1_LARGE.webp"},"result_video":{"id":908627229,"thumbnail":"https:\/\/i.vimeocdn.com\/video\/1791731721-aa445a43aec416ee2e95875a17fc1018883de91bdb10f1aa6a9e8c0c7160f1e7-d_640x360","player_embed_url":"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/908627229?h=237b828db1"},"read_more":true},{"id":17083,"question":"Hvilken p\u00e5stand om bilens styring er riktig?","type":1,"number":6,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**I f\u00f8lge kj\u00f8ret\u00f8yforskriften s\u00e5 er det ikke tillatt med mer enn 2\u20133 cm d\u00f8dgang p\u00e5 rattet.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EI f\u00f8lge kj\u00f8ret\u00f8yforskriften s\u00e5 er det ikke tillatt med mer enn 2\u20133 cm d\u00f8dgang p\u00e5 rattet.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EOm de andre alternativene:\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Om de andre alternativene:\u003C\/p\u003E\u003Cul class=\u0022\u0022\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDet er tillatt \u00e5 kj\u00f8re biler uten servo, og biler der servoen ikke fungerer. Men er den \u00f8delagt, b\u00f8r du f\u00e5 reparert den med en gang. Det er lett \u00e5 kjenne om servostyringen har sluttet \u00e5 virke: bilen blir veldig tung \u00e5 styre.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Det er tillatt \u00e5 kj\u00f8re biler uten servo, og biler der servoen ikke fungerer. Men er den \u00f8delagt, b\u00f8r du f\u00e5 reparert den med en gang. Det er lett \u00e5 kjenne om servostyringen har sluttet \u00e5 virke: bilen blir veldig tung \u00e5 styre.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDu kan ogs\u00e5 kontrollere om servoen fungerer, ved \u00e5 dreie p\u00e5 rattet, og s\u00e5 skru p\u00e5 motoren. Da skal du kjenne at rattet gir etter n\u00e5r motoren skrus p\u00e5.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Du kan ogs\u00e5 kontrollere om servoen fungerer, ved \u00e5 dreie p\u00e5 rattet, og s\u00e5 skru p\u00e5 motoren. Da skal du kjenne at rattet gir etter n\u00e5r motoren skrus p\u00e5.\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E","chapter_id":3369,"sub_chapter_id":3372,"chapter_name":"Dekk, styring, bremser, kjetting og lys","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Rattet skal ha maks 2\u20133 cm d\u00f8dgang","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/ccba5c2cf010797522ad1dd041f63d6a7d38700072cef7d8bddd8d6dab3eb3ed.mp3"},{"answer":"Du kan bare kontrollere at servostyringen virker p\u00e5 et verksted","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/446951f42be43d7feff168b9a1f19c8181d6c76ea763b6ab86f4e00c98168f4a.mp3"},{"answer":"Det er ikke tillatt \u00e5 bruke bil uten servostyring","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d0f532807580b577e5f6f59793b90a5f24c275f2d0826655f5dc71aefc3f7df1.mp3"},{"answer":"P\u00e5 grunn av forskj\u00f8vet tyngdepunkt s\u00e5 er det lettere \u00e5 styre en bil med tilhenger","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/6c4334d4d3843ee9063abdb6681f0f2d71fca486ae3211728f8e827430385b26.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/4c707bb7bc96f819c0b1380ea461f314e77291af0d5392a3eecf6489b0515914.mp3","image":{"id":15252,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/e00aa71883d6931ba5295a9a313a937b5c0734f4_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/e00aa71883d6931ba5295a9a313a937b5c0734f4_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16365,"question":"Du kj\u00f8rer i 30 km\/t, og har 1 sekunds reaksjonstid. Hva blir reaksjonslengden din?","type":1,"number":7,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**I 30 km\/t kj\u00f8rer du litt over 8 meter p\u00e5 1 sekund.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EI 30 km\/t kj\u00f8rer du litt over 8 meter p\u00e5 1 sekund.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EReaksjonslengden din er strekningen du kj\u00f8rer i l\u00f8pet av reaksjonstiden din.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Reaksjonslengden din er strekningen du kj\u00f8rer i l\u00f8pet av reaksjonstiden din.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3314,"chapter_name":"Stopplengde, bremselengde og reaksjonslengde","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Cirka 15 meter","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/9a2afbed569e031915702779f2b8ef323e30388aafb14661d0b214d1204b9861.mp3"},{"answer":"Cirka 8 meter","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/8159e6771381de89272dd2458794b94d744b00de02a4a27d70fe570848d58f58.mp3"},{"answer":"Cirka 6 meter","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/1122e3bc46b267ad53f988bf1d2e1ae59f87e6564e44cac1d9ea29d202bd4986.mp3"},{"answer":"Cirka 18 meter","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/39ee5d459447253cf6b3a25a10dcc4267dfe41bceeed5fbd1326d074a1ab1d67.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/684767a99c058544984ca056c879f0bf720d44a9040d506d43706179ffe4e719.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":17066,"question":"Hva er hensikten med m\u00f8nster i dekk?","type":1,"number":8,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Fordi dekkm\u00f8nsteret drenerer vekk vann fra dekkets overflate, blir veigrepet p\u00e5 v\u00e5t vei bedre.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EFordi dekkm\u00f8nsteret drenerer vekk vann fra dekkets overflate, blir veigrepet p\u00e5 v\u00e5t vei bedre.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDybden p\u00e5 dekkm\u00f8nsteret er avgj\u00f8rende for dekkets evne til \u00e5 drenere vann og et dekk med slitt m\u00f8nster vil miste mye av veigrepet p\u00e5 v\u00e5t vei.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Dybden p\u00e5 dekkm\u00f8nsteret er avgj\u00f8rende for dekkets evne til \u00e5 drenere vann og et dekk med slitt m\u00f8nster vil miste mye av veigrepet p\u00e5 v\u00e5t vei.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3369,"sub_chapter_id":3372,"chapter_name":"Dekk, styring, bremser, kjetting og lys","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Dekkm\u00f8nsteret hindrer varmgang i dekkene","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/efda160051431cb28ce11fedb9fef95a1da930d5c10e182c6f5b9755a490ac16.mp3"},{"answer":"Dekkm\u00f8nsteret motvirker slitasje p\u00e5 bilens bremseanlegg","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/6cb531b95a15b20604ea2d2c7dc5d8ebcc40105d02a779ef32c405c781ca2535.mp3"},{"answer":"Dekkm\u00f8nsteret kompenserer for feil lufttrykk","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e85fd0d1d61e3e583ed2ae1022be473067c2cc456ea03aa883ce5ea3a4413e3b.mp3"},{"answer":"Dekkm\u00f8nsteret sikrer veigrepet p\u00e5 v\u00e5t vei","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/bb75191a62121f0dfb48f754d4154ef7e30c480ba00d8d49d0fedac039ab216c.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/1ef911694bdcd474a376c12c2f4aa4bc502091fbed9bf3f5f0b6d2cfcd66df11.mp3","image":{"id":10519,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/ca0688ac0b23f669909c406865cd3a4ea93e261a_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/ca0688ac0b23f669909c406865cd3a4ea93e261a_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16998,"question":"Hva m\u00e5 du tenke p\u00e5, n\u00e5r du kj\u00f8rer p\u00e5 denne veien?","type":1,"number":9,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Skiltene varsler at det foreg\u00e5r veiarbeid p\u00e5 den kommende strekningen og jeg m\u00e5 derfor kj\u00f8re forsiktig forbi eventuelle maskiner eller arbeidere.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ESkiltene varsler at det foreg\u00e5r veiarbeid p\u00e5 den kommende strekningen og jeg m\u00e5 derfor kj\u00f8re forsiktig forbi eventuelle maskiner eller arbeidere.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESelv om det kanskje ikke foreg\u00e5r arbeid her akkurat n\u00e5, s\u00e5 gjelder skiltingen d\u00f8gnet rundt, og du m\u00e5 derfor ogs\u00e5 senke farten til 50 km\/t.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Selv om det kanskje ikke foreg\u00e5r arbeid her akkurat n\u00e5, s\u00e5 gjelder skiltingen d\u00f8gnet rundt, og du m\u00e5 derfor ogs\u00e5 senke farten til 50 km\/t.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Jeg setter ikke ned farten enn\u00e5 fordi jeg ikke ser noe veiarbeid","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/c90c796371f9ac4ba72282274db8790d29d1701a30fb5daebef405f9b580d121.mp3"},{"answer":"Veien er stengt lengre fremme","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/ff14a29c10a5683b317e0a06e1bf9ce443034340c57f1beeba7f6a3e38e23be1.mp3"},{"answer":"Det kan v\u00e6re arbeidere eller maskiner jeg m\u00e5 ta hensyn til i eller langs veien","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e0a5916abc3878cf1d0710bb2d6051a267c1298964cbbf50bcd846fb7aebcd3c.mp3"},{"answer":"Skiltene gjelder ikke om morgenen, og jeg kan derfor beholde farten","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/813187b053e0379d771adde9776e780ef6c4c54b025cb1c469f0c71687577157.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/4556dfdfb7ab262509ddcb610dbf267941faa5f198a4e12ea04ed31aa87be463.mp3","image":{"id":10473,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/701fbec70e4de9392605f5d069f0be1044676bfd_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/701fbec70e4de9392605f5d069f0be1044676bfd_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16569,"question":"Hva er riktig p\u00e5stand om parkering?","type":1,"number":10,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**F\u00f8rer som kommer ut fra parkeringsplass, har vikeplikt for andre trafikanter.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EF\u00f8rer som kommer ut fra parkeringsplass, har vikeplikt for andre trafikanter.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EOm de andre alternativene:\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Om de andre alternativene:\u003C\/p\u003E\u003Cul class=\u0022\u0022\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EStans for kort av- og p\u00e5stigning eller av- og p\u00e5lessing regnes ikke som parkering, selv om f\u00f8rer forlater kj\u00f8ret\u00f8yet.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Stans for kort av- og p\u00e5stigning eller av- og p\u00e5lessing regnes ikke som parkering, selv om f\u00f8rer forlater kj\u00f8ret\u00f8yet.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EOm skilting ikke sier noe annet, kan du parkere p\u00e5 forkj\u00f8rsvei om fartsgrensen er 50 km\/t eller lavere.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Om skilting ikke sier noe annet, kan du parkere p\u00e5 forkj\u00f8rsvei om fartsgrensen er 50 km\/t eller lavere.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EF\u00f8rer trenger ikke forlate kj\u00f8ret\u00f8yet for at det skal regnes som parkering.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E F\u00f8rer trenger ikke forlate kj\u00f8ret\u00f8yet for at det skal regnes som parkering.\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E","chapter_id":3370,"sub_chapter_id":3334,"chapter_name":"Trafikkregler","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Kj\u00f8rende som kommer fra en parkeringsplass har vikeplikt","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/a2f35f6283b53626abe487e96d17cce6aad6ff7b3fd1d111d94e4a1d7e122813.mp3"},{"answer":"Det er alltid forbudt \u00e5 parkere p\u00e5 forkj\u00f8rsvei","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e97995487b908e0c3b17ed3c72708ebfe62b5189ba48365e9f15ae66e5350428.mp3"},{"answer":"Det regnes bare som parkering hvis f\u00f8rer forlater kj\u00f8ret\u00f8yet","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/84ba7eda7311d7565b1d7ce4a50aff56f2ba5816562df37677770bbfcc58d4ef.mp3"},{"answer":"All stans av kj\u00f8ret\u00f8yet regnes som parkering","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/78f8988e255ec5273d6890b2d79fdc758e296251d11573db7f6d6397bcbe5e15.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":8,"correct_answer_array":[8],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0b8365e5768e37f4863eae1e47f7be26aa7fa9fb30fa8bcd5b27a89839ef4b43.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":24398,"question":"Hva kalles linjen midt i kj\u00f8rebanen?","type":1,"number":11,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Bildet viser en varsellinje. Varsellinjen best\u00e5r av lange streker med korte mellomrom.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EBildet viser en varsellinje. Varsellinjen best\u00e5r av lange streker med korte mellomrom.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cul class=\u0022\u0022\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EGul varsellinje angir at sikten fremover er for kort til vanlig forbikj\u00f8ring.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Gul varsellinje angir at sikten fremover er for kort til vanlig forbikj\u00f8ring.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EHvit varsellinje angir fare ved \u00e5 skifte kj\u00f8refelt.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Hvit varsellinje angir fare ved \u00e5 skifte kj\u00f8refelt.\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EMange blander sammen varsellinje med kj\u00f8refeltlinje. Den ser slik ut.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Mange blander sammen varsellinje med kj\u00f8refeltlinje. Den ser slik ut.\u003C\/p\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/5fc78c8f07bdcf48c6edddf6afc598b192516ff0_LARGE.webp\u0022 class=\u0022card fancybox img-wide mb-4\u0022 data-fancybox=\u0022\u0022 data-type=\u0022image\u0022 data-caption=\u0022\u0022 data-srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/5fc78c8f07bdcf48c6edddf6afc598b192516ff0_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/5fc78c8f07bdcf48c6edddf6afc598b192516ff0_LARGE.webp 1024w\u0022 title=\u0022\u0022\u003E\u003Cimg class=\u0022img-fluid\u0022 data-image-id=\u002211025\u0022 srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/5fc78c8f07bdcf48c6edddf6afc598b192516ff0_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/5fc78c8f07bdcf48c6edddf6afc598b192516ff0_LARGE.webp 1024w\u0022 sizes=\u0022(max-width: 600px) 470px, 1024px\u0022 src=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/5fc78c8f07bdcf48c6edddf6afc598b192516ff0_LARGE.webp\u0022 alt=\u0022\u0022 loading=\u0022lazy\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022zoom-icon\u0022\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3330,"chapter_name":"Veioppmerking","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Kj\u00f8refeltslinje","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/1afd4baa41478fbbe37e3d7b58ebb7d60f41e5b8829900404da68fbc975d3e44.mp3"},{"answer":"Sperrelinje","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b67f876b508ac9ac1496aeebaab9f446b0b2b6fd9e0505f060dcc02685551b02.mp3"},{"answer":"Varsellinje","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/9bd286c7cdcf3ae3b5abb5cf1e451c60e2bbf60e4fa685299f9241b7e7b8373b.mp3"},{"answer":"Kombinerte linjer","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/dea46ef9ce3d549d9182449ee26df84b9c35459ceffae8952a5b1be9fe93245f.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/40d0f19e7e507093c9cc8788c80e8fa38e6dc82aacf270adcc31a86119c3028e.mp3","image":{"id":11024,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/8080779a7b546ad70ce2bc9e1ca04fd73dacd7cd_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/8080779a7b546ad70ce2bc9e1ca04fd73dacd7cd_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":17070,"question":"Kj\u00f8ret\u00f8yet foran deg har trekantede, r\u00f8de reflekser. Hva betyr det?","type":1,"number":12,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**I kj\u00f8ret\u00f8yforskriften st\u00e5r det at tilhenger skal ha minst to trekantede, r\u00f8de refleksanordninger bak.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EI kj\u00f8ret\u00f8yforskriften st\u00e5r det at tilhenger skal ha minst to trekantede, r\u00f8de refleksanordninger bak.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDette gjelder alle slags tilhengere som er konstruert for hastigheter over 30 km\/t.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Dette gjelder alle slags tilhengere som er konstruert for hastigheter over 30 km\/t.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3369,"sub_chapter_id":3372,"chapter_name":"Dekk, styring, bremser, kjetting og lys","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"At det er en tilhenger","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/86b67b8ffdc397ece97c7f89dcd4a04224601d3858f9f8267048f15819b96059.mp3"},{"answer":"At det er er en traktor","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3d33b54994cd8179f827b2735a10e13d27f774aba8492ae51016f40d8fcdc112.mp3"},{"answer":"At det er en veiarbeidsmaskin","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/80b1c7b708383e316a7f8ec5f69eb61132a5a7bd8bc8065a1a4a131cd223367c.mp3"},{"answer":"At det er en yrkesbil som transporterer farlig gods","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/72456535c433284c3766d268196a6b3bbd5a1bc9c6adf687c313a4406e59f87f.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/27fa413a5d027547d82d19ae2a758338f17c5e0c271347f347766754184a7e5b.mp3","image":{"id":12312,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/dd9b41d66d72cc112a5782f93cd26f67c2f7769e_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/dd9b41d66d72cc112a5782f93cd26f67c2f7769e_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":26269,"question":"Hva er riktig om elbil?","type":1,"number":13,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**I f\u00f8lge trafikkregelene kan du kj\u00f8re elbil i kollektivfeltet.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EI f\u00f8lge trafikkregelene kan du kj\u00f8re elbil i kollektivfeltet.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EHusk \u00e5 se etter underskilt som begrenser bruken. I Oslo og Akershus er det i perioden 2024 - 2027 midlertidig forbudt for elbiler \u00e5 benytte kollektivfelt, men dette st\u00e5r alts\u00e5 spesifisert p\u00e5 underskilt f.eks p\u00e5 denne m\u00e5ten.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Husk \u00e5 se etter underskilt som begrenser bruken. I Oslo og Akershus er det i perioden 2024 - 2027 midlertidig forbudt for elbiler \u00e5 benytte kollektivfelt, men dette st\u00e5r alts\u00e5 spesifisert p\u00e5 underskilt f.eks p\u00e5 denne m\u00e5ten.\u003C\/p\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/7a322f50ee1b3f72f342fb60c5d5f4d953f890f7_LARGE.webp\u0022 class=\u0022card fancybox img-no-crop mb-4\u0022 data-fancybox=\u0022\u0022 data-type=\u0022image\u0022 data-caption=\u0022\u0022 data-srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/7a322f50ee1b3f72f342fb60c5d5f4d953f890f7_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/7a322f50ee1b3f72f342fb60c5d5f4d953f890f7_LARGE.webp 1024w\u0022 title=\u0022\u0022\u003E\u003Cimg class=\u0022img-fluid\u0022 data-image-id=\u002221465\u0022 srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/7a322f50ee1b3f72f342fb60c5d5f4d953f890f7_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/7a322f50ee1b3f72f342fb60c5d5f4d953f890f7_LARGE.webp 1024w\u0022 sizes=\u0022(max-width: 600px) 470px, 1024px\u0022 src=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/7a322f50ee1b3f72f342fb60c5d5f4d953f890f7_LARGE.webp\u0022 alt=\u0022\u0022 loading=\u0022lazy\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022zoom-icon\u0022\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EI noen kommuner er det gratis \u00e5 parkere elbil p\u00e5 de kommunale parkeringsplassene, men skal du parkere p\u00e5 en privat drevet parkeringsplass m\u00e5 du betale like mye som hvis du parkerer en vanlig bil.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E I noen kommuner er det gratis \u00e5 parkere elbil p\u00e5 de kommunale parkeringsplassene, men skal du parkere p\u00e5 en privat drevet parkeringsplass m\u00e5 du betale like mye som hvis du parkerer en vanlig bil.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EFra og med 1. mars 2022 betaler elbil samme trafikkforsikringsavgift, som biler som g\u00e5r p\u00e5 drivstoff.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Fra og med 1. mars 2022 betaler elbil samme trafikkforsikringsavgift, som biler som g\u00e5r p\u00e5 drivstoff.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3358,"chapter_name":"Feltvalg, kollektivfelt, rundkj\u00f8ring og enveiskj\u00f8ring","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Det er alltid gratis \u00e5 parkere en elbil","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/af3493921358394f75b6a9777c164dfefaffeba9c2d7c289583d0f860bdc7e3e.mp3"},{"answer":"Det er gratis \u00e5 lade en elbil","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/a0acceeb8434f249a018d58bcd0e55e465323981b90fe88df4327cb164e2f82d.mp3"},{"answer":"Du m\u00e5 betale mindre trafikkforsikringsavgift sammenlignet med bensinbil","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/60b69ccccef06371e48b4e163e79914f8a56c3aed12538af7b5acc80b03a2c09.mp3"},{"answer":"Du kan benytte kollektivfelt med elbil med mindre underskilt sier noe annet","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/c55872984c0582c28471a9a6a4be038005a6dd0bac7b90c7ce4c72c49e5798ee.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/968746b9a35f40995108aaf5d706aac57a54d323b0c6b12faff16ad288ae8bc2.mp3","image":{"id":16834,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/95777f6d16811412db3e0e3439d9694feabc518a_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/95777f6d16811412db3e0e3439d9694feabc518a_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":35055,"question":"Hva er en av fordelene med firehjulstrekk?","type":1,"number":14,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Den kanskje st\u00f8rste fordelen med firehjulsdrift er \u00f8kt fremkommelighet p\u00e5 vanskelig f\u00f8re.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EDen kanskje st\u00f8rste fordelen med firehjulsdrift er \u00f8kt fremkommelighet p\u00e5 vanskelig f\u00f8re.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EBlant ulempene regnes \u00f8kt energiforbruk, og til dels mer forurensning.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Blant ulempene regnes \u00f8kt energiforbruk, og til dels mer forurensning.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3369,"sub_chapter_id":3372,"chapter_name":"Dekk, styring, bremser, kjetting og lys","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Bilen forbruker mindre energi","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/f34fd8dab151107af2d33a36f4d67153b74fbad86c0a1259356c58088eebf18b.mp3"},{"answer":"Bilen st\u00f8yer mindre","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/eeb9605d4b345b9daed2a4fcf89a7ae90faca7616241d07f5c98967187ed5a87.mp3"},{"answer":"Det gir bilen bedre fremkommelighet","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/f229d24465e1301d236f1d94e0abdeee908bbb6b0e7db0514a28ae6f2f8e7115.mp3"},{"answer":"Bilen forurenser mindre","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/67398bab61e74860df6414a78a8beadd2081afbc93041e1f12de2b6b44923b98.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/490770e865384fc1c07f48513a6a858333a3978f309c36763a752696173d82ae.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":false},{"id":16333,"question":"Hvor stort omr\u00e5de dekker skarpsynet og sidesynet?","type":1,"number":15,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Skarpsynet dekker et felt p\u00e5 ca 3-5 grader og sidesynet dekker et felt p\u00e5 ca 180 grader.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ESkarpsynet dekker et felt p\u00e5 ca 3-5 grader og sidesynet dekker et felt p\u00e5 ca 180 grader.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/106e96e92795d9a0c36a03ade925d5f668925b8a_LARGE.webp\u0022 class=\u0022card fancybox img-no-zoom-icon mb-4\u0022 data-fancybox=\u0022\u0022 data-type=\u0022image\u0022 data-caption=\u0022\u0022 data-srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/106e96e92795d9a0c36a03ade925d5f668925b8a_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/106e96e92795d9a0c36a03ade925d5f668925b8a_LARGE.webp 1024w\u0022 title=\u0022\u0022\u003E\u003Cimg class=\u0022img-fluid\u0022 data-image-id=\u00227036\u0022 srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/106e96e92795d9a0c36a03ade925d5f668925b8a_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/106e96e92795d9a0c36a03ade925d5f668925b8a_LARGE.webp 1024w\u0022 sizes=\u0022(max-width: 600px) 470px, 1024px\u0022 src=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/106e96e92795d9a0c36a03ade925d5f668925b8a_LARGE.webp\u0022 alt=\u0022\u0022 loading=\u0022lazy\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022zoom-icon\u0022\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESkarpsynet oppdager detaljer og fungerer best i godt lys, mens sidesynet er bedre til \u00e5 oppfatte bevegelser og lysendringer.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Skarpsynet oppdager detaljer og fungerer best i godt lys, mens sidesynet er bedre til \u00e5 oppfatte bevegelser og lysendringer.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3362,"sub_chapter_id":3310,"chapter_name":"Fysiske\/psykiske begrensninger","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Skarpsynet dekker 180\u00b0 og sidesynet 3\u00b0 - 5\u00b0","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5e7ca0dd8adf6bc491f99a28e61af8672d345a6d40a4f7d01681fb9489cc41ca.mp3"},{"answer":"Sidesynet dekker 20\u00b0 og skarpsynet 130\u00b0","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5ecad7116f9c2a7f4ece4479ff06d9951c1f509a8359e49c294bfe8068a14243.mp3"},{"answer":"Skarpsynet dekker 20\u00b0 og sidesynet 130\u00b0","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/89fc1be894ee4eb0c17656bd1c77ddad4163aac886199bd5291d6d496c4cccff.mp3"},{"answer":"Skarpsynet dekker 3\u00b0 - 5\u00b0 og sidesynet 180\u00b0","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/a191ef1f73eb1d5014c5501df09e5765ccbd15bcb3d53f2aa3f04d3b5ebfd161.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5a723db599c38879d64218253efa46a1746636852cc5d7b845f734b2c1e5da6a.mp3","image":{"id":16701,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/7ab563296ded8389ed9461ccc08cc78a5acf3a09_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/7ab563296ded8389ed9461ccc08cc78a5acf3a09_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16239,"question":"Hva sier trafikkreglene om vikeplikt?","type":1,"number":16,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Trafikkreglene sl\u00e5r fast at trafikant som det skal vikes for, m\u00e5 ikke hindres eller forstyrres.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ETrafikkreglene sl\u00e5r fast at trafikant som det skal vikes for, m\u00e5 ikke hindres eller forstyrres.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EHvis trafikken du skal vike for m\u00e5 endre kj\u00f8ringen sin betydelig p\u00e5 grunn av deg, har du brutt vikeplikten. Selv om du slapp de forbi.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Hvis trafikken du skal vike for m\u00e5 endre kj\u00f8ringen sin betydelig p\u00e5 grunn av deg, har du brutt vikeplikten. Selv om du slapp de forbi.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3298,"sub_chapter_id":3376,"chapter_name":"H\u00f8yreregel, ut fra parkering, bussholdeplass og skilt","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Trafikant som det skal vikes for m\u00e5 ikke hindres eller forstyrres","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/db8ab68e14da69dfb696cffba483420d5dacdca06c23b25e10ac6d7d428aa796.mp3"},{"answer":"Syklende har alltid vikeplikt for kj\u00f8rende","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/dbd92aa8d56073937b6b9cc12d62eb7c6fe8798ff8a12f67737c9f2afcbcc121.mp3"},{"answer":"Vikeplikt gjelder bare i kryss utenfor tettbygd str\u00f8k","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/c5f036186f588856359175e8561fe3af7c3e784a5825b182e7275ebb65962dbe.mp3"},{"answer":"Ved sving til h\u00f8yre vil jeg f\u00e5 vikeplikt for kj\u00f8ret\u00f8y fra venstre","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/78bc5c958771728467ab010f141e724d9c123050206e1a979b4b26409d1814aa.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e69a20155bf6d0681ba689e5d8b825b86c1273513b81a8009038fdc19a0efb6f.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":27291,"question":"F\u00f8rer av r\u00f8d bil vil kj\u00f8re forbi traileren. Hva b\u00f8r f\u00f8rer gj\u00f8re?","type":1,"number":17,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**N\u00e5r du skal skifte felt har du vikeplikt for trafikk i det feltet du skal kj\u00f8re inn i. S\u00e5 her m\u00e5 du vente til den hvite bilen bak deg har kj\u00f8rt forbi.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EN\u00e5r du skal skifte felt har du vikeplikt for trafikk i det feltet du skal kj\u00f8re inn i. S\u00e5 her m\u00e5 du vente til den hvite bilen bak deg har kj\u00f8rt forbi.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EReglene om vikeplikt krever at du tydelig skal vise andre trafikanter at du vil overholde vikeplikten. Derfor m\u00e5 du v\u00e6re trygg p\u00e5 at du kan skifte felt eller forflytte deg sideveis uten at du hindrer andre eller skaper farlige situasjoner.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Reglene om vikeplikt krever at du tydelig skal vise andre trafikanter at du vil overholde vikeplikten. Derfor m\u00e5 du v\u00e6re trygg p\u00e5 at du kan skifte felt eller forflytte deg sideveis uten at du hindrer andre eller skaper farlige situasjoner.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3337,"chapter_name":"Forbikj\u00f8ring","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"\u00d8ke farten for \u00e5 svinge inn i venstre felt foran den hvite bilen","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d5f2bba1645fdae4426d8be938f19d024e1e10b6c4f6a711ca1a9ba5187d47a8.mp3"},{"answer":"Vente til bilen som kommer bakfra har passert","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/2e16883f9f3cfa55ae84b78881c50f4822b6f6872d1b27e83b0f58416f9e4e61.mp3"},{"answer":"Gi tegn slik at den hvite bilen m\u00e5 vike","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/90836e189ba3e2260c354a727040667de1026a48531aae0024a5de756e6f4a30.mp3"},{"answer":"Svinge inn i venstre felt fordi den hvite bilen har vikeplikt for kj\u00f8rende i h\u00f8yre kj\u00f8refelt","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e57740f6e9e18618933ca2ab1b82aec8272f73180fe58786071408e6848f761d.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/89523e173285e293c1d1464f0ddbe3996f8d4f26c06cc348ab00cc65cf93eb47.mp3","image":{"id":11016,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/48a4ab261ba9e853c99160ef0670cb18382657b6_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/48a4ab261ba9e853c99160ef0670cb18382657b6_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":25012,"question":"Du skal kj\u00f8re en tilhenger med bremser. Se p\u00e5 vognkortene og velg riktig svar.","type":1,"number":18,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Du kan kj\u00f8re denne kombinasjonen med f\u00f8rerkort klasse B.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EDu kan kj\u00f8re denne kombinasjonen med f\u00f8rerkort klasse B.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EI f\u00f8rerkortforskriften st\u00e5r det hva man kan kj\u00f8re med f\u00f8rerkort i klasse B:\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E I f\u00f8rerkortforskriften st\u00e5r det hva man kan kj\u00f8re med f\u00f8rerkort i klasse B:\u003C\/p\u003E\u003Col class=\u0022\u0022\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EMotorvogn (unntatt motorsykkel og moped) med en tillatt totalvekt p\u00e5 3500 kg, godkjent for transport av h\u00f8yst 8 passasjerer i tillegg til f\u00f8rer.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003EMotorvogn (unntatt motorsykkel og moped) med en tillatt totalvekt p\u00e5 3500 kg, godkjent for transport av h\u00f8yst 8 passasjerer i tillegg til f\u00f8rer.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EPersonbil, med alternativt drivstoff, som har en tillatt totalvekt over 3 500 kg.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003EPersonbil, med alternativt drivstoff, som har en tillatt totalvekt over 3 500 kg.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EVogntog best\u00e5ende av motorvogn som beskrevet i punkt 1 og tilhenger med tillatt totalvekt p\u00e5 h\u00f8yst 750 kg.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003EVogntog best\u00e5ende av motorvogn som beskrevet i punkt 1 og tilhenger med tillatt totalvekt p\u00e5 h\u00f8yst 750 kg.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EVogntog best\u00e5ende av motorvogn som beskrevet i punkt 1 og tilhenger med tillatt totalvekt over 750 kg - forutsatt at samlet tillatt totalvekt for vogntoget ikke overstiger 3500 kg.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003EVogntog best\u00e5ende av motorvogn som beskrevet i punkt 1 og tilhenger med tillatt totalvekt over 750 kg - forutsatt at samlet tillatt totalvekt for vogntoget ikke overstiger 3500 kg.\u003C\/li\u003E\u003C\/ol\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EI punkt 3 ser du at du alts\u00e5 har rett til \u00e5 kj\u00f8re denne kombinasjonen, siden tillatt totalvekt for bil og henger tilsammen er mindre enn 3 500 kg (2 140 kg + 1 300 kg = 3 440 kg).\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E I punkt 3 ser du at du alts\u00e5 har rett til \u00e5 kj\u00f8re denne kombinasjonen, siden tillatt totalvekt for bil og henger tilsammen er mindre enn 3 500 kg (2 140 kg + 1 300 kg = 3 440 kg).\u003C\/p\u003E","chapter_id":3370,"sub_chapter_id":3375,"chapter_name":"Forskrift om bruk av kj\u00f8ret\u00f8y","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Du kan kj\u00f8re denne kombinasjonen med f\u00f8rerkort klasse B","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/920388364a05238933aa59a94ef43ab744bd30b93fafd5ca6a1ef3c81811503a.mp3"},{"answer":"Tilhengerens lastekapasitet er 1300 kg","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/2246799c1a48404a33af3be4e637d8869bd6a791509ab00eff1876244f07cb14.mp3"},{"answer":"Hvis du kj\u00f8rer med denne tilhengeren m\u00e5 farten ikke overstige 60 km\/t","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/1aa457ec75ba5a1e592b2999d238262f3ba15a59e634d06b8aa959b6beb5f366.mp3"},{"answer":"Du kan ikke kj\u00f8re denne kombinasjonen med f\u00f8rerkort klasse B fordi tilhengerens tillatte totalvekt er over 750 kg","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/de8e44547a9ed662dbdd711dc1be068f2a896c3ac9d3cad7048fa4c6a6285846.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/7fd358713236ad5911258fe62d98cea958ecca3499a062e2d0408ea6c2f12b6e.mp3","image":{"id":11643,"modifiers":["no-crop"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/6d2928dcabdace96fb06ca014c111cd5ddd9d0bd_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/6d2928dcabdace96fb06ca014c111cd5ddd9d0bd_LARGE.webp"},"result_video":{"id":685354495,"thumbnail":"https:\/\/i.vimeocdn.com\/video\/1388991017-9e75564ce8f0339999983c3f4fa8b96d85271701aca7ba87d680d496d436ad28-d_640x360","player_embed_url":"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/685354495?h=06be437067"},"read_more":true},{"id":17028,"question":"Hvor kan du se hvilket lufttrykk dekkene p\u00e5 bilen skal ha?","type":1,"number":19,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Informasjon om hvilket lufttrykk dekket skal ha, finner du p\u00e5 en merkelapp i d\u00f8rkarmen, eller i drivstofflokket.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EInformasjon om hvilket lufttrykk dekket skal ha, finner du p\u00e5 en merkelapp i d\u00f8rkarmen, eller i drivstofflokket.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/bf4444f8cc2c1a1cbe83b77dbee982633d47c3cd_LARGE.webp\u0022 class=\u0022card fancybox img-wide mb-2\u0022 data-fancybox=\u0022\u0022 data-type=\u0022image\u0022 data-caption=\u0022Informasjon om dekktrykk\u0022 data-srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/bf4444f8cc2c1a1cbe83b77dbee982633d47c3cd_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/bf4444f8cc2c1a1cbe83b77dbee982633d47c3cd_LARGE.webp 1024w\u0022 title=\u0022Informasjon om dekktrykk\u0022\u003E\u003Cimg class=\u0022img-fluid\u0022 data-image-id=\u002221491\u0022 srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/bf4444f8cc2c1a1cbe83b77dbee982633d47c3cd_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/bf4444f8cc2c1a1cbe83b77dbee982633d47c3cd_LARGE.webp 1024w\u0022 sizes=\u0022(max-width: 600px) 470px, 1024px\u0022 src=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/bf4444f8cc2c1a1cbe83b77dbee982633d47c3cd_LARGE.webp\u0022 alt=\u0022\u0022 loading=\u0022lazy\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022zoom-icon\u0022\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E\u003Cp class=\u0022subtitle\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EInformasjon om dekktrykk\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003EInformasjon om dekktrykk\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDe fleste bensinstasjoner har ogs\u00e5 opplysninger om dette p\u00e5 en plansje der man fyller luft. Du vil ogs\u00e5 kunne finne denne informasjonen i instruksjonsboken til de fleste bilmerker.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E De fleste bensinstasjoner har ogs\u00e5 opplysninger om dette p\u00e5 en plansje der man fyller luft. Du vil ogs\u00e5 kunne finne denne informasjonen i instruksjonsboken til de fleste bilmerker.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ERiktig lufttrykk er viktig for dekkets levetid, kj\u00f8reegenskapene, drivstofforbruket, sikkerhet og komfort. Oppgitt lufttrykk p\u00e5 selve dekket er maksimalt trykk for montering, ikke det lufttrykket som er riktig for ditt kj\u00f8ret\u00f8y.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Riktig lufttrykk er viktig for dekkets levetid, kj\u00f8reegenskapene, drivstofforbruket, sikkerhet og komfort. Oppgitt lufttrykk p\u00e5 selve dekket er maksimalt trykk for montering, ikke det lufttrykket som er riktig for ditt kj\u00f8ret\u00f8y.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3369,"sub_chapter_id":3372,"chapter_name":"Dekk, styring, bremser, kjetting og lys","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"I d\u00f8rkarmen eller drivstofflokket","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/a38af720b82cc9df74a32c2409f4a69defa36711836cc3b43da0f4649e0e62f6.mp3"},{"answer":"Hos dekkprodusenten","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/f70371a5ee1a8099b7e296786f7ebc2bf2255a8233738529428b0ddaa28b6d50.mp3"},{"answer":"P\u00e5 dekkets felg","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0c798f67c5a89e786466eb6a3edce3696eb85b4ef394d060c34cc4a7c7856695.mp3"},{"answer":"I vognkortet","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/6b5864e42602b9dc19f2e081028d2b676e5ce6bdc50003be52beefa35ccb9e2b.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/f38b114fddda9e6f4d23b8cbafc416706a4b319c7f1c29bd2810f6a336ba7461.mp3","image":{"id":16826,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/02cd49651cc7f59417e1896a4f7e62e032712f61_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/02cd49651cc7f59417e1896a4f7e62e032712f61_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16479,"question":"Hva betyr skiltet?","type":1,"number":20,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Skiltet viser p\u00e5budt kj\u00f8reretning.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ESkiltet viser p\u00e5budt kj\u00f8reretning.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EPilen peker i den retningen du skal plassere deg i et kryss, en avkj\u00f8ring eller i en vei med flere felter.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Pilen peker i den retningen du skal plassere deg i et kryss, en avkj\u00f8ring eller i en vei med flere felter.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"P\u00e5budt kj\u00f8refelt","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/eca5a379ae26c483749099e8443c9728f1b201f1de8f65fd68bfd3b0b0bd820d.mp3"},{"answer":"P\u00e5budt kj\u00f8reretning","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/08fb688d5e6b321a52abfecacd07c85cff5e0e6cd3bee91f183acbdd1150ac6c.mp3"},{"answer":"Omkj\u00f8ring","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/00296066b337953aef92962e69d158ccb9065d9f4c17992e729941058953b31c.mp3"},{"answer":"Enveiskj\u00f8ring","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d2bdb21a3994ef28418ecd0692e2be3f211cb74a8b2974e6144587a678042e7b.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/4131377948f2ad6d2a6927fa744fdda63851db9ec0d9f5a0860e426c94f2a25e.mp3","image":{"id":17041,"modifiers":["skilt","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/1a6648dbca5f1dc2dde5e630c32313bb482957bb_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/1a6648dbca5f1dc2dde5e630c32313bb482957bb_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16130,"question":"Du n\u00e6rmer deg et lyskryss hvor det har v\u00e6rt r\u00f8dt lys lenge. Hvordan b\u00f8r du kj\u00f8re?","type":1,"number":21,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Du b\u00f8r redusere farten tidlig slik at du kanskje kan unng\u00e5 \u00e5 stanse.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EDu b\u00f8r redusere farten tidlig slik at du kanskje kan unng\u00e5 \u00e5 stanse.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EEn av hovedreglene for \u0022Eco-driving\u0022 er \u00e5 alltid kj\u00f8re p\u00e5 s\u00e5 h\u00f8yt gir som mulig. En annen hovedregel er \u00e5 planlegge kj\u00f8ringen godt, s\u00e5 man unng\u00e5r un\u00f8dvendige brems og stopp. Av dette f\u00f8lger det at riktig svar p\u00e5 oppgaven er \u00e5 planlegge kj\u00f8ringen fram mot krysset og redusere farten tidlig for \u00e5 unng\u00e5 stans.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E En av hovedreglene for \u0022Eco-driving\u0022 er \u00e5 alltid kj\u00f8re p\u00e5 s\u00e5 h\u00f8yt gir som mulig. En annen hovedregel er \u00e5 planlegge kj\u00f8ringen godt, s\u00e5 man unng\u00e5r un\u00f8dvendige brems og stopp. Av dette f\u00f8lger det at riktig svar p\u00e5 oppgaven er \u00e5 planlegge kj\u00f8ringen fram mot krysset og redusere farten tidlig for \u00e5 unng\u00e5 stans.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3358,"chapter_name":"Feltvalg, kollektivfelt, rundkj\u00f8ring og enveiskj\u00f8ring","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Jeg b\u00f8r kj\u00f8re raskt fram og stoppe ved stopplinjen","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/885ca5a0f2a3bb294b0593bae30264cd33da9b2caed8ad3e469abd4525a41b73.mp3"},{"answer":"Jeg b\u00f8r holde jevn fart fram mot lyskrysset","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/f5216d8dddb2ba6c24f1f5777b2782a0d28c54a42dd02bc6cff973402fa7520e.mp3"},{"answer":"Jeg b\u00f8r redusere farten tidlig slik at jeg kanskje kan unng\u00e5 \u00e5 stanse helt","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/36220b5a32ae640c8108b54ec76dcd7e724a01b1642cd6ce5f37c946cb402c72.mp3"},{"answer":"Jeg b\u00f8r holde farten men kj\u00f8re med h\u00f8yere turtall slik at jeg kan ta med meg farten gjennom krysset n\u00e5r det blir gr\u00f8nt","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d9d307e3d240c96b7de20697042c0dec464b5bd9e1bbc07c1aaaa7492ac4e2d3.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/75101de80fdb0b1ba36b6c68889f7846d2f0fcfeddf19a73a8ee502346c17a5e.mp3","image":{"id":12370,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/d186ca92e461ba9f78aa701781042036d3bd2e70_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/d186ca92e461ba9f78aa701781042036d3bd2e70_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":25120,"question":"Hva er riktig p\u00e5stand om h\u00f8yre kj\u00f8refelt?","type":1,"number":22,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Skiltet som henger over h\u00f8yre kj\u00f8refelt informerer om at feltet er forbeholdt kollektivtransport og taxi.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ESkiltet som henger over h\u00f8yre kj\u00f8refelt informerer om at feltet er forbeholdt kollektivtransport og taxi.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EI tillegg kan elektrisk eller hydrogendrevet motorvogn, motorsykkel, moped, sykkel eller uniformert utrykningskj\u00f8ret\u00f8y kj\u00f8re der med mindre noe annet er spesifisert p\u00e5 underskilt.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E I tillegg kan elektrisk eller hydrogendrevet motorvogn, motorsykkel, moped, sykkel eller uniformert utrykningskj\u00f8ret\u00f8y kj\u00f8re der med mindre noe annet er spesifisert p\u00e5 underskilt.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"B\u00e5de taxi og buss kan kj\u00f8re der","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/ef380a2ac857049d187fd08f8bda1bd5c58c50c86c3bb4a5ffbb46ceba1eb955.mp3"},{"answer":"Det er et sambruksfelt","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b954463d9298196c94886114de837e25af91ad2f8ba250d0488946d52cb9e227.mp3"},{"answer":"Bare taxi kan kj\u00f8re der","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/214c251f7583c64ad2f101ba81e13be08c253589670f40cd022f02f0764eda26.mp3"},{"answer":"Det er et krabbefelt","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/ae822b6ae577041126dc9108c3745cf65f09b3a657f4406d0f0e5dc8c22c3840.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/54bb01fa5be8f9a9c287e2043b14c5d32dc679673404cc21eed7c5b7ab956f4a.mp3","image":{"id":11193,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/d90e96611ca9f74a03f76361b7636e5ddafc4ac4_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/d90e96611ca9f74a03f76361b7636e5ddafc4ac4_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":27370,"question":"Hva er riktig om hastighet inn mot en planovergang med hvitt lyssignal ?","type":1,"number":23,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Selv om det blinker hvitt ved planovergangen skal du alltid s\u00f8rge for at kan stanse i trygg avstand fra selve overgangen.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ESelv om det blinker hvitt ved planovergangen skal du alltid s\u00f8rge for at kan stanse i trygg avstand fra selve overgangen.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EKryssende tog kommer ofte i rasende fart og det har hendt at det er tekniske feil med lyssignalet. Du kan derfor ikke kun stole p\u00e5 lyssignalet, men m\u00e5 ogs\u00e5 holde tilstrekkelig lav hastighet og ved hjelp av observasjon forsikre deg om at det er klart.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Kryssende tog kommer ofte i rasende fart og det har hendt at det er tekniske feil med lyssignalet. Du kan derfor ikke kun stole p\u00e5 lyssignalet, men m\u00e5 ogs\u00e5 holde tilstrekkelig lav hastighet og ved hjelp av observasjon forsikre deg om at det er klart.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3354,"chapter_name":"Planovergang","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Jeg b\u00f8r aldri kj\u00f8re fortere en gangfart","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5733d030e015adc4dd8e25227ca96fce0390d04be448e0541f8f1b9a20fa5731.mp3"},{"answer":"Jeg b\u00f8r holde en fart som gj\u00f8r at jeg kan stanse i trygg avstand fra overgangen","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/163a1fdc136cd8d6f8964389b01314bf2425361bd61846a761fb148d544af5ab.mp3"},{"answer":"Jeg b\u00f8r holde en hastighet rundt 40 km\/t","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5de5c6cd514e471213ee9e7f07404f7392197dece8bca49a752c01057a2ec90b.mp3"},{"answer":"Jeg b\u00f8r holde s\u00e5 stor fart at det g\u00e5r raskt \u00e5 komme seg over uten at det blir k\u00f8","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5ad6c85957a4924f625d7bb67607e99e69c9ffbb35e782964a2766894d0e4999.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d8c02ccc60aa6fae09195777b7c9fab31560f8f6200c7dd42a348ee45077eb27.mp3","image":{"id":10831,"modifiers":["wide","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/e50b248e27f19d2d3aca5414decbd149b877ccfc_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/e50b248e27f19d2d3aca5414decbd149b877ccfc_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16591,"question":"Hva er riktig om parkering langs denne forkj\u00f8rsveien?","type":1,"number":24,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Trafikkreglene sier at det er forbudt \u00e5 parkere i kj\u00f8rebanen p\u00e5 forkj\u00f8rsvei der fartsgrensen er *h\u00f8yere* enn 50 km\/t.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ETrafikkreglene sier at det er forbudt \u00e5 parkere i kj\u00f8rebanen p\u00e5 forkj\u00f8rsvei der fartsgrensen er *h\u00f8yere* enn 50 km\/t.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EEn forkj\u00f8rsvei er en vei som er merket med skiltet \u00abforkj\u00f8rsvei\u00bb. Kj\u00f8rer du p\u00e5 en forkj\u00f8rsvei er kj\u00f8rende som kommer fra sidevei eller kryssende vei p\u00e5lagt vikeplikt gjennom vikepliktskilt eller stoppskilt.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E En forkj\u00f8rsvei er en vei som er merket med skiltet \u00abforkj\u00f8rsvei\u00bb. Kj\u00f8rer du p\u00e5 en forkj\u00f8rsvei er kj\u00f8rende som kommer fra sidevei eller kryssende vei p\u00e5lagt vikeplikt gjennom vikepliktskilt eller stoppskilt.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EFartsgrensen er 40 km\/t, s\u00e5 hvis du finner et egnet sted hvor du ikke er til hinder eller fare, kan du parkere der.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Fartsgrensen er 40 km\/t, s\u00e5 hvis du finner et egnet sted hvor du ikke er til hinder eller fare, kan du parkere der.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3370,"sub_chapter_id":3334,"chapter_name":"Trafikkregler","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Det er tillatt \u00e5 parkere her fordi fartsgrensen er 40 km\/t","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/8bb26c0599d0c2dbddc33a9d321b5824c5a49fa7d1408717a775fc47dc415db7.mp3"},{"answer":"Det er forbudt \u00e5 parkere her fordi fartsgrensen er mer enn 30 km\/t","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3dac6ceb1ca714164d3f4322c5c916ebeb66ba54fbcb308b7193a523b9c55ad0.mp3"},{"answer":"Det er alltid forbudt \u00e5 parkere p\u00e5 forkj\u00f8rsvei","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e97995487b908e0c3b17ed3c72708ebfe62b5189ba48365e9f15ae66e5350428.mp3"},{"answer":"Det er alltid tillatt \u00e5 parkere p\u00e5 forkj\u00f8rsvei","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/2dd6627d98a2870da59600796edd5c157372e85b52644966ebee1bcb4658001e.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/1318596a36e803ed60271647473752420d0ad9118a1fe6f34ffe0dceff22c267.mp3","image":{"id":18929,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/aa2afeb4c6a62f042d3a934a9099087e10f89a3f_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/aa2afeb4c6a62f042d3a934a9099087e10f89a3f_LARGE.webp"},"result_video":{"id":669411327,"thumbnail":"https:\/\/i.vimeocdn.com\/video\/1559019285-533fb5b6c8c541190748b80c11f1dbbd1f0575c3a51b613bf8f13eecb7c3a106-d_640x360","player_embed_url":"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/669411327?h=015d591e20"},"read_more":true},{"id":16538,"question":"Hva betyr dette skiltet?","type":1,"number":25,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Skiltet betyr at m\u00f8tende har vikeplikt for deg.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ESkiltet betyr at m\u00f8tende har vikeplikt for deg.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESkiltet st\u00e5r p\u00e5 smale veier der det innimellom bare er plass til \u00e9n bil i bredden. Ved slike smale partier har du forkj\u00f8rsrett, og m\u00f8tende trafikk skal stoppe og slippe deg forbi f\u00f8rst.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Skiltet st\u00e5r p\u00e5 smale veier der det innimellom bare er plass til \u00e9n bil i bredden. Ved slike smale partier har du forkj\u00f8rsrett, og m\u00f8tende trafikk skal stoppe og slippe deg forbi f\u00f8rst.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESkiltet heter *m\u00f8tende kj\u00f8rende har vikeplikt* og tilh\u00f8rer skiltgruppen *vikeplikt- og forkj\u00f8rsskilt.*\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Skiltet heter \u003Cem\u003Em\u00f8tende kj\u00f8rende har vikeplikt\u003C\/em\u003E og tilh\u00f8rer skiltgruppen \u003Cem\u003Evikeplikt- og forkj\u00f8rsskilt.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EM\u00f8tende trafikk vil se dette skiltet:\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E M\u00f8tende trafikk vil se dette skiltet:\u003C\/p\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/13cbc2dbe41288681f18716b6b80de220764c7fd_LARGE.webp\u0022 class=\u0022card fancybox img-skilt img-no-zoom-icon mb-4\u0022 data-fancybox=\u0022\u0022 data-type=\u0022image\u0022 data-caption=\u0022\u0022 data-srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/13cbc2dbe41288681f18716b6b80de220764c7fd_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/13cbc2dbe41288681f18716b6b80de220764c7fd_LARGE.webp 1024w\u0022 title=\u0022\u0022\u003E\u003Cimg class=\u0022img-fluid\u0022 data-image-id=\u002216986\u0022 srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/13cbc2dbe41288681f18716b6b80de220764c7fd_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/13cbc2dbe41288681f18716b6b80de220764c7fd_LARGE.webp 1024w\u0022 sizes=\u0022(max-width: 600px) 470px, 1024px\u0022 src=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/13cbc2dbe41288681f18716b6b80de220764c7fd_LARGE.webp\u0022 alt=\u0022\u0022 loading=\u0022lazy\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022zoom-icon\u0022\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"At det er ulovlig \u00e5 kj\u00f8re i motsatt kj\u00f8reretning","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/001979190510a189b3726827921264ce6efec2b4d4ab17620a9b4d3e6d37405e.mp3"},{"answer":"At m\u00f8tende kj\u00f8ret\u00f8y har vikeplikt for meg","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e684e52125c4f276328e1187248ae2e3ffd58964252e4f93386d7a4c7747b1e1.mp3"},{"answer":"Jeg har vikeplikt for kj\u00f8ret\u00f8y som kommer imot","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/65f1b003ab3a61ce9645e8aa2e2926c24a9c4df9b64b56883d105d91214c325d.mp3"},{"answer":"At det er fortau p\u00e5 venstre side av veien","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/41927d6278f04eb937d1af0e29736b5b4b31cf1de84afae4b43ffd4259a2c7c9.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3c59f89ccd88e343427c6d78167fec98ec7d66917e107fce99f5ed1ba583e5de.mp3","image":{"id":16988,"modifiers":["skilt","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/1fdbdf6135dd33693e34fbaa6ed45bb5d81acb27_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/1fdbdf6135dd33693e34fbaa6ed45bb5d81acb27_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16982,"question":"Bussen slipper av passasjerer. Hvordan b\u00f8r du kj\u00f8re?","type":1,"number":26,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**N\u00e5r du kj\u00f8rer forbi en buss som st\u00e5r p\u00e5 en bussholdeplass, s\u00e5 m\u00e5 du alltid s\u00f8rge for \u00e5 holde lav nok fart.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EN\u00e5r du kj\u00f8rer forbi en buss som st\u00e5r p\u00e5 en bussholdeplass, s\u00e5 m\u00e5 du alltid s\u00f8rge for \u00e5 holde lav nok fart.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESelv om det ikke er et gangfelt her, s\u00e5 m\u00e5 du ta h\u00f8yde for at personer som har g\u00e5tt av bussen vil krysse veien. Samtidig plikter du \u00e5 ikke hindre annen trafikk og det \u00e5 stoppe helt blir i denne situasjonen til un\u00f8dvendig hindring for eventuelle trafikanter bak deg.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Selv om det ikke er et gangfelt her, s\u00e5 m\u00e5 du ta h\u00f8yde for at personer som har g\u00e5tt av bussen vil krysse veien. Samtidig plikter du \u00e5 ikke hindre annen trafikk og det \u00e5 stoppe helt blir i denne situasjonen til un\u00f8dvendig hindring for eventuelle trafikanter bak deg.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3314,"chapter_name":"Stopplengde, bremselengde og reaksjonslengde","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Jeg b\u00f8r stoppe helt og vente til bussen har kj\u00f8rt ut fra holdeplassen","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d07fe945e036a5d9901e8b5cbc7b1142e9fff28569417f1ff61699031779807b.mp3"},{"answer":"Jeg b\u00f8r holde farten og forventer at bussf\u00f8reren ser i speil f\u00f8r han kj\u00f8rer","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/bd7c32b4cc9300a56ab3281ffabe9ef44ed7a13d607bddf3176490981c1885d4.mp3"},{"answer":"Jeg b\u00f8r \u00f8ke farten slik at jeg kommer forbi f\u00f8r bussen svinger ut","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/9d468b69bb49bb5fe50d01a280c3bdb4e82ed5f06adda1768fcd486e8abaf18c.mp3"},{"answer":"Jeg b\u00f8r ikke passere fortere enn i gangfart slik at jeg rekker \u00e5 stanse i tilfelle en person dukker opp foran bussen","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/601a4e902f55db3e93d8ddfc52750ca9551ebe4db370026b343c775b560edd57.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/51cde4166f074f7bcbd76fd8219ffa8653fb0a125a0e199140d49743da6861ab.mp3","image":{"id":10465,"modifiers":["wide","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/0ce5eb4aa15fc2610929e0744efbb5c318368601_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/0ce5eb4aa15fc2610929e0744efbb5c318368601_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16555,"question":"Hvor b\u00f8r hjelpemannen st\u00e5 under rygging?","type":1,"number":27,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Hjelpemann b\u00f8r st\u00e5 slik at f\u00f8rer kan se ham i venstre speil.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EHjelpemann b\u00f8r st\u00e5 slik at f\u00f8rer kan se ham i venstre speil.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDa st\u00e5r hjelpemannen p\u00e5 samme side av bilen som f\u00f8reren sitter \u2013 og dette letter kommunikasjonen. N\u00e5r hjelpemann er synlig i sidespeil er han dessuten utenfor blindsonen.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Da st\u00e5r hjelpemannen p\u00e5 samme side av bilen som f\u00f8reren sitter \u2013 og dette letter kommunikasjonen. N\u00e5r hjelpemann er synlig i sidespeil er han dessuten utenfor blindsonen.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EHjelpemann skal st\u00e5 slik at han kan ha \u00f8yekontakt med f\u00f8rer, og god oversikt over omr\u00e5det bak bilen.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Hjelpemann skal st\u00e5 slik at han kan ha \u00f8yekontakt med f\u00f8rer, og god oversikt over omr\u00e5det bak bilen.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3298,"sub_chapter_id":3341,"chapter_name":"Rygging og vending","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"midt bak bilen slik at f\u00f8reren ser ham i innvendig speil","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/40fdae8e600014b0d5e36de9e0d3981b9ef3cecca765b8b97698c2e43af0fda1.mp3"},{"answer":"like ved siden av f\u00f8rerd\u00f8ren med vinduet \u00e5pent","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/756dee77c3fc79cafc6f8c7690254d313276498bfd9c216cb976163c39ebabba.mp3"},{"answer":"bak bilen slik at f\u00f8reren ser ham i h\u00f8yre speil","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0d439e8d81b01bb9ef3f2254de3f1fbd68c6cfcd4947888a040b173b0639ce97.mp3"},{"answer":"bak bilen slik at f\u00f8reren ser ham i venstre speil","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5b9f3a0883d5d05d9c28729d80758e35f4af2c338003496d8d031b04db2f1925.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/1a52e9331ecba61e213fc695251c55071f927cf59a1e074ba8d47c2eb6e7aa09.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":16378,"question":"Du kj\u00f8rer i 80 km\/t. Hvor langt kj\u00f8rer du p\u00e5 ett sekund?","type":1,"number":28,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**22 meter.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003E22 meter.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EFor \u00e5 regne ut km\/t til meter i sekundet deler du farten p\u00e5 3,6.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E For \u00e5 regne ut km\/t til meter i sekundet deler du farten p\u00e5 3,6.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E80\u00a0\/\u00a03,6\u00a0=\u00a022 m\/s.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E 80\u00a0\/\u00a03,6\u00a0=\u00a022 m\/s.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDu deler det p\u00e5 3,6 fordi det er 3600 sekunder i en time.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Du deler det p\u00e5 3,6 fordi det er 3600 sekunder i en time.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3314,"chapter_name":"Stopplengde, bremselengde og reaksjonslengde","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"17 meter","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/38e5cd9c9d1bcff09d0fb30f81cfac0a276c7de6faa5c45bc50ea9a210bd5d75.mp3"},{"answer":"5,5 meter","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e812324e907a84230289cabb2fe140991b9da14bed3f21dd265454eafb94a84b.mp3"},{"answer":"22 meter","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/c4dc2b08a1fdb3fbab64b311d50fcc7247a77a7e4d33cd6f7c30e6796baf7202.mp3"},{"answer":"11 meter","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/377f9852871050f1e2bff23afad34b365db0a1dc87b87c2980f0ec0aec0b42da.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":8,"correct_answer_array":[8],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/a8583e72ac61f7cbbff1f24a1ab39cf632b1ba342be218ca3e407b3bd9ffce68.mp3","image":null,"result_video":{"id":303249945,"thumbnail":"https:\/\/i.vimeocdn.com\/video\/1625663954-88a5b1312ffbd1f5ed21b9dd260cbe4bf6500e7e3fa2ebe5d1a9e0166aa9c066-d_640x360","player_embed_url":"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/303249945?h=3de046c171"},"read_more":true},{"id":16822,"question":"Hva menes med at f\u00f8reren blir distrahert?","type":1,"number":29,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**S\u00e5 mye som mulig av oppmerksomheten din b\u00f8r rettes mot trafikken og kj\u00f8ringen.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ES\u00e5 mye som mulig av oppmerksomheten din b\u00f8r rettes mot trafikken og kj\u00f8ringen.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EN\u00e5r oppmerksomheten rettes mot ting som ikke har noen betydning for kj\u00f8ringen, f.eks stille inn radioen eller diskutere engasjert med en passasjer i baksetet s\u00e5 vil dette igjen p\u00e5virke uoppmerksomhetstiden og reaksjonstiden i ulike situasjoner.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E N\u00e5r oppmerksomheten rettes mot ting som ikke har noen betydning for kj\u00f8ringen, f.eks stille inn radioen eller diskutere engasjert med en passasjer i baksetet s\u00e5 vil dette igjen p\u00e5virke uoppmerksomhetstiden og reaksjonstiden i ulike situasjoner.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3363,"sub_chapter_id":3327,"chapter_name":"Tretthet og rus","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"F\u00f8rerens oppmerksomhet skjerpes","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5709bd76679aed88355de1bb8df33a848888664b12fbeff0e8a5f7c89d00c483.mp3"},{"answer":"F\u00f8reren bruker oppmerksomhet p\u00e5 ting som ikke er viktig for kj\u00f8ringen","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/4c31a26a4c3ada4b6c9de07b8751e72f7e4261109c4ec40ae2a06d29005874b8.mp3"},{"answer":"F\u00f8rerens reaksjonstid blir kortere","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0bb5c3896f5a8bf43b16d2d17d0ef8f5cdf0e5acc179f691e582c984ff161843.mp3"},{"answer":"F\u00f8reren vurderer trafikken mer korrekt","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d1941fb12fb94a77d42075638281022db31f210f0152af6cebfcaae83b1d5504.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5dee8ff0734f8fb9c679bad9492d2074f629d1e80ef11116af4dd6bd3808edf5.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":26062,"question":"I hvilken rekkef\u00f8lge b\u00f8r trafikantene kj\u00f8re?","type":1,"number":30,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Vikepliktskiltene med underskilt viser at motorsykkelen og bilen til venstre f\u00e5r vikeplikt for bilen fra h\u00f8yre og lastebilen.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EVikepliktskiltene med underskilt viser at motorsykkelen og bilen til venstre f\u00e5r vikeplikt for bilen fra h\u00f8yre og lastebilen.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESiden bilen til h\u00f8yre og lastebilens planlagte baner ikke krysses kan disse kj\u00f8re samtidig ut i krysset\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Siden bilen til h\u00f8yre og lastebilens planlagte baner ikke krysses kan disse kj\u00f8re samtidig ut i krysset\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EI tillegg f\u00e5r motorsykkelen vikeplikt for bilen fra venstre i tr\u00e5d med den alminnelige regelen om vikeplikt for trafikk fra h\u00f8yre.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E I tillegg f\u00e5r motorsykkelen vikeplikt for bilen fra venstre i tr\u00e5d med den alminnelige regelen om vikeplikt for trafikk fra h\u00f8yre.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3298,"sub_chapter_id":3376,"chapter_name":"H\u00f8yreregel, ut fra parkering, bussholdeplass og skilt","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Hvit bil og lastebil samtidig - r\u00f8d bil - motorsykkel","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/4bfc602a4073a0781702eab5d82d8c94bcfe7cceff36690b7efc46c0967543fa.mp3"},{"answer":"Hvit bil og lastebil samtidig - motorsykkel - r\u00f8d bil","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/ddce506972d572f04f40c2ac6d4f13c12573760404c058abdbd2d67c71628e62.mp3"},{"answer":"R\u00f8d bil - motorsykkel - lastebil og hvit bil samtidig","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/a336f3e48f598795c1c07cd1ff161b3c36e754b244e430c5f49d6c3d0d8d0bbb.mp3"},{"answer":"Lastebil - r\u00f8d bil - motorsykkel - hvit bil","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/4677fb88c24d39928cfd3b170927b48295321ab2f30a8d84e9810e6d1072ce5b.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d7d293caff57efc9c48923ce95386165371b873bd36fde61cc3cf08382c72162.mp3","image":{"id":18512,"modifiers":["wide","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/d31f6e17503ea18bb8c204f05a574c4f41fe3c28_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/d31f6e17503ea18bb8c204f05a574c4f41fe3c28_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":24407,"question":"Hva peker pilen p\u00e5?","type":1,"number":31,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Pilen peker p\u00e5 en stopplinje.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EPilen peker p\u00e5 en stopplinje.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EStopplinjen er heltrukket og angir hvor kj\u00f8ret\u00f8y skal stanses n\u00e5r offentlig trafikkskilt eller trafikklyssignal p\u00e5byr stans.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Stopplinjen er heltrukket og angir hvor kj\u00f8ret\u00f8y skal stanses n\u00e5r offentlig trafikkskilt eller trafikklyssignal p\u00e5byr stans.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3330,"chapter_name":"Veioppmerking","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"En sykkelkryssingslinje","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/af7c5280c98ca441e45fc264b2eeddf6c6f01a75386fa405db1c0f1f9536b7de.mp3"},{"answer":"En stopplinje","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b55aa0350a42fc7587a489300b0eb9e875f0112a4482dfb15add304d070d1e4f.mp3"},{"answer":"En sperrelinje","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/803f42b472e7edd005e66bfefbc5b50b0a0f547f25d6109ca54ea5852b48c17e.mp3"},{"answer":"En vikelinje","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/7da331e2ca034234390db795e6a6d9d71cd9565e8b7a3ec6b4883ef629902950.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/a1a6a8ae94523c244c30a3beabea0eace2710adcfa6e97a94a6d4e4daf5eac55.mp3","image":{"id":11899,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/61ecee939e4e18081ebfce57a49c7deb548222b3_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/61ecee939e4e18081ebfce57a49c7deb548222b3_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16783,"question":"Hva er riktig om dette skiltet?","type":1,"number":32,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Dette skiltet er et forbudsskilt og betyr forbudt for alle kj\u00f8ret\u00f8y.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EDette skiltet er et forbudsskilt og betyr forbudt for alle kj\u00f8ret\u00f8y.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EForbudet inkluderer ogs\u00e5 syklende og ridende. Det er kun lov \u00e5 g\u00e5 til fots p\u00e5 en strekning som er skiltet med dette skiltet, s\u00e5 i realiteten kan du her trille en sykkel, moped eller motorsykkel ved siden av.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Forbudet inkluderer ogs\u00e5 syklende og ridende. Det er kun lov \u00e5 g\u00e5 til fots p\u00e5 en strekning som er skiltet med dette skiltet, s\u00e5 i realiteten kan du her trille en sykkel, moped eller motorsykkel ved siden av.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDet er lett \u00e5 forveksle dette skiltet med skiltet Forbudt for motorvogn, som ser slik ut.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Det er lett \u00e5 forveksle dette skiltet med skiltet Forbudt for motorvogn, som ser slik ut.\u003C\/p\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/605c2dee294450512739e101bfc5cf7cd26abaa0_LARGE.webp\u0022 class=\u0022card fancybox img-skilt img-no-zoom-icon mb-4\u0022 data-fancybox=\u0022\u0022 data-type=\u0022image\u0022 data-caption=\u0022\u0022 data-srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/605c2dee294450512739e101bfc5cf7cd26abaa0_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/605c2dee294450512739e101bfc5cf7cd26abaa0_LARGE.webp 1024w\u0022 title=\u0022\u0022\u003E\u003Cimg class=\u0022img-fluid\u0022 data-image-id=\u002217009\u0022 srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/605c2dee294450512739e101bfc5cf7cd26abaa0_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/605c2dee294450512739e101bfc5cf7cd26abaa0_LARGE.webp 1024w\u0022 sizes=\u0022(max-width: 600px) 470px, 1024px\u0022 src=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/605c2dee294450512739e101bfc5cf7cd26abaa0_LARGE.webp\u0022 alt=\u0022\u0022 loading=\u0022lazy\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022zoom-icon\u0022\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Skiltet gjelder alle kj\u00f8ret\u00f8y","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/1feb626fa8e2b83fa2c97286860fefb25111d4cc5d21099c8ab97c8f392eb6fa.mp3"},{"answer":"Skiltet kan ikke st\u00e5 uten et underskilt som definerer hvem forbudet gjelder","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e87afbd5e686a0fd2d7b754d6c5ce304469b5f0eda9277ef6f67dd5f231509da.mp3"},{"answer":"Skiltet gjelder ogs\u00e5 g\u00e5ende","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/c513a54af7a1aa902fe3c884c2fac0dfcc532e0b7fbd656c116daf34b177ddd6.mp3"},{"answer":"Skiltet gjelder kun motoriserte kj\u00f8ret\u00f8y","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b74f238d95d5dfebcc3875a2353cef6034cad89ab62b52e843585116dfb188e9.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/461d050d70dd6c2e15e455f7eea370e0a53d736e2aebece4e73d0d54f3a72b16.mp3","image":{"id":8668,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/5bc1097f67f8eefafee4e8fc1e2aeff33a881bb2_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/5bc1097f67f8eefafee4e8fc1e2aeff33a881bb2_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16249,"question":"Hva er vanlig siktstrekning i m\u00f8rket med n\u00e6rlys p\u00e5 nyere biler?","type":1,"number":33,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**P\u00e5 moderne biler er siktstrekning for n\u00e6rlys som oftest et sted mellom 60 og 100 meter.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EP\u00e5 moderne biler er siktstrekning for n\u00e6rlys som oftest et sted mellom 60 og 100 meter.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESiktstrekningen for fjernlys ligger p\u00e5 mellom 150 og 250 meter. Dette er langt over kravene som stilles til slik lysutrustning i kj\u00f8ret\u00f8yforskriften.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Siktstrekningen for fjernlys ligger p\u00e5 mellom 150 og 250 meter. Dette er langt over kravene som stilles til slik lysutrustning i kj\u00f8ret\u00f8yforskriften.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3361,"chapter_name":"Siktforhold, v\u00e6r, m\u00f8rke og bruk av lys","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Mellom 200 og 400 meter","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/ffca9f9dffc7360174159776e12ed41ed835166d0fe4a1d96fad74ff01f88482.mp3"},{"answer":"Mellom 20 og 60 meter","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5276960a21a2b4ef6756f7c47cde8e049cbb53e883ff007f8828cd8e15075c0d.mp3"},{"answer":"Mellom 60 og 100 meter","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/1d1e95b727fd8b59f5bc65f1ca4e3b434eb5ba9edb954013c33f87c5d044e89b.mp3"},{"answer":"Mellom 100 og 200 meter","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0915db5e87739daaac5ec097cab82cf8f530a5ffb74b9b80e6b26d8ccbf42e5d.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/fe4c46582d2cf18355e618e9952fbbfa21f7c9600ac5a0f445c685a7cf48150a.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":16191,"question":"Hvilken p\u00e5stand om rekkef\u00f8lge i myndighetspyramiden er riktig?","type":1,"number":34,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Trafikklys gjelder foran trafikkregler.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ETrafikklys gjelder foran trafikkregler.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ETrafikkavviklingen reguleres gjennom trafikkreglene, skilt, oppmerking, lysregulering og manuell trafikkdirigering. Rangordningen, ofte kalt myndighetspyramiden, forteller hva\/hvem som bestemmer hvis ulike reguleringer kommer i konflikt med hverandre. Myndighetspyramiden er slik:\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Trafikkavviklingen reguleres gjennom trafikkreglene, skilt, oppmerking, lysregulering og manuell trafikkdirigering. Rangordningen, ofte kalt myndighetspyramiden, forteller hva\/hvem som bestemmer hvis ulike reguleringer kommer i konflikt med hverandre. Myndighetspyramiden er slik:\u003C\/p\u003E\u003Col class=\u0022\u0022\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EPoliti\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003EPoliti\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ELyssignal\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003ELyssignal\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ETrafikkskilt og veimerking\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003ETrafikkskilt og veimerking\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ETrafikkregler\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003ETrafikkregler\u003C\/li\u003E\u003C\/ol\u003E","chapter_id":3370,"sub_chapter_id":3334,"chapter_name":"Trafikkregler","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Trafikkskilt gjelder foran trafikklys","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/941ee0389076ce32aadceb5ac38f40ab95428ba67962579761d85a06455b2be7.mp3"},{"answer":"Trafikkregler gjelder foran trafikkskilt","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/16b484afb47c0bc6928d116a3f30861eb858bdee7a8b2f705fe75e690b61c3f7.mp3"},{"answer":"Trafikklys gjelder foran politiregulering","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/efce26b1580ca0058240aeb8cbaa000dc2e1ce96e3d814447f853584a02b54ff.mp3"},{"answer":"Trafikklys gjelder foran trafikkregler","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/526bd2949bdc2c40696130caa6177080f870b5f481b8e5108f87b7a032b53fc5.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":8,"correct_answer_array":[8],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b9e73909274e10a5645004b4cedce710f3781a3e1c176b64b05ee2f6e2cf33fc.mp3","image":{"id":20823,"modifiers":[],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/34958c998c9302bc03cd97bc4bdc52e2b2522419_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/34958c998c9302bc03cd97bc4bdc52e2b2522419_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16627,"question":"Hvilken informasjon gir dette skiltet?","type":1,"number":35,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Skiltet betyr at veien er en motorvei. Traktor konstruert for hastigheter p\u00e5 mer enn 40 km\/t\u00a0kan kj\u00f8re p\u00e5 motorvei.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ESkiltet betyr at veien er en motorvei. Traktor konstruert for hastigheter p\u00e5 mer enn 40 km\/t\u00a0kan kj\u00f8re p\u00e5 motorvei.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EMerk at dette ikke er en nedre fartsgrense p\u00e5 40 km\/t \u2013 det sier kun noe om hvilke kj\u00f8ret\u00f8y som kan bruke veien.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Merk at dette ikke er en nedre fartsgrense p\u00e5 40 km\/t \u2013 det sier kun noe om hvilke kj\u00f8ret\u00f8y som kan bruke veien.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EAndre ting som kjennetegner en motorvei er:\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Andre ting som kjennetegner en motorvei er:\u003C\/p\u003E\u003Cul class=\u0022\u0022\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EVeien har minst to felt i hver retning, og retningene er adskilt med mitdeler\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Veien har minst to felt i hver retning, og retningene er adskilt med mitdeler\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EHvis veien krysses av andre veier skjer dette enten ved undergang eller bro. Alts\u00e5 ingen vanlige kryss.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Hvis veien krysses av andre veier skjer dette enten ved undergang eller bro. Alts\u00e5 ingen vanlige kryss.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EEiendommer langs veien har ikke direkte adkomst ut p\u00e5 motorveien.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Eiendommer langs veien har ikke direkte adkomst ut p\u00e5 motorveien.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDet er forbudt for mopeder \u00e5 kj\u00f8re der.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Det er forbudt for mopeder \u00e5 kj\u00f8re der.\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Fartsgrensen p\u00e5 denne veien er 90 km\/t","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5ab0588d219d922969b983ed88e1a6ebc76257f2847270baddf1425ba6389f82.mp3"},{"answer":"Traktor konstruert for hastigheter over 40 km\/t kan bruke denne veien","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b8ee3efb5e3d476b94e17c1c55164b71e1c258d4e113f003471d79d01b3442e8.mp3"},{"answer":"Nedre fartsgrense p\u00e5 denne veien er 40 km\/t","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/8fc65d79dcaff4fd6ee8745b0afde26ffbc115e9e9a920df4007bf1b356e0183.mp3"},{"answer":"Det er forbudt \u00e5 kj\u00f8re p\u00e5 denne veien for alle traktorer","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/12b84e3d2b44287c273c942f087fb790600572aef6da0d586f5c7c3be211f738.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/bcc680f4a2d2f6904f4ad1b6a484528ec387f50d3d4c08988d6972627be355c1.mp3","image":{"id":17049,"modifiers":["skilt","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/79bef335189e39a7e6a47b9057127b6f867bbbb2_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/79bef335189e39a7e6a47b9057127b6f867bbbb2_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":31165,"question":"Du skal til h\u00f8yre i krysset. Hva er riktig?","type":1,"number":36,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**R\u00f8dt og gult lys samtidig betyr at du kan gj\u00f8re deg klar til \u00e5 kj\u00f8re.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ER\u00f8dt og gult lys samtidig betyr at du kan gj\u00f8re deg klar til \u00e5 kj\u00f8re.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDet vil bli gr\u00f8nn pil i l\u00f8pet av noen sekunder. N\u00e5r det er gr\u00f8nn pil vil fotgjengerne f\u00e5 r\u00f8d mann og m\u00e5 vente.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Det vil bli gr\u00f8nn pil i l\u00f8pet av noen sekunder. N\u00e5r det er gr\u00f8nn pil vil fotgjengerne f\u00e5 r\u00f8d mann og m\u00e5 vente.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3298,"sub_chapter_id":3318,"chapter_name":"Lysregulering og politimannens tegn","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Du vil kunne f\u00e5 vikeplikt for trafikk som kommer fra venstre","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/1d5c95e9ebe7cca508011ffe77dcbc80d8d9fbfcf4f1bcd15e1f784f4d83258d.mp3"},{"answer":"Det har akkurat v\u00e6rt gr\u00f8nn pil og du m\u00e5 vente","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3919a71b818bf508f45bddc94934429508a5138a098af0510d96fdbfc105e66a.mp3"},{"answer":"Du vil f\u00e5 vikeplikt for fotgjengere som skal krysse i gangfeltet","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/73b5b5403a0107bc261bc9a1bb73f26d9607b3ae98ddc01a17731bb57758c5e8.mp3"},{"answer":"Det blir straks gr\u00f8nn pil","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/de7bcd3475a036c828fb62df02a2ab75c108eca5dfc3ee0b158532d4271e8067.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0d482b3ac632922c9aed0c8f9206470dfe89ff36e888c99bd0f1f92b621bfbe9.mp3","image":{"id":12609,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/cc531b63851df869655c1211cb46d34147899540_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/cc531b63851df869655c1211cb46d34147899540_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16516,"question":"Hva betyr dette skiltet?","type":1,"number":37,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Skiltet betyr at du er p\u00e5 forkj\u00f8rsvei. Underskiltet viser at forkj\u00f8rsveien fortsetter til h\u00f8yre i krysset.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ESkiltet betyr at du er p\u00e5 forkj\u00f8rsvei. Underskiltet viser at forkj\u00f8rsveien fortsetter til h\u00f8yre i krysset.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EOm de andre alternativene:\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Om de andre alternativene:\u003C\/p\u003E\u003Cul class=\u0022\u0022\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESkiltet sier ingenting om st\u00f8rrelsen p\u00e5 veiene.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Skiltet sier ingenting om st\u00f8rrelsen p\u00e5 veiene.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDu m\u00e5 ikke vike for trafikk fra venstre i krysset. De har vikepliktskilt.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Du m\u00e5 ikke vike for trafikk fra venstre i krysset. De har vikepliktskilt.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDu m\u00e5 vike for trafikk fra h\u00f8yre hvis du skal rett frem i krysset. Selv om du er p\u00e5 forkj\u00f8rsvei.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Du m\u00e5 vike for trafikk fra h\u00f8yre hvis du skal rett frem i krysset. Selv om du er p\u00e5 forkj\u00f8rsvei.\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Skiltene viser at to sm\u00e5veier g\u00e5r ut av en st\u00f8rre hovedvei","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3fae6a826cc09eef4973d5a0f0a8d2caceed50e4f4c4b1bd0359250a650f4eb8.mp3"},{"answer":"Du er p\u00e5 forkj\u00f8rsvei. Forkj\u00f8rsveien fortsetter til h\u00f8yre i krysset","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/2a4c9fa667e0aef410e777b3f789a1e935bbcc4339b91f36ae4e061a37cfdc3f.mp3"},{"answer":"Du m\u00e5 vike for trafikk fra venstre i neste kryss, selv om du er p\u00e5 forkj\u00f8rsvei","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/4305c31ec14b473fc652ebacc394132cb68eaab318c2197b892255f287f9e365.mp3"},{"answer":"Skiltene sier at de som er p\u00e5 den tykke veien ikke trenger \u00e5 vike for noen","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/319ff76363c1bc861ad149fe355621367005b8743e0681c8e78fd10abaa9b784.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3c59f89ccd88e343427c6d78167fec98ec7d66917e107fce99f5ed1ba583e5de.mp3","image":{"id":10468,"modifiers":["wide","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/e6e8eae3a3d496e1728bb4ff148336a74eebece3_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/e6e8eae3a3d496e1728bb4ff148336a74eebece3_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16956,"question":"Hva skjer hvis du blir tatt for ulovlig \u00f8velseskj\u00f8ring?","type":1,"number":38,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Hvis du blir tatt for ulovlig \u00f8velseskj\u00f8ring vil du kunne f\u00e5 en sperrefrist p\u00e5 minst 6 m\u00e5neder.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EHvis du blir tatt for ulovlig \u00f8velseskj\u00f8ring vil du kunne f\u00e5 en sperrefrist p\u00e5 minst 6 m\u00e5neder.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESperrefristen kan i virkeligheten vare lenger siden den gjelder fra forseelsen fant sted, til 6 m\u00e5neder etter du fyller 18 \u00e5r.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Sperrefristen kan i virkeligheten vare lenger siden den gjelder fra forseelsen fant sted, til 6 m\u00e5neder etter du fyller 18 \u00e5r.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3363,"sub_chapter_id":3340,"chapter_name":"Offentlige reaksjoner ved overtredelse","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Jeg f\u00e5r sperrefrist i minst 6 m\u00e5neder","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/49dc7f7a6acfc3b4e1ac5c7c988ac028c501df0e0ce450d38feedbda6024dd8e.mp3"},{"answer":"Kj\u00f8ret\u00f8yet blir beslaglagt","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e80d6f66dc004fa29880c3cac7cc6b51193a55ca604be1c3e33b2a1f9af5e3c9.mp3"},{"answer":"Ledsageren vil miste f\u00f8rerretten for 6 m\u00e5neder","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/f462e92d8d8c776ac3739aa772affa8a6225f2849a1ac55057718777744d3f8a.mp3"},{"answer":"Eieren av kj\u00f8ret\u00f8yet som ble brukt til \u00f8velseskj\u00f8ringen vil bli holdt ansvarlig","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/ca0d263fdc63d9d5e43cb6b51ee1bf973379089ebfb5cf90752bd23360b61cd2.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":8,"correct_answer_array":[8],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/c6d395182dc61849e975190a2521addde496937f1db2fc9884397ed224c6e60e.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":30870,"question":"Hva betyr det oransje skiltet p\u00e5 dette kj\u00f8ret\u00f8yet?","type":1,"number":39,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Slike skilt benyttes for \u00e5 varsle at kj\u00f8ret\u00f8yet frakter farlig gods.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ESlike skilt benyttes for \u00e5 varsle at kj\u00f8ret\u00f8yet frakter farlig gods.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EFarlig gods er varer, eiendeler eller materialer som medf\u00f8rer \u00f8kt risiko for skade p\u00e5 liv, helse, milj\u00f8 og materielle verdier. Transport av farlig gods er underlagt transportregelverket ADR\/RID og skal blant annet merkes med UN-nummer. Nummeret sier noe om hva slags farlig gods som fraktes.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Farlig gods er varer, eiendeler eller materialer som medf\u00f8rer \u00f8kt risiko for skade p\u00e5 liv, helse, milj\u00f8 og materielle verdier. Transport av farlig gods er underlagt transportregelverket ADR\/RID og skal blant annet merkes med UN-nummer. Nummeret sier noe om hva slags farlig gods som fraktes.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Kj\u00f8ret\u00f8yet er utenlandsk","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/130a10fe929e17ec898919887018d9d79c81f4d8ea5431edced2a1364bef9a41.mp3"},{"answer":"Kj\u00f8ret\u00f8yet benytter milj\u00f8vennlig drivstoff","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/744b4870bfc6570d9b3e1f91fbae1fb34af8fdcbfbdb9292aaf5fcf3989baeb4.mp3"},{"answer":"Kj\u00f8ret\u00f8yet frakter farlig gods","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/74f936115ee43ddc21b2b6d998e6616c53c52bad92fb488153113cf70838a694.mp3"},{"answer":"Det er et milit\u00e6rt kj\u00f8ret\u00f8y","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0764cfd3f53f6ce1dc69b3f2de1ca170e567e73302a047f77e23cf0d84039364.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0443d439a1a0a76c18a8db3db598861fb968c9d882ea17b610b2b538a9864915.mp3","image":{"id":11973,"modifiers":["no-crop"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/486b0bc2b2876a78a2a405f5269076300964cf83_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/486b0bc2b2876a78a2a405f5269076300964cf83_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16546,"question":"Hva er riktig om rygging?","type":1,"number":40,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Man b\u00f8r ikke rygge om man ikke m\u00e5.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EMan b\u00f8r ikke rygge om man ikke m\u00e5.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EVed rygging bryter man ofte vanlig kj\u00f8rem\u00f8nster \u2013 man rygger typisk mot kj\u00f8reretningen, inn i trafikkert vei eller i omr\u00e5der med fotgjengere. I tillegg til dette har man d\u00e5rlig sikt n\u00e5r man rygger. Derfor b\u00f8r rygging unng\u00e5s, om man kan unng\u00e5 det.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Ved rygging bryter man ofte vanlig kj\u00f8rem\u00f8nster \u2013 man rygger typisk mot kj\u00f8reretningen, inn i trafikkert vei eller i omr\u00e5der med fotgjengere. I tillegg til dette har man d\u00e5rlig sikt n\u00e5r man rygger. Derfor b\u00f8r rygging unng\u00e5s, om man kan unng\u00e5 det.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EOm de andre alternativene:\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Om de andre alternativene:\u003C\/p\u003E\u003Cul class=\u0022\u0022\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDen som rygger har vikeplikt\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Den som rygger har vikeplikt\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDet er alltid f\u00f8reren som er ansvarlig for ryggingen\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Det er alltid f\u00f8reren som er ansvarlig for ryggingen\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDet finnes ingen bestemmelser som krever at nye biler skal ha ryggekamera\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Det finnes ingen bestemmelser som krever at nye biler skal ha ryggekamera\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E","chapter_id":3298,"sub_chapter_id":3341,"chapter_name":"Rygging og vending","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Rygging b\u00f8r unng\u00e5s om mulig","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/26852a09b1efb65288d18b4034a3893fec27d50c62829cb130f39e5e454db0b3.mp3"},{"answer":"Bestemmelsene krever at nye biler har ryggekamera","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d9673378e850dc0dfc18b90dc83a40f1e32a1603bd89ed60288c6e59c92c4706.mp3"},{"answer":"Om du bruker hjelpemann, er det hjelpemannen som er ansvarlig","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/49102b6421419f1fc9aafedf8452df99fc16256e819613c4404a1d5c5c82471e.mp3"},{"answer":"N\u00e5r du rygger, har andre vikeplikt for deg","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/313cba47a57023a415db4f63803868a1240607e09120983323467ea64b3b5967.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/94071c4922aad2a68e30357f30f5b38535b6b44d20903fb49047c2bb96eb199c.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":16684,"question":"Hva er riktig om avstand til forankj\u00f8rende p\u00e5 glatt f\u00f8re?","type":1,"number":41,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**P\u00e5 glatt f\u00f8re b\u00f8r du holde minst 4\u20135 sekunders avstand til forankj\u00f8rende.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EP\u00e5 glatt f\u00f8re b\u00f8r du holde minst 4\u20135 sekunders avstand til forankj\u00f8rende.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E3 sekunder er ikke nok. Du b\u00f8r imidlertid ikke overdrive avstanden \u2013 om alle skulle holde 10 sekunders avstand, ville trafikkflyten blitt d\u00e5rlig. ABS-bremser hjelper deg \u00e5 styre n\u00e5r du m\u00e5 br\u00e5bremse, men gir deg ikke n\u00f8dvendigvis kortere bremsestrekning.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E 3 sekunder er ikke nok. Du b\u00f8r imidlertid ikke overdrive avstanden \u2013 om alle skulle holde 10 sekunders avstand, ville trafikkflyten blitt d\u00e5rlig. ABS-bremser hjelper deg \u00e5 styre n\u00e5r du m\u00e5 br\u00e5bremse, men gir deg ikke n\u00f8dvendigvis kortere bremsestrekning.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3356,"chapter_name":"Avstand til forankj\u00f8rende","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Jeg b\u00f8r holde minst 4\u20135 sekunders avstand","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b1cf56b8d60289758a725e35a6c16cbcd38a94ac8671ad03ea57c4175e38e2f9.mp3"},{"answer":"Om jeg har ABS kan jeg f\u00f8lge tresekundersregelen","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/971174e937d86097c8801206af5ddf1012098925a0858c2b4d45e54a2d0bca71.mp3"},{"answer":"En avstand p\u00e5 3 sekunder er nok","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/315e4c83f974ec8e110ea59ddcd9373b6ad4581cb3d617af17ad3f5b16adf68e.mp3"},{"answer":"Jeg b\u00f8r holde minst 10 sekunders avstand","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/db4aec7831e305b55397fbb8eda26daea1832cd0bffcab8620d8ec7ce1c9357c.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/f0fdaef61a2a0c46f1bb5a2300758bf0fe404c57f80f8c627f0980cfb77daf74.mp3","image":{"id":10605,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/d3709be835d635c211757f53bed63f5d5d23bd9a_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/d3709be835d635c211757f53bed63f5d5d23bd9a_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16934,"question":"Hva er riktig om \u00f8velseskj\u00f8ring?","type":1,"number":42,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Hvis du er p\u00e5lagt sperrefrist s\u00e5 m\u00e5 du s\u00f8ke s\u00e6rskilt tillatelse fra politiet hvis du skal \u00f8velseskj\u00f8re.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EHvis du er p\u00e5lagt sperrefrist s\u00e5 m\u00e5 du s\u00f8ke s\u00e6rskilt tillatelse fra politiet hvis du skal \u00f8velseskj\u00f8re.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ELedsager skal v\u00e6re minst 25 \u00e5r og ha hatt f\u00f8rerkort i minst 5 \u00e5r sammenhengende. Du kan helt fint \u00f8velseskj\u00f8re med alle biler som regnes innen for klasse B. Den som skal \u00f8velseskj\u00f8re m\u00e5 ha fylt 16 \u00e5r.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Ledsager skal v\u00e6re minst 25 \u00e5r og ha hatt f\u00f8rerkort i minst 5 \u00e5r sammenhengende. Du kan helt fint \u00f8velseskj\u00f8re med alle biler som regnes innen for klasse B. Den som skal \u00f8velseskj\u00f8re m\u00e5 ha fylt 16 \u00e5r.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3363,"sub_chapter_id":3333,"chapter_name":"Helsekrav, f\u00f8rerett, f\u00f8rerkort og \u00f8velseskj\u00f8ring","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Det er ikke tillatt \u00e5 \u00f8velseskj\u00f8re med en varebil","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/db420261307d7ca659a67a23005918e72ea25979ed63acd9a84391dec7a66abd.mp3"},{"answer":"Hvis du har sperrefrist, kan du ikke \u00f8velseskj\u00f8re uten s\u00e6rskilt tillatelse fra politiet","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/f3a9e9fd69e26b86080250c95063770820d3dc8c1a8c5fd2c197cf8fe237c75d.mp3"},{"answer":"Ledsageren m\u00e5 ha sertifikat for klasse B i minst 3 \u00e5r","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/8e5f0c3d7e8e7e6aa292e7cd46fea9d5b0322e26e8c57af533ce8ab5fb47485f.mp3"},{"answer":"Du kan begynne med \u00f8velseskj\u00f8ring fra du er 15 \u00e5r","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/bc43e5090e29bbbbca1fd158a2a24677e4fa4712d93ba3451d3364f0e3396203.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":8,"correct_answer_array":[8],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/26853c17baa663ea3039b1d4ce04bdcdcf6c638e9b07a90827b70c3f9517d3d9.mp3","image":{"id":12379,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/43fc894ac3d849bf21ca90a55fc86eee33558d40_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/43fc894ac3d849bf21ca90a55fc86eee33558d40_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16501,"question":"Du skal rett fram i rundkj\u00f8ringen. Hva er riktig?","type":1,"number":43,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Om bilen som er i rundkj\u00f8ringen fortsetter rundt, m\u00e5 du vike for denne.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EOm bilen som er i rundkj\u00f8ringen fortsetter rundt, m\u00e5 du vike for denne.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESkiltene viser at veien er en rundkj\u00f8ring, og at du har vikeplikt.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Skiltene viser at veien er en rundkj\u00f8ring, og at du har vikeplikt.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3298,"sub_chapter_id":3376,"chapter_name":"H\u00f8yreregel, ut fra parkering, bussholdeplass og skilt","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Jeg kj\u00f8rer p\u00e5 forkj\u00f8rsvei og annen trafikk har vikeplikt","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/18773fa58d33bf0a4bedd204bad5b7550f05a30b557f1670cd078d9d004369d2.mp3"},{"answer":"Dersom det kommer biler fra h\u00f8yre f\u00e5r jeg vikeplikt","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/259fe0ed2327f4218a3964b193207d0da735d1cd3ad8ee3910999484f24c295e.mp3"},{"answer":"Dersom den m\u00f8tende bilen fortsetter gjennom rundkj\u00f8ringen kan jeg f\u00e5 vikeplikt","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/41f42ef7b9c094c8be23c24eb6cdeedade5d9ffd07d891049822d7c78a4aa96f.mp3"},{"answer":"Skiltene viser at jeg har stoppeplikt","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e8fa42814002b65bac005b79d13d84cb55971ec6a323aee1b11fcc66dcc5530f.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":8,"correct_answer_array":[8],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/a86b66aef9709c9a7fd360e6636d1c9918766254e27b77203dbc88771f5be000.mp3","image":{"id":10431,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/e57bd3f567bf0f2d6ae35b9ed590cbe546fffb74_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/e57bd3f567bf0f2d6ae35b9ed590cbe546fffb74_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":27311,"question":"Du kj\u00f8rer den hvite bilen og skal svinge til venstre. Hvor skal du stanse?","type":1,"number":44,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Ved \u00e5 plassere deg foran f\u00f8rste gangfelt sender du signal til de andre trafikantene at du akter \u00e5 vike i henhold til vikeplikten.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EVed \u00e5 plassere deg foran f\u00f8rste gangfelt sender du signal til de andre trafikantene at du akter \u00e5 vike i henhold til vikeplikten.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESamhandling handler om \u00e5 vise hva du planlegger \u00e5 gj\u00f8re gjennom riktig tegnbruk, plassering og valg av fart. Siden du har vikeplikt for de to andre bilene b\u00f8r du alts\u00e5 stoppe foran f\u00f8rste gangfelt.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Samhandling handler om \u00e5 vise hva du planlegger \u00e5 gj\u00f8re gjennom riktig tegnbruk, plassering og valg av fart. Siden du har vikeplikt for de to andre bilene b\u00f8r du alts\u00e5 stoppe foran f\u00f8rste gangfelt.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3358,"chapter_name":"Feltvalg, kollektivfelt, rundkj\u00f8ring og enveiskj\u00f8ring","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Like foran andre gangfeltet","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b54abbdaff276b6c41958ff5ca774d63bef1ea1cee8f53bcb2db62a75f24bc37.mp3"},{"answer":"Du trenger ikke stanse for de andre har vikeplikt","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/8ead795179ed41e9bbf57de32fdd246174e49020d5f1b675b6176debfb4a870c.mp3"},{"answer":"Like foran f\u00f8rste gangfeltet","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/4bc745282c52e9492017221b9d0d9ebfe77af0910adaa729ba0c3c5556e33d3a.mp3"},{"answer":"S\u00e5vidt forbi f\u00f8rste gangfeltet","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/ec25d1a8903c40032dd971e50a119c81623d8d7fa595f5a1233063b5651cae70.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/4cdcd2b0b75bdf222fae4756f4ab4a8df05bf28c9ea9759452166c880bbd6345.mp3","image":{"id":11052,"modifiers":["wide","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/7fe5e53a09459f93d09a38fe74ecbd1dc1a3d153_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/7fe5e53a09459f93d09a38fe74ecbd1dc1a3d153_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16315,"question":"Du ligger bak en sakteg\u00e5ende traktor, og ser at den setter p\u00e5 blinklys til h\u00f8yre. Hva gj\u00f8r du?","type":1,"number":45,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**N\u00e5r traktor eller vogntog blinker slik, er det ofte signal om at det er klart for forbikj\u00f8ring. Men her har du alt for d\u00e5rlig sikt \u2013 s\u00e5 du blir bak traktoren.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EN\u00e5r traktor eller vogntog blinker slik, er det ofte signal om at det er klart for forbikj\u00f8ring. Men her har du alt for d\u00e5rlig sikt \u2013 s\u00e5 du blir bak traktoren.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESelv om kj\u00f8ret\u00f8y foran gir signal om at det er klart, skal du ikke kj\u00f8re f\u00f8r du selv kan se at det er klart.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Selv om kj\u00f8ret\u00f8y foran gir signal om at det er klart, skal du ikke kj\u00f8re f\u00f8r du selv kan se at det er klart.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3362,"sub_chapter_id":3323,"chapter_name":"Forholdet mellom trafikanter","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Jeg har for d\u00e5rlig sikt, s\u00e5 jeg blir liggende bak traktoren","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/bcb8d02b71917422db28d83f72f0198897973c59331b8bd38caf4968bcece7d8.mp3"},{"answer":"Jeg senker farten for \u00e5 gi traktoren god svingradius","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/6b720135dfd990be3cdc0564ffca78c3ce03fef01b5c27b10b4287aeab18d11b.mp3"},{"answer":"Traktoren signaliserer at det er klart for forbikj\u00f8ring, s\u00e5 jeg kj\u00f8rer forbi","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/8cd0be4899c003ca27801339b257aa8408dc8fb6c4abfe5c6746fc14402778dd.mp3"},{"answer":"Her er det ikke tillatt med forbikj\u00f8ring, s\u00e5 jeg blir liggende bak traktoren","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/c6881335662c7864945f77a10de27e3e0613c2c21efdd0c58340619abc90b0a7.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/6e69b3528b15df7d208bb1017cd0c06e82f3371b9048bcf066f07b2792a51a42.mp3","image":{"id":10915,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/21a46fdebe166254d3b19a62fd55cb3fbe56220f_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/21a46fdebe166254d3b19a62fd55cb3fbe56220f_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true}],"question_ids":[33740,16994,25812,16918,33698,17083,16365,17066,16998,16569,24398,17070,26269,35055,16333,16239,27291,25012,17028,16479,16130,25120,27370,16591,16538,16982,16555,16378,16822,26062,24407,16783,16249,16191,16627,31165,16516,16956,30870,16546,16684,16934,16501,27311,16315],"origin_path":null,"exam_type":1,"main_class_id":21,"faults_allowed":7,"question_amount":45,"documents":[]}'
    settings='{"enable_sound":true,"enable_sound_explanation":true,"enable_check_answer":true,"show_explanations":true,"read_more":true,"result_url":"\/prove\/resultat\/117930107","origin_path":"\/teoriprove\/21","exam_path":"\/prove\/oppgavesett\/21\/117930107","course_path":"\/teorikurs\/bil"}'></v-exam>