<v-exam :class-id="21" :exam-id="117930114"
    exam='{"id":117930114,"class_id":21,"language":"no","completed":false,"fault_count":0,"correct_count":0,"pct_correct":0,"created_at":"2025-05-23T22:03:43+02:00","start_date":"2025-05-23T22:03:43+02:00","updated_at":null,"completed_at":null,"token_id":12475052,"active":true,"passed":false,"saved_question_index":0,"questions":[{"id":30958,"question":"Du skal til Drammen. Hvilket kj\u00f8refelt b\u00f8r du velge i f\u00f8lge trafikkreglene?","type":1,"number":1,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Her b\u00f8r du velge kj\u00f8refelt C.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EHer b\u00f8r du velge kj\u00f8refelt C.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EKj\u00f8refeltene A, B og C er alle skiltet med retning Drammen. I f\u00f8lge trafikkreglene skal du velge kj\u00f8refeltet lengst til h\u00f8yre, s\u00e5 lenge du ikke skal kj\u00f8re forbi noen eller trafikken flyter likt i alle tre feltene.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Kj\u00f8refeltene A, B og C er alle skiltet med retning Drammen. I f\u00f8lge trafikkreglene skal du velge kj\u00f8refeltet lengst til h\u00f8yre, s\u00e5 lenge du ikke skal kj\u00f8re forbi noen eller trafikken flyter likt i alle tre feltene.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3370,"sub_chapter_id":3334,"chapter_name":"Trafikkregler","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"D","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3f39d5c348e5b79d06e842c114e6cc571583bbf44e4b0ebfda1a01ec05745d43.mp3"},{"answer":"A","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/559aead08264d5795d3909718cdd05abd49572e84fe55590eef31a88a08fdffd.mp3"},{"answer":"B","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/df7e70e5021544f4834bbee64a9e3789febc4be81470df629cad6ddb03320a5c.mp3"},{"answer":"C","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/6b23c0d5f35d1b11f9b683f0b0a617355deb11277d91ae091d399c655b87940d.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0a7e6bc846541bab7df2ec18419c3a6bed9089c893a5a0585ebb380d92242ebd.mp3","image":{"id":12216,"modifiers":["wide","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/aab9e6e67aa4eed0d1610b96cf43c50523e0f443_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/aab9e6e67aa4eed0d1610b96cf43c50523e0f443_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16770,"question":"Hva betyr dette skiltet?","type":1,"number":2,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Veien er forbudt for alle kj\u00f8ret\u00f8y som blir drevet frem med motor, alts\u00e5 *****motorvogner*****.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EVeien er forbudt for alle kj\u00f8ret\u00f8y som blir drevet frem med motor, alts\u00e5 \u003C\/b\u003E\u003Cem\u003E\u003Cb\u003Emotorvogner\u003C\/b\u003E\u003C\/em\u003E\u003Cb\u003E.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESkiltet heter *forbudt for motorvogn*.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Skiltet heter \u003Cem\u003Eforbudt for motorvogn\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/605c2dee294450512739e101bfc5cf7cd26abaa0_LARGE.webp\u0022 class=\u0022card fancybox img-skilt img-no-zoom-icon mb-4\u0022 data-fancybox=\u0022\u0022 data-type=\u0022image\u0022 data-caption=\u0022\u0022 data-srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/605c2dee294450512739e101bfc5cf7cd26abaa0_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/605c2dee294450512739e101bfc5cf7cd26abaa0_LARGE.webp 1024w\u0022 title=\u0022\u0022\u003E\u003Cimg class=\u0022img-fluid\u0022 data-image-id=\u002217009\u0022 srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/605c2dee294450512739e101bfc5cf7cd26abaa0_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/605c2dee294450512739e101bfc5cf7cd26abaa0_LARGE.webp 1024w\u0022 sizes=\u0022(max-width: 600px) 470px, 1024px\u0022 src=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/605c2dee294450512739e101bfc5cf7cd26abaa0_LARGE.webp\u0022 alt=\u0022\u0022 loading=\u0022lazy\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022zoom-icon\u0022\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Forbudt for sykkel, moped, motorsykkel og bil","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/7b3af8c4a28f96e74e1a382f3a2894b2843a0adf85909cf7c759134984e794a4.mp3"},{"answer":"Forbudt for sykkel, motorsykkel og bil","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/823d825ff1bd03377a115da04b40ab82a1eb6cee5d64bc247751218000e6ed68.mp3"},{"answer":"Forbudt for motorvogn","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/80f2733d62b4c15c4a87f5601199e1308a120082501a79e3117c27538ec5ff07.mp3"},{"answer":"Forbudt for kj\u00f8ret\u00f8y med to eller flere hjul","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/483fd22a4ace04aa0ae09f4378e7a0fb45df50feeaa51e5d21559bfdb81c3398.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":8,"correct_answer_array":[8],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3c59f89ccd88e343427c6d78167fec98ec7d66917e107fce99f5ed1ba583e5de.mp3","image":{"id":6910,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/85c9569dfdef426e9b06e3b2513d7d1288f92555_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/85c9569dfdef426e9b06e3b2513d7d1288f92555_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16747,"question":"Hva heter dette skiltet?","type":1,"number":3,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Syklende.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ESyklende.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESkiltet er et fareskilt som varsler om sted der syklende ofte krysser eller kj\u00f8rer ut p\u00e5 veien.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Skiltet er et fareskilt som varsler om sted der syklende ofte krysser eller kj\u00f8rer ut p\u00e5 veien.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Moped i kj\u00f8rebanen","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/41101ce8f972a932ed56239f3c344cc37248242401ba57e2a319b48508b4efa5.mp3"},{"answer":"Forbudt for syklende","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d475ed560ee40e24940399f19ec1c9f42895264bee0548bb0e330a6c8c899e76.mp3"},{"answer":"Syklende","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/1875ed9fd0a6c86892cbf6a2fca8f5ebf8bed88ed97f7204aab3d8a2f1e889eb.mp3"},{"answer":"P\u00e5budt mopedl\u00f8ype","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/7117ce5b2490e16dd03fc3fe66eb544a10eb2211deb69bcf569d19efc1735488.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/cef428cca222e8d82340f3b84e031ae921042ebec730e5d15088386bc447f8e9.mp3","image":{"id":16966,"modifiers":["skilt","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/faba2d7b72cf1657da4bede161eaed66004ddacf_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/faba2d7b72cf1657da4bede161eaed66004ddacf_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":31213,"question":"Hvem f\u00e5r den hvite bilen vikeplikt for?","type":1,"number":4,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Den hvite bilen m\u00e5 vike for mopeden som kommer fra h\u00f8yre.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EDen hvite bilen m\u00e5 vike for mopeden som kommer fra h\u00f8yre.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EI dette krysset gjelder den vanlige h\u00f8yreregelen for samtlige trafikanter.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E I dette krysset gjelder den vanlige h\u00f8yreregelen for samtlige trafikanter.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3298,"sub_chapter_id":3376,"chapter_name":"H\u00f8yreregel, ut fra parkering, bussholdeplass og skilt","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"M\u00f8tende bil","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/fbd76b9c47c409df37ced23272ef4e8afe7348bdda9e913db52016ee8894f1bf.mp3"},{"answer":"Mopeden","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e010b5353c72a60b88a0754bd484e03afa64f13b2a7a370c0105792ddb64ce47.mp3"},{"answer":"Ingen av dem","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/bb60f24e85070ad0403e2d75a199477ac74100130d07403af111404edc098701.mp3"},{"answer":"Mopeden og den m\u00f8tende bilen","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0deabb3c844ea183d1682fef212f2f39ffe7c4c9e6d311206d03239ed88e84fe.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/f064b96242ad2d32350ebc70e96ef16c185248ff9588adb9c7072d9386059e64.mp3","image":{"id":9669,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/27cf5e7577c0f379273e7c4c898b235e0cd5d7ef_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/27cf5e7577c0f379273e7c4c898b235e0cd5d7ef_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16655,"question":"Du kj\u00f8rer mot en m\u00f8rk tunnel. Hva er riktig?","type":1,"number":5,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Kj\u00f8rer du mot en m\u00f8rk tunnel, kan det v\u00e6re lurt \u00e5 senke farten.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EKj\u00f8rer du mot en m\u00f8rk tunnel, kan det v\u00e6re lurt \u00e5 senke farten.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E\u00d8ynene dine bruker opptil 30 minutter p\u00e5 \u00e5 venne seg til m\u00f8rket. Og for \u00e5 kompensere for tapt syn, b\u00f8r du senke farten.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u00d8ynene dine bruker opptil 30 minutter p\u00e5 \u00e5 venne seg til m\u00f8rket. Og for \u00e5 kompensere for tapt syn, b\u00f8r du senke farten.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3361,"chapter_name":"Siktforhold, v\u00e6r, m\u00f8rke og bruk av lys","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"\u00d8yet venner seg raskt til m\u00f8rket, s\u00e5 farten kan beholdes","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5984e7f8ca6960cd1224ae51c038789e7ff97ed70d8eefb11513ecfcae52892c.mp3"},{"answer":"Lysforholdene har liten betydning ved kj\u00f8ring i tunnel","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/628baa243c4419cfeadb39483b7fa6d1f8bdddcebd3c8f98a533da442c688e84.mp3"},{"answer":"Jeg b\u00f8r beholde farten, slik at jeg ikke hindrer trafikken bak","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/aab06032068e65617269fa892be2ac1b8725061d0eb8779a96605f174c294aa6.mp3"},{"answer":"Det kan v\u00e6re smart \u00e5 redusere farten","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/c39baa0b4a072bf18b182ab3a7a8fb1c9defba8d06d1b38c961afecafcb914de.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/2e2571bdedee5a21c40ac508b5f3f6fe3239a8ff7215ae394bccd7056a9bb1f8.mp3","image":{"id":11930,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/b296bdc86984b8fccd80309c52b719d3ec5a3520_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/b296bdc86984b8fccd80309c52b719d3ec5a3520_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":27366,"question":"Bil B skal kj\u00f8re forbi bil A. N\u00e5r b\u00f8r bil A skifte til n\u00e6rlys?","type":1,"number":6,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Bil A b\u00f8r vente til bil B er ved punkt 3 med \u00e5 skifte til n\u00e6rlys.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EBil A b\u00f8r vente til bil B er ved punkt 3 med \u00e5 skifte til n\u00e6rlys.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EBil A skal beholde fjernlyset p\u00e5 s\u00e5 lenge som mulig uten \u00e5 blende bil B. Det er f\u00f8rst n\u00e5r bil B er oppe ved siden av bil A og har skiftet til fjernlys at sj\u00e5f\u00f8ren av bil A skal skifte til n\u00e6rlys.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Bil A skal beholde fjernlyset p\u00e5 s\u00e5 lenge som mulig uten \u00e5 blende bil B. Det er f\u00f8rst n\u00e5r bil B er oppe ved siden av bil A og har skiftet til fjernlys at sj\u00e5f\u00f8ren av bil A skal skifte til n\u00e6rlys.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3361,"chapter_name":"Siktforhold, v\u00e6r, m\u00f8rke og bruk av lys","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"N\u00e5r bil B er ved punkt 3","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/90ab3c78b77f9841a07077bb2560d10faf3e0b13c7f4570b232be631f0461e50.mp3"},{"answer":"N\u00e5r bil B er ved punkt 2","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b1c4caf29a85c4d84bf61ac7e75c6b7c2ae2258ae5755733b11dd3073f11fcd5.mp3"},{"answer":"N\u00e5r bil B er ved punkt 4","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/686e62130c901b02d55ba64f5df4265153b51c068fc10b479c7825ac0f3ccbea.mp3"},{"answer":"N\u00e5r bil B er ved punkt 1","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e6b0c34e8956f956b3eb9194fa209c03e0876408080ffaade32ae7ae2be5f248.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/966f9d0b25f03de9271257abd74a68cfa9704dfed612283c04e5d429ae999c81.mp3","image":{"id":19706,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/520506ccb2dba39275a8f24ddda23fdbf6fa0072_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/520506ccb2dba39275a8f24ddda23fdbf6fa0072_LARGE.webp"},"result_video":{"id":354143163,"thumbnail":"https:\/\/i.vimeocdn.com\/video\/1612969570-db1f99f1c83ebfb0e60fcb6b7794770f77f1be466ad7ed372ba29e2f845925c1-d_640x360","player_embed_url":"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/354143163?h=5d36061c21"},"read_more":true},{"id":31205,"question":"Hvor b\u00f8r du stoppe hvis du skal til venstre i krysset?","type":1,"number":7,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Du b\u00f8r stanse bilen ved punkt C.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EDu b\u00f8r stanse bilen ved punkt C.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EA og B er inne p\u00e5 et sykkelfelt, og D er en bedre plassering hvis du skal til h\u00f8yre i krysset.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E A og B er inne p\u00e5 et sykkelfelt, og D er en bedre plassering hvis du skal til h\u00f8yre i krysset.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3330,"chapter_name":"Veioppmerking","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"A","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/559aead08264d5795d3909718cdd05abd49572e84fe55590eef31a88a08fdffd.mp3"},{"answer":"B","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/df7e70e5021544f4834bbee64a9e3789febc4be81470df629cad6ddb03320a5c.mp3"},{"answer":"C","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/6b23c0d5f35d1b11f9b683f0b0a617355deb11277d91ae091d399c655b87940d.mp3"},{"answer":"D","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3f39d5c348e5b79d06e842c114e6cc571583bbf44e4b0ebfda1a01ec05745d43.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/61efaac7f350b1f71d0de441f0fa9a4110132a76787aa36f15a7d30e27c75d63.mp3","image":{"id":12663,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/dda443d976f832cc18a47e77d6334339b92b06e5_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/dda443d976f832cc18a47e77d6334339b92b06e5_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16499,"question":"Hvilke vikepliktsregler gjelder for syklister?","type":1,"number":8,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Trafikkreglene inneholder en egen bestemmelse om at kj\u00f8rende som vil inn p\u00e5 eller krysse vei fra sykkelvei, gangvei, eller fortau, har vikeplikt for trafikant p\u00e5 veien.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ETrafikkreglene inneholder en egen bestemmelse om at kj\u00f8rende som vil inn p\u00e5 eller krysse vei fra sykkelvei, gangvei, eller fortau, har vikeplikt for trafikant p\u00e5 veien.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EHusk at syklister ogs\u00e5 regnes som kj\u00f8rende.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Husk at syklister ogs\u00e5 regnes som kj\u00f8rende.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3298,"sub_chapter_id":3376,"chapter_name":"H\u00f8yreregel, ut fra parkering, bussholdeplass og skilt","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Syklister har ingen vikepliktsregler","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d6ca0eb4b060e9f92464be5976503e8b39c41be066e88eb7710e2ced8617ef6c.mp3"},{"answer":"Syklister har vikeplikt n\u00e5r de kommer inn p\u00e5 veien fra sykkelvei eller gangvei","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d9fc87b2bfe34cad3f9c93d63a611dff5225565a0a2e6305ef244ba2ea46e93e.mp3"},{"answer":"Kj\u00f8rende har vikeplikt for syklister n\u00e5r de skifter fra sykkelvei til vei","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/187b13f53ff891d70b40abd8997e38e94caa166ea6f5b1159ada9f06e49dd45d.mp3"},{"answer":"Bilf\u00f8rere har alltid vikeplikt for syklister","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/7593657871c6fa189cfdb7984f0cc0d9c890d979ebc8df8ded8d9f3ad29200c0.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/c5f23d70cc04a855fdb53b47e8b5ec43e22ad82e9bbf01561d52adc7b6a091bf.mp3","image":{"id":11274,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/1863fd25e6b8acfff9a7ca3ec67e86d88bb3780d_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/1863fd25e6b8acfff9a7ca3ec67e86d88bb3780d_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16887,"question":"Hva m\u00e5 du sjekke f\u00f8r du starter en forbikj\u00f8ring?","type":1,"number":9,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Hvis bakenforkj\u00f8rende har startet en forbikj\u00f8ring, s\u00e5 har du vikeplikt for vedkommende.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EHvis bakenforkj\u00f8rende har startet en forbikj\u00f8ring, s\u00e5 har du vikeplikt for vedkommende.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EI trafikkreglene st\u00e5r det hva du m\u00e5 sjekke f\u00f8r du starter en forbikj\u00f8ring. Du m\u00e5 sjekke\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E I trafikkreglene st\u00e5r det hva du m\u00e5 sjekke f\u00f8r du starter en forbikj\u00f8ring. Du m\u00e5 sjekke\u003C\/p\u003E\u003Cul class=\u0022\u0022\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003Eat veien er fri for hinder p\u00e5 tilstrekkelig lang strekning framover.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E at veien er fri for hinder p\u00e5 tilstrekkelig lang strekning framover.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003Eat den forankj\u00f8rende ikke har gitt tegn om forbikj\u00f8ring.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E at den forankj\u00f8rende ikke har gitt tegn om forbikj\u00f8ring.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003Eat ingen bakenforkj\u00f8rende har begynt \u00e5 kj\u00f8re forbi.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E at ingen bakenforkj\u00f8rende har begynt \u00e5 kj\u00f8re forbi.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003Eat det \u00e5penbart lar seg gj\u00f8re \u00e5 komme inn i trafikkstr\u00f8mmen igjen uten \u00e5 forstyrre den.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E at det \u00e5penbart lar seg gj\u00f8re \u00e5 komme inn i trafikkstr\u00f8mmen igjen uten \u00e5 forstyrre den.\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3337,"chapter_name":"Forbikj\u00f8ring","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"At ingen bak meg ogs\u00e5 har startet en forbikj\u00f8ring","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/a56e51269b113492edc531fa4a89f7b23a5213f470242ab39c43ca95c32d8dd7.mp3"},{"answer":"At det ikke er noen fotobokser p\u00e5 strekningen","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/1b048a6028f54fca698bddbe64515ecb7cf186fcfbc9dc99edad89712b4853cd.mp3"},{"answer":"At jeg har valgt riktig gir til selve forbikj\u00f8ringen","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/25ed292f064bff56017d8ce1eb422296bbc738bf0a554dd68100a9b38a82c379.mp3"},{"answer":"At den jeg skal kj\u00f8re forbi ligger minst 20 km\/t under fartsgrensen","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/4f9ee203b09ad4d28147cc70b66c164b7eba61bae3066ae26f3f5bf20accaed6.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":8,"correct_answer_array":[8],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/c7d899304ece73ba60cf63c47bdcbfa42a9032de24fcf088197e9f0f78c295d1.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":33700,"question":"Kan du stanse i busslommen for \u00e5 slippe av en passasjer?","type":1,"number":10,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Det er i utgangspunktet forbudt \u00e5 stanse her.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EDet er i utgangspunktet forbudt \u00e5 stanse her.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EUnntaket er hvis du stanser for \u00e5 slippe av noen.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Unntaket er hvis du stanser for \u00e5 slippe av noen.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3330,"chapter_name":"Veioppmerking","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Ja, s\u00e5 lenge jeg ikke er til hinder for bussen","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/cc378f42fdbce0a6d40fcce3f80e021ab4feabb7ac5527bf8aa614326b97b754.mp3"},{"answer":"Nei, jeg m\u00e5 stanse minst 20 meter fra busslommen","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/aa470f65e34efb812acd47ad8874bd9ca4eafb97278c69069789979977a8614f.mp3"},{"answer":"Ja, jeg kan parkere i opp til 10 minutter i en busslomme","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/aa117018fb5613e2806cdfaa79c5c6114e9a123fb17dcbe8b7c7389b3e8401df.mp3"},{"answer":"Nei, fordi fartsgrensen er over 30 km\/t","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/91ac44b076736ae022d00fb9f6ad8adec6376ee9f3554247ee51dee11d3f81b1.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5228accba006affed1f3a45e244dee45103085b301485876b061f41045835457.mp3","image":{"id":15815,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/788d96404e1eb11bfdc83dcc2a34146f62f57f52_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/788d96404e1eb11bfdc83dcc2a34146f62f57f52_LARGE.webp"},"result_video":{"id":669411327,"thumbnail":"https:\/\/i.vimeocdn.com\/video\/1559019285-533fb5b6c8c541190748b80c11f1dbbd1f0575c3a51b613bf8f13eecb7c3a106-d_640x360","player_embed_url":"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/669411327?h=015d591e20"},"read_more":true},{"id":16342,"question":"I trafikken skiller man mellom tegn og signal. Hvilken av disse regnes som tegn?","type":1,"number":11,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Bremselys er et tegn.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EBremselys er et tegn.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ETegn er det du gj\u00f8r for \u00e5 vise andre hva du skal:\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Tegn er det du gj\u00f8r for \u00e5 vise andre hva du skal:\u003C\/p\u003E\u003Cul class=\u0022\u0022\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EBlinklys\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Blinklys\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EBremselys\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Bremselys\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESignal er det du gj\u00f8r for \u00e5 f\u00e5 kontakt med andre kj\u00f8rende:\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Signal er det du gj\u00f8r for \u00e5 f\u00e5 kontakt med andre kj\u00f8rende:\u003C\/p\u003E\u003Cul class=\u0022\u0022\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ETuting - lydsignal\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Tuting - lydsignal\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EBlinking med fjernlys, alts\u00e5 det man kaller *lyshorn*\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Blinking med fjernlys, alts\u00e5 det man kaller \u003Cem\u003Elyshorn\u003C\/em\u003E\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EBl\u00e5lys\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Bl\u00e5lys\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESirene\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Sirene\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3348,"chapter_name":"Signal og tegn","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Bremselys","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e270721ce40b04ef73fea89c2ce3712985352eb2a6e4bee8eaaa1e769d9504e1.mp3"},{"answer":"Lyshorn","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/1acb84ce88b921cf7bac2b56a0908018d9fa2f6d9fe7f87eeca8506239d80162.mp3"},{"answer":"Bl\u00e5lys og sirene","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/47e6e209b470acde86a346c2efb3e7e1900135d829cb4a118b9f8e37866fbd36.mp3"},{"answer":"Lydsignal","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e5dbb0def77f2fa4e1669a417a6f85078fb558c31382feb431757c5a835c531d.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/cba6f1f7886a26c6b97bc8d7080dd8fa56da3eda6ce64585a9fc57a33ff342d1.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":17102,"question":"Hva skjer om kj\u00f8ret\u00f8yet du kj\u00f8rer f\u00e5r feil p\u00e5 ABS-bremsene?","type":1,"number":12,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Du kan fremdeles bremse uten ABS, men kj\u00f8ret\u00f8yet er ikke lenger i forskriftsmessig stand og m\u00e5 derfor p\u00e5 et verksted.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EDu kan fremdeles bremse uten ABS, men kj\u00f8ret\u00f8yet er ikke lenger i forskriftsmessig stand og m\u00e5 derfor p\u00e5 et verksted.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EAntiblokkeringssystemet (ABS) hindrer at hjulene l\u00e5ser seg ved kraftig nedbremsing og gir sj\u00e5f\u00f8ren muligheten til \u00e5 styre samtidig som det bremses for full effekt.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Antiblokkeringssystemet (ABS) hindrer at hjulene l\u00e5ser seg ved kraftig nedbremsing og gir sj\u00e5f\u00f8ren muligheten til \u00e5 styre samtidig som det bremses for full effekt.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESelve bremselengden p\u00e5virkes i ganske liten grad av ABS.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Selve bremselengden p\u00e5virkes i ganske liten grad av ABS.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3369,"sub_chapter_id":3372,"chapter_name":"Dekk, styring, bremser, kjetting og lys","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Bremselengden blir mye kortere, men bilen kan skrense p\u00e5 glatt f\u00f8re","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/8176d75d7035758e15ebc2b18a4555526b6d390d98184080647fff59a16de5ab.mp3"},{"answer":"Bremsene vil fungere, men bremselengden blir mye lengre","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/26a1e88d7c8f66df658f3823ee3ccd7c2dd294e287ff28a3c3984f953078c271.mp3"},{"answer":"Kj\u00f8ret\u00f8yet kan ikke bremses og m\u00e5 umiddelbart p\u00e5 verksted","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/79f86e5e464f371638f902ddc834efe52aeb201fb447dcaccbf04d84afb42638.mp3"},{"answer":"Bremsene fungerer som vanlige bremser uten ABS, men feilen b\u00f8r rettes p\u00e5 et verksted","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0ba325b1ae66d123491be79011f6e401d1bb309e844220ce269154ab05c60508.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/1c2b5ba8e55711c4b5a576c044ab0b35d59c6222b92b19631b8b9841285ae90a.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":16746,"question":"Hva er riktig om skiltingen p\u00e5 bildet?","type":1,"number":13,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Veien har enveiskj\u00f8ring for kj\u00f8ret\u00f8y som ikke er sykkel.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EVeien har enveiskj\u00f8ring for kj\u00f8ret\u00f8y som ikke er sykkel.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDet bl\u00e5 skiltet med pil angir at veien har enveiskj\u00f8ring. Men underskiltet viser at det ikke gjelder for sykkel.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Det bl\u00e5 skiltet med pil angir at veien har enveiskj\u00f8ring. Men underskiltet viser at det ikke gjelder for sykkel.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Parkering forbudt, men bare for sykkel","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/84cb48966d9589dbbc8292d4d4bdbc9a4d594e442721d57ecef22d5afac940c9.mp3"},{"answer":"Enveiskj\u00f8ring for sykkel","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/65786f3682d8e169e49a94a48c77a994b878c5b2883c42a6313fb8d3b6d3dca3.mp3"},{"answer":"Det er innkj\u00f8ring forbudt for kj\u00f8ret\u00f8y unntatt sykkel","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/26fe11a6e95492ee1ad43e1f7c9dd54584057d6d38593283201cab484f86235d.mp3"},{"answer":"Veien har enveiskj\u00f8ring for kj\u00f8ret\u00f8y unntatt sykkel","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/65b8a3fc6b17759baaa6599498e129afe9af68881235ed0d2a7ffb9146a19c10.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5cee641ad6afe7cec32446d517c861f8296f53e07f9f19d56070db91744fd1b4.mp3","image":{"id":10854,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/6afab934197fa46dbe52eb053795855cb47615ab_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/6afab934197fa46dbe52eb053795855cb47615ab_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":17041,"question":"Hva kan skje hvis du bremser lenge i en bratt og lang utforbakke?","type":1,"number":14,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Ved langvarig konstant bruk av bremsene vil du risikere redusert bremseeffekt grunnet overoppheting.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EVed langvarig konstant bruk av bremsene vil du risikere redusert bremseeffekt grunnet overoppheting.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDet er derfor anbefalt at du bremser ved hjelp av girene i lange nedoverbakker.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Det er derfor anbefalt at du bremser ved hjelp av girene i lange nedoverbakker.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3369,"sub_chapter_id":3372,"chapter_name":"Dekk, styring, bremser, kjetting og lys","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Dekkene kan eksplodere","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/7f180c1861f9cbd14b1b87b3e739f859d313261277f090a857bbe13a25ed78d1.mp3"},{"answer":"Bremsene kan bli svakere og slutte \u00e5 virke","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/aa0797b5bde9486554424411847c21263a17b21454c4095b2ba2fb6d262202cd.mp3"},{"answer":"Bilens forstilling kan bli forskj\u00f8vet","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/6a64cba6a015cd6fa1cae83578deeb58865608295d26d38540734ee52ceda718.mp3"},{"answer":"Hjulene kan l\u00e5se seg","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/c297e3cec817836a0f0e70058aabd90cb409a856b0496e57a38b269096d0207c.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/fb457f9439f2b514f0d014ba22c4cbb3ee634596d5b19941262642e9dea5d45d.mp3","image":{"id":10507,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/c7b069a3f0996eb61e8a26df368aecbd81fd261c_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/c7b069a3f0996eb61e8a26df368aecbd81fd261c_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16368,"question":"Du kj\u00f8rer i 60 km\/t og f\u00e5r bremselengde p\u00e5 18 meter. Hva blir bremselengden om farten er 20 km\/t?","type":1,"number":15,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Bremselengden hadde blitt 2 meter.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EBremselengden hadde blitt 2 meter.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDu husker kanskje at hvis du tredobler farten fra 20 km\/t til 60 km\/t, s\u00e5 ni-dobler du bremselengden din?\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Du husker kanskje at hvis du tredobler farten fra 20 km\/t til 60 km\/t, s\u00e5 ni-dobler du bremselengden din?\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EG\u00e5r du andre veien, fra 60 km\/t til 20 km\/t, kan man derfor si at bremselengden blir bare en niendedel.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E G\u00e5r du andre veien, fra 60 km\/t til 20 km\/t, kan man derfor si at bremselengden blir bare en niendedel.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E18 meter delt p\u00e5 9 er 2 meter.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E 18 meter delt p\u00e5 9 er 2 meter.\u003C\/p\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/c855fb1f35382601657b393dcce48880d4355c85_LARGE.webp\u0022 class=\u0022card fancybox img-no-crop img-no-zoom-icon mb-4\u0022 data-fancybox=\u0022\u0022 data-type=\u0022image\u0022 data-caption=\u0022\u0022 data-srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/c855fb1f35382601657b393dcce48880d4355c85_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/c855fb1f35382601657b393dcce48880d4355c85_LARGE.webp 1024w\u0022 title=\u0022\u0022\u003E\u003Cimg class=\u0022img-fluid\u0022 data-image-id=\u002220601\u0022 srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/c855fb1f35382601657b393dcce48880d4355c85_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/c855fb1f35382601657b393dcce48880d4355c85_LARGE.webp 1024w\u0022 sizes=\u0022(max-width: 600px) 470px, 1024px\u0022 src=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/c855fb1f35382601657b393dcce48880d4355c85_LARGE.webp\u0022 alt=\u0022\u0022 loading=\u0022lazy\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022zoom-icon\u0022\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDu kan ogs\u00e5 bruke formelen for endring i bremselengde. I 20 km\/t kj\u00f8rer du bare i 1\/3 av farten sammenlignet med 60 km\/t - vi kan derfor si at fartsendringen er 0,33\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Du kan ogs\u00e5 bruke formelen for endring i bremselengde. I 20 km\/t kj\u00f8rer du bare i 1\/3 av farten sammenlignet med 60 km\/t - vi kan derfor si at fartsendringen er 0,33\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ES\u00e5 ganger vi fartsendringen med seg selv - **0,33 x 0,33 = 0,11** \u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E S\u00e5 ganger vi fartsendringen med seg selv - \u003Cb\u003E0,33 x 0,33 = 0,11\u003C\/b\u003E \u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ETil slutt ganger vi den gamle bremselengden med 0,11 - **18 meter x 0,11 = 2 meter.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Til slutt ganger vi den gamle bremselengden med 0,11 - \u003Cb\u003E18 meter x 0,11 = 2 meter.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3314,"chapter_name":"Stopplengde, bremselengde og reaksjonslengde","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"11 meter","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/377f9852871050f1e2bff23afad34b365db0a1dc87b87c2980f0ec0aec0b42da.mp3"},{"answer":"9 meter","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/984b815c7cbafb5aa5df746d3c2984a9cf86b4dbc3695d57c8061f1b01e34abb.mp3"},{"answer":"2 meter","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/339b273fae5c6df53c0453cabe96eef6a0fbcdbcc9588457550ceb97ae6db45a.mp3"},{"answer":"4 meter","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3afe2d2f299ad65336540e63eabbffd38c885a80ef61d2e61a21deb4fa5ab231.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":8,"correct_answer_array":[8],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/7eab868b9b17dd883c5405d639383df29b2dacfca5316ec6cd3ebf425f41ad8a.mp3","image":{"id":20620,"modifiers":["no-crop","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/40a6ef4c1319bd7a9190c387832395cea1106c11_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/40a6ef4c1319bd7a9190c387832395cea1106c11_LARGE.webp"},"result_video":{"id":289273993,"thumbnail":"https:\/\/i.vimeocdn.com\/video\/1645253723-5137884d096db26b5bc240a1ef0472297fdfd4bb96b240dface6102124c9439f-d_640x360","player_embed_url":"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/289273993?h=551a9b4fd3"},"read_more":true},{"id":27310,"question":"Hvor b\u00f8r bil A stanse p\u00e5 vei inn mot krysset?","type":1,"number":16,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Best flyt og samhandling oppn\u00e5s ved at bil A stiller seg ved punkt 2.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EBest flyt og samhandling oppn\u00e5s ved at bil A stiller seg ved punkt 2.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDenne oppgaven handler om \u00e5 forst\u00e5 samhandling i en trafikksituasjon med vikeplikt. I utgangspunktet s\u00e5 har bil B vikeplikt for bil A. Men fordi bil A har vikeplikt for bil C, s\u00e5 kan bil B kj\u00f8re s\u00e5 lenge bil A ikke signaliserer at den skal til h\u00f8yre i krysset. Og da er det viktig at bil A plasserer seg p\u00e5 en m\u00e5te som er lett \u00e5 forst\u00e5 for de andre trafikantene.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Denne oppgaven handler om \u00e5 forst\u00e5 samhandling i en trafikksituasjon med vikeplikt. I utgangspunktet s\u00e5 har bil B vikeplikt for bil A. Men fordi bil A har vikeplikt for bil C, s\u00e5 kan bil B kj\u00f8re s\u00e5 lenge bil A ikke signaliserer at den skal til h\u00f8yre i krysset. Og da er det viktig at bil A plasserer seg p\u00e5 en m\u00e5te som er lett \u00e5 forst\u00e5 for de andre trafikantene.\u003C\/p\u003E\u003Cul class=\u0022\u0022\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EStiller bil A seg ved punkt 3 vil bil B med stor sannsynlighet tolke dette som at den ikke \u0022slippes frem\u0022 og sjansen er stor for at den holder igjen.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Stiller bil A seg ved punkt 3 vil bil B med stor sannsynlighet tolke dette som at den ikke \u0022slippes frem\u0022 og sjansen er stor for at den holder igjen.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EStiller bil A seg ved punkt 1 vil eventuelt bakenforkj\u00f8rende kanskje fors\u00f8ke \u00e5 kj\u00f8re forbi, noe som ikke er spesielt heldig i forhold til samhandlingen. Dessuten vil bil A ikke f\u00e5 tilstrekkelig oversikt over veien som kommer fra h\u00f8yre.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Stiller bil A seg ved punkt 1 vil eventuelt bakenforkj\u00f8rende kanskje fors\u00f8ke \u00e5 kj\u00f8re forbi, noe som ikke er spesielt heldig i forhold til samhandlingen. Dessuten vil bil A ikke f\u00e5 tilstrekkelig oversikt over veien som kommer fra h\u00f8yre.\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3358,"chapter_name":"Feltvalg, kollektivfelt, rundkj\u00f8ring og enveiskj\u00f8ring","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Ved 1","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/c26f11029d5d48edce7602a70e3d986fd2ec34f459374707b59e8a5771c6450a.mp3"},{"answer":"Ved 3","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/1d51f20ac9543294bb0b9463d17b0c2e9ecdf89e53cebb03950963b1e6c08535.mp3"},{"answer":"Det spiller ingen rolle s\u00e5 lenge den ikke hindrer bil C","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b167bf366a9c89a5c009b66bf96f8f814ddb8f6a93c0468afd7fafba859c1202.mp3"},{"answer":"Ved 2","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/612ffbab0f65a08fe27c69859b2d8e3b43ba9806380b724284c7e5a75f0dcbc2.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e7d331951a2ef097258c981bd2b3997df4bb0c3f1c64a39a9c0295b8825c706e.mp3","image":{"id":11051,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/67a97836c047a5708e2dbf072d8eba2e8d462114_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/67a97836c047a5708e2dbf072d8eba2e8d462114_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":26265,"question":"Hva er korrekt om tauing av bil?","type":1,"number":17,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**N\u00e5r du skal taue en bil m\u00e5 du kj\u00f8re forsiktig og ta ekstra hensyn til trafikken. Tauingen skal ikke utgj\u00f8re en st\u00f8rre fare enn vanlig kj\u00f8ring. **\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EN\u00e5r du skal taue en bil m\u00e5 du kj\u00f8re forsiktig og ta ekstra hensyn til trafikken. Tauingen skal ikke utgj\u00f8re en st\u00f8rre fare enn vanlig kj\u00f8ring. \u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EF\u00f8r du tauer en bil b\u00f8r du ogs\u00e5 v\u00e6re klar over f\u00f8lgende:\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E F\u00f8r du tauer en bil b\u00f8r du ogs\u00e5 v\u00e6re klar over f\u00f8lgende:\u003C\/p\u003E\u003Cul class=\u0022\u0022\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EIkke alle biler kan taues p\u00e5 vanlig vis. Sjekk derfor hva bilens instruksjonsbok sier om tauing.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Ikke alle biler kan taues p\u00e5 vanlig vis. Sjekk derfor hva bilens instruksjonsbok sier om tauing.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EBilen som skal taues m\u00e5 b\u00e5de kunne bremse og benytte lysene p\u00e5 vanlig m\u00e5te.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Bilen som skal taues m\u00e5 b\u00e5de kunne bremse og benytte lysene p\u00e5 vanlig m\u00e5te.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ES\u00f8rg for at tauet som benyttes til tauing er forsvarlig merket.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E S\u00f8rg for at tauet som benyttes til tauing er forsvarlig merket.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EUnng\u00e5 \u00e5 bruke n\u00f8dsignallyset, da dette ikke er p\u00e5budt.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Unng\u00e5 \u00e5 bruke n\u00f8dsignallyset, da dette ikke er p\u00e5budt.\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E","chapter_id":3369,"sub_chapter_id":3372,"chapter_name":"Dekk, styring, bremser, kjetting og lys","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Tauingen m\u00e5 ikke v\u00e6re trafikkfarlig","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d03e1a6d123bd8b6e16829146f6005407c8ccb32d89c26dfd52b76033bd8ac74.mp3"},{"answer":"Det er ikke lov \u00e5 taue biler som har automatgir","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/fb597f916b7292e4715058d1b5a3565146ab911db7ebad5801722e5f90330502.mp3"},{"answer":"Tauing er ikke tillatt i m\u00f8rket","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/afd5b0e94ec912d4258c27ea27f4800544aa97980ed0e43dc6941fad4dda9ef6.mp3"},{"answer":"Bilen som taues m\u00e5 ha p\u00e5 n\u00f8dsignallysene","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/4ef8a01ca8e6d35deaa5df03a5383fa1789c0a60aa4769baee5ef17927e246ed.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/8f03c6756ac63eb80e329be57924c5ca722372bd939b067d4b76971a86097fc1.mp3","image":{"id":9926,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/5fd438cc15804fbcf2349c47398a8d9a3dda1b4e_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/5fd438cc15804fbcf2349c47398a8d9a3dda1b4e_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16450,"question":"Kan du bli straffet for \u00e5 kj\u00f8re for fort, selv om du holder deg innenfor fartsgrensen?","type":1,"number":18,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Du kan bli straffet for \u00e5 ha kj\u00f8rt for fort, selv om du holdt deg innenfor fartsgrensen.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EDu kan bli straffet for \u00e5 ha kj\u00f8rt for fort, selv om du holdt deg innenfor fartsgrensen.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EKj\u00f8rer du av veien p\u00e5 en svingete landevei med glatt vinterf\u00f8re, vil politiet kunne b\u00f8telegge deg for \u00e5 ha kj\u00f8rt for fort. Selv om du holdt fartsgrensen .\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Kj\u00f8rer du av veien p\u00e5 en svingete landevei med glatt vinterf\u00f8re, vil politiet kunne b\u00f8telegge deg for \u00e5 ha kj\u00f8rt for fort. Selv om du holdt fartsgrensen .\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EVegtrafikkloven forlanger at f\u00f8rer av kj\u00f8ret\u00f8y skal *avpasse farten etter sted, f\u00f8re-, sikt- og trafikkforholdene slik at det ikke kan oppst\u00e5 fare eller voldes ulempe for andre, og slik at annen trafikk blir minst mulig hindret eller forstyrret.*\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Vegtrafikkloven forlanger at f\u00f8rer av kj\u00f8ret\u00f8y skal \u003Cem\u003Eavpasse farten etter sted, f\u00f8re-, sikt- og trafikkforholdene slik at det ikke kan oppst\u00e5 fare eller voldes ulempe for andre, og slik at annen trafikk blir minst mulig hindret eller forstyrret.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDu m\u00e5 ogs\u00e5 f\u00f8lge Grunnregler for trafikk, som sier at du skal v\u00e6re varsom, aktp\u00e5givende og hensynsfull i trafikken.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Du m\u00e5 ogs\u00e5 f\u00f8lge Grunnregler for trafikk, som sier at du skal v\u00e6re varsom, aktp\u00e5givende og hensynsfull i trafikken.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3370,"sub_chapter_id":3353,"chapter_name":"Vegtrafikkloven \u00a73 og \u00a721","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Ja, men bare dersom du fortsatt er under pr\u00f8vetid","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/dc700c0379e46d79782a1867b0f1901c50f62b34f5a68656fbb5614b54a76de9.mp3"},{"answer":"Nei","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/a702a5b6785ab6693229904a649613df7af42e25d6fccb16dfe9d6eb8b106092.mp3"},{"answer":"Ja, men bare dersom dette har f\u00f8rt til uhell","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/718ce4374a3a4b91a36dd2e95d297bb5cc87c0e374a885c83ff341e8d2c8b2c5.mp3"},{"answer":"Ja, hvis forholdene tilsier at du burde kj\u00f8rt saktere","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/c1d798473d9eb5097a06ff09e22d1e05b5ff7101e2d37956d246176191adfe7e.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/f15581286be43406c0c95a1d2beb628a97eab72cbeb3e49f9074debd11108611.mp3","image":{"id":9642,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/8bc706e4120e7dd2df3cf2681f649ea915f1e1a2_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/8bc706e4120e7dd2df3cf2681f649ea915f1e1a2_LARGE.webp"},"result_video":{"id":671127436,"thumbnail":"https:\/\/i.vimeocdn.com\/video\/1579286948-b6985ce83d7265a982a54b2580d6f4bc4006894bc0229142898b5b1a0a46ed6e-d_640x360","player_embed_url":"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/671127436?h=fc7c0dd6cb"},"read_more":true},{"id":27293,"question":"Kan bil B svinge til venstre i dette krysset?","type":1,"number":19,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**F\u00f8r krysset skilles kj\u00f8refeltene med en sperrelinje. Denne er det ikke lov \u00e5 krysse.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EF\u00f8r krysset skilles kj\u00f8refeltene med en sperrelinje. Denne er det ikke lov \u00e5 krysse.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ES\u00e5 ligger du i h\u00f8yre felt m\u00e5 du ta rett frem, som pilen viser. Ligger du i venstre felt m\u00e5 du ta til venstre.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E S\u00e5 ligger du i h\u00f8yre felt m\u00e5 du ta rett frem, som pilen viser. Ligger du i venstre felt m\u00e5 du ta til venstre.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3330,"chapter_name":"Veioppmerking","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Bare om det ikke kommer biler i venstre kj\u00f8refelt","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0aa7f646da922c252cbc11ddf24a5618c9602eb90bad999d4175a79051d4817c.mp3"},{"answer":"Nei, ligger man i h\u00f8yre felt m\u00e5 man kj\u00f8re rett frem","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/a599850ca36aa43289f8abd7c24fa47c14d43c968cea24d6112d9897d25ec5e5.mp3"},{"answer":"Ja, s\u00e5 lenge du bruker blinklys","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/6cf1ad4269b5b199c71fbe1827b00eb0da9e9fd64b8ba98d61376dbf3dc7601b.mp3"},{"answer":"Nei, i dette krysset er venstresving forbudt","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/39dcad9bafa90e587c55a5be7b285b27011c80b197b96e916cdb02f57c3c7750.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":8,"correct_answer_array":[8],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/2ba37efa9bdffa258569ebf2f7e86e531b2897a11a7441a5b75218e77e945677.mp3","image":{"id":10824,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/b46de1c0b4e056ad252d35d25afb3c18cd7a50fc_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/b46de1c0b4e056ad252d35d25afb3c18cd7a50fc_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":24393,"question":"Du skal rett frem i krysset. Hva vil du gj\u00f8re?","type":1,"number":20,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**N\u00e5r trafikklyset lyser r\u00f8dt og gult samtidig vil det snart skifte til gr\u00f8nt.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EN\u00e5r trafikklyset lyser r\u00f8dt og gult samtidig vil det snart skifte til gr\u00f8nt.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDette er et signal om at du n\u00e5 kan forberede deg til \u00e5 kj\u00f8re, men du m\u00e5 fortsatt vente til trafikklyset er gr\u00f8nt.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Dette er et signal om at du n\u00e5 kan forberede deg til \u00e5 kj\u00f8re, men du m\u00e5 fortsatt vente til trafikklyset er gr\u00f8nt.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3298,"sub_chapter_id":3318,"chapter_name":"Lysregulering og politimannens tegn","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Gj\u00f8r meg klar for \u00e5 kj\u00f8re, siden lyset snart blir gr\u00f8nt","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/97d84cf1e5bdc32987443bd006c5461e394e586c48ecd9b3fb22042ec9bdc934.mp3"},{"answer":"Holder meg bak stopplinjen og kj\u00f8rer n\u00e5r det r\u00f8de lyset slukker","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/11f0917397e890f59ce31f692074901ea5edf6df8c44b8251ca969cb82d8f84b.mp3"},{"answer":"Venter, siden lyset straks blir r\u00f8dt","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/1beda3fd3fa0866f1af5da96eb292f515edd2e8342fc40e57dc4631b86ce2ce4.mp3"},{"answer":"Kj\u00f8rer n\u00e5, siden lyset straks blir gr\u00f8nt","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/7e7e21bb657717cb6231dacf3349ae5153c98da3deda7a53b2b7ea9b91f7ce4f.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/497f280b8ea22d00a06f29bb353f3d4aed09e59f2c2e5e85e87907ecdc41543d.mp3","image":{"id":10560,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/798826ac8c46febb04c8018ea3cd36e5c2950dd3_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/798826ac8c46febb04c8018ea3cd36e5c2950dd3_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16637,"question":"Dette skiltet forteller f\u00f8reren at\u2026","type":1,"number":21,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Skiltet betyr at veien er en motortrafikkvei.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ESkiltet betyr at veien er en motortrafikkvei.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EMotortrafikkvei ligner p\u00e5 motorvei, men motortrafikkveien trenger ikke ha midtdeler, og den kan ha vanlige kryss. Motorvei har alltid midtdeler, og aldri vanlig kryss.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Motortrafikkvei ligner p\u00e5 motorvei, men motortrafikkveien trenger ikke ha midtdeler, og den kan ha vanlige kryss. Motorvei har alltid midtdeler, og aldri vanlig kryss.\u003C\/p\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/b93975742426bd8ef5e93a52e66942a10fa83e49_LARGE.webp\u0022 class=\u0022card fancybox img-wide mb-4\u0022 data-fancybox=\u0022\u0022 data-type=\u0022image\u0022 data-caption=\u0022\u0022 data-srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/b93975742426bd8ef5e93a52e66942a10fa83e49_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/b93975742426bd8ef5e93a52e66942a10fa83e49_LARGE.webp 1024w\u0022 title=\u0022\u0022\u003E\u003Cimg class=\u0022img-fluid\u0022 data-image-id=\u002210775\u0022 srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/b93975742426bd8ef5e93a52e66942a10fa83e49_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/b93975742426bd8ef5e93a52e66942a10fa83e49_LARGE.webp 1024w\u0022 sizes=\u0022(max-width: 600px) 470px, 1024px\u0022 src=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/b93975742426bd8ef5e93a52e66942a10fa83e49_LARGE.webp\u0022 alt=\u0022\u0022 loading=\u0022lazy\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022zoom-icon\u0022\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"veien er en motortrafikkvei","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b9beebc0f1071ed7cf9bd6fac1e5c42aa6e28b1dd47c4cd6ccd6a96c4cbb9db0.mp3"},{"answer":"veien er en motorvei","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/90918cfd18246e5208f18de45a68523105745401fe0d4ee016384541379284aa.mp3"},{"answer":"fartsgrensen er 90 km\/t","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/7d40a793d48784f4dda8ea604e380cbbe313098d755d9a4169fb0228f33b6758.mp3"},{"answer":"veien m\u00e5 ha midtdelere som skiller trafikk i motsatt kj\u00f8reretning","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/43ff71e1de8ae845eeceab5b5e147925b92054e06d32d335a1af0c4c63eb475f.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/31f63f23c568aea36197724fc11aca5266883b158b1220e32b3609d1d3512e44.mp3","image":{"id":17048,"modifiers":["skilt","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/1a25bf24ebfde4d0b8896d4e1102be43aa085221_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/1a25bf24ebfde4d0b8896d4e1102be43aa085221_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16482,"question":"Du kj\u00f8rer mot en rundkj\u00f8ring. Hva er riktig?","type":1,"number":22,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Skal du rett frem i en rundkj\u00f8ring, m\u00e5 du blinke til h\u00f8yre f\u00f8r du kj\u00f8rer ut av rundkj\u00f8ringen.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ESkal du rett frem i en rundkj\u00f8ring, m\u00e5 du blinke til h\u00f8yre f\u00f8r du kj\u00f8rer ut av rundkj\u00f8ringen.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EVeien ut fra en rundkj\u00f8ring er alltid en h\u00f8yresving, og du b\u00f8r blinke for \u00e5 synliggj\u00f8re at du skal ut.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Veien ut fra en rundkj\u00f8ring er alltid en h\u00f8yresving, og du b\u00f8r blinke for \u00e5 synliggj\u00f8re at du skal ut.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3358,"chapter_name":"Feltvalg, kollektivfelt, rundkj\u00f8ring og enveiskj\u00f8ring","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Jeg b\u00f8r alltid plassere meg i h\u00f8yre felt i rundkj\u00f8ringer","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/08bea13b79571ce6dd4fdbe791722b36f0f61641a1b0ef8998ee8a19a7ba590d.mp3"},{"answer":"Jeg b\u00f8r plassere meg i h\u00f8yre felt om jeg skal til venstre","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/ba693b29e4b1a4ac8c45b187155971e4cf7c9d3a94546557f91b461b532ffcd6.mp3"},{"answer":"Hvis jeg skal rett frem trenger jeg ikke blinke i rundkj\u00f8ringen","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/1376e7adc30d24b0137ffc0eb6c4ab4c3441f88ad86332234627d8dddc6a590f.mp3"},{"answer":"Hvis jeg skal rett frem m\u00e5 jeg blinke til h\u00f8yre f\u00f8r jeg kj\u00f8rer ut av rundkj\u00f8ringen","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/ea278041e45333664137954ac4f7c1c46e51acba74f8e374f22aaf1fee031e25.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/816fbaa9822a8b56b57d7189c8c19683ad085637d84bcf56cd3575c0a6e6adc8.mp3","image":{"id":16953,"modifiers":["skilt","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/5d1f7cc1c6101f006eae9da8b287b8a35ae5d23f_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/5d1f7cc1c6101f006eae9da8b287b8a35ae5d23f_LARGE.webp"},"result_video":{"id":213807112,"thumbnail":"https:\/\/i.vimeocdn.com\/video\/634097550-8da99b8aab4d4419e4decf4d9298ae5f4e65805f8b7079b0d5d773a3b0ce5295-d_640x360","player_embed_url":"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/213807112?h=ceba78b02a"},"read_more":true},{"id":33686,"question":"Har du lov til \u00e5 parkere p\u00e5 grusplassen p\u00e5 h\u00f8yre side?","type":1,"number":23,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Skiltet viser at det er slutt p\u00e5 parkering forbudt-sonen.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ESkiltet viser at det er slutt p\u00e5 parkering forbudt-sonen.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EGrusplassen ligger innenfor denne sonen og kan alts\u00e5 ikke benyttes til parkering. Men du kan stanse for \u00e5 slippe av passasjerer.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Grusplassen ligger innenfor denne sonen og kan alts\u00e5 ikke benyttes til parkering. Men du kan stanse for \u00e5 slippe av passasjerer.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Ja, men ikke lenger enn 5 - 10 minutter","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3ea0ad0161403c76660d2977b1077c2116e5c21a91b63b36c30bce6df3911e0b.mp3"},{"answer":"Nei, men jeg kan stanse for slippe av en passasjer","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/f38b337c9811adf65ce5d4322deba26f686e19acd5a5f11e03e62f69ae9dc883.mp3"},{"answer":"Nei, fordi det innenfor en stans forbudt-sone","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/400d1b8f121335bc254841b9b2d4310bfc35627571acae555bc72a6237ff3396.mp3"},{"answer":"Ja","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/cde9e58a9a4e1f369839d800aebbe5e4c19e2efa9f5791ecda15e9e87eb652e3.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/7dbe3dcd193c6d357240f7297913400699ce971647844f0f9ccf83ec139c4d20.mp3","image":{"id":16897,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/41ad7a44c4e9199a73953a90c203022ea7cfb0bc_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/41ad7a44c4e9199a73953a90c203022ea7cfb0bc_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16667,"question":"N\u00e5r du n\u00e6rmer deg en tunnel b\u00f8r du\u2026","type":1,"number":24,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**N\u00e5r du kj\u00f8rer mot tunnel b\u00f8r du v\u00e6re ekstra oppmerksom p\u00e5 informasjon rundt deg.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EN\u00e5r du kj\u00f8rer mot tunnel b\u00f8r du v\u00e6re ekstra oppmerksom p\u00e5 informasjon rundt deg.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EI tunneler er det vanskeligere for deg \u00e5 ha oversikt over omr\u00e5det du er i. Samtidig er ulykker i tunnel sv\u00e6rt alvorlige, og det kan v\u00e6re farlig \u00e5 kj\u00f8re inn i en tunnel der noe er galt. Kj\u00f8reforholdene i en tunnel kan dessuten v\u00e6re annerledes enn utenfor. Derfor b\u00f8r du v\u00e6re ekstra v\u00e5ken, og se etter informasjon.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E I tunneler er det vanskeligere for deg \u00e5 ha oversikt over omr\u00e5det du er i. Samtidig er ulykker i tunnel sv\u00e6rt alvorlige, og det kan v\u00e6re farlig \u00e5 kj\u00f8re inn i en tunnel der noe er galt. Kj\u00f8reforholdene i en tunnel kan dessuten v\u00e6re annerledes enn utenfor. Derfor b\u00f8r du v\u00e6re ekstra v\u00e5ken, og se etter informasjon.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ELegg merke til at denne tunnelen er nesten 2,5 mil lang. Det er verdens lengste tunnel!\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Legg merke til at denne tunnelen er nesten 2,5 mil lang. Det er verdens lengste tunnel!\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3361,"chapter_name":"Siktforhold, v\u00e6r, m\u00f8rke og bruk av lys","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"holde jevn fart slik at det ikke blir k\u00f8 og forbikj\u00f8ringssituasjoner inni tunnelen","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/69c8d22f821ab9f697b5be36101e9f1268dded7e7fa1ae861691044b7a8f9e9d.mp3"},{"answer":"redusere avstanden til forankj\u00f8rende for \u00e5 unng\u00e5 \u00e5 skape k\u00f8 i tunnelen","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/c4659c86e706c58c7bc1bcdd64a18b778c655fd7d8b5bf930fa335188595f511.mp3"},{"answer":"holde plassering mer inn mot midten av kj\u00f8rebanen","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/119615634d0b8302be3a9011c085406ffa3fa6ebe78ee4e08cdc873bda7b147f.mp3"},{"answer":"legge merke til skilting som gir viktig informasjon","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/f4b7563ea231c69a0c3d2b15acf43337e1cac7d94cc750a0e6603df65a05c8aa.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/846f600f7a8cb6dca236b991d96075db07eb130d32831f39137a7136551e491c.mp3","image":{"id":18455,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/700dc570284033868442809c4769b720468f026f_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/700dc570284033868442809c4769b720468f026f_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":27361,"question":"St\u00e5r noen av bilene ulovlig parkert?","type":1,"number":25,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Det er forbudt \u00e5 parkere p\u00e5 gangfelt eller sykkelkryssing eller n\u00e6rmere enn 5 meter foran slike steder.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EDet er forbudt \u00e5 parkere p\u00e5 gangfelt eller sykkelkryssing eller n\u00e6rmere enn 5 meter foran slike steder.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ELegg merke til at det alts\u00e5 er foran, ikke bak gangfeltet. Bil B sperrer sikten foran gangfeltet for kj\u00f8rende i h\u00f8yre kj\u00f8refelt, mens bil D sperrer sikten foran gangfeltet for kj\u00f8rende i venstre kj\u00f8refelt.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Legg merke til at det alts\u00e5 er foran, ikke bak gangfeltet. Bil B sperrer sikten foran gangfeltet for kj\u00f8rende i h\u00f8yre kj\u00f8refelt, mens bil D sperrer sikten foran gangfeltet for kj\u00f8rende i venstre kj\u00f8refelt.\u003C\/p\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/a580fb861418b72173bb8ec334e4ac7350dbdb92_LARGE.webp\u0022 class=\u0022card fancybox img-wide img-no-zoom-icon mb-2\u0022 data-fancybox=\u0022\u0022 data-type=\u0022image\u0022 data-caption=\u0022Her kan du se hvordan en parkering foran gangfeltet blokkerer sikten.\u0022 data-srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/a580fb861418b72173bb8ec334e4ac7350dbdb92_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/a580fb861418b72173bb8ec334e4ac7350dbdb92_LARGE.webp 1024w\u0022 title=\u0022Her kan du se hvordan en parkering foran gangfeltet blokkerer sikten.\u0022\u003E\u003Cimg class=\u0022img-fluid\u0022 data-image-id=\u002221597\u0022 srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/a580fb861418b72173bb8ec334e4ac7350dbdb92_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/a580fb861418b72173bb8ec334e4ac7350dbdb92_LARGE.webp 1024w\u0022 sizes=\u0022(max-width: 600px) 470px, 1024px\u0022 src=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/a580fb861418b72173bb8ec334e4ac7350dbdb92_LARGE.webp\u0022 alt=\u0022\u0022 loading=\u0022lazy\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022zoom-icon\u0022\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E\u003Cp class=\u0022subtitle\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EHer kan du se hvordan en parkering foran gangfeltet blokkerer sikten.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003EHer kan du se hvordan en parkering foran gangfeltet blokkerer sikten.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3370,"sub_chapter_id":3334,"chapter_name":"Trafikkregler","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Alle st\u00e5r ulovlig parkert","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/7bf46e35458c5e5b16c50aa7bbb8cc447d4edd3b9ac29245c389c6a6678085b4.mp3"},{"answer":"C og A fordi de st\u00e5r for n\u00e6rt gangfeltet","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/da6be4db0dd068eff0b77435bb163add2780074ace868756019431408b59664a.mp3"},{"answer":"A og B fordi de st\u00e5r for n\u00e6rt gangfeltet","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/dc98ea26f30ace4ae71516f38778e9a1694cb6791e9eb16f9e8ae6dc49489d8e.mp3"},{"answer":"B og D fordi de st\u00e5r for n\u00e6rt foran gangfeltet","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/2e3849720a3a6fe07d1901b80d2a4c35e4128ca95f3480bdc44ce57b48ff3122.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/f311024415f1d85a5159db9d833e405c327103519beee13678813a3d30d64af7.mp3","image":{"id":11063,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/763a04c53e700b6f529154f126309e81bf3f1a2f_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/763a04c53e700b6f529154f126309e81bf3f1a2f_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":31304,"question":"Den hvite bilen skal til venstre i krysset, de andre skal rett frem. Hva er riktig?","type":1,"number":26,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**B\u00e5de r\u00f8d bil og moped kommer fra veier med vikeplikt.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EB\u00e5de r\u00f8d bil og moped kommer fra veier med vikeplikt.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EOg m\u00e5 derfor vike for hvit bil som kommer fra en forkj\u00f8rsvei.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Og m\u00e5 derfor vike for hvit bil som kommer fra en forkj\u00f8rsvei.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3298,"sub_chapter_id":3376,"chapter_name":"H\u00f8yreregel, ut fra parkering, bussholdeplass og skilt","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"R\u00f8d bil og moped f\u00e5r vikeplikt for den hvite bilen","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/bc0a787e5b875f1401a5395f9bb15b8cc5f9489ddf9996f34b9d138adc3dcc45.mp3"},{"answer":"Hvit  bil f\u00e5r vikeplikt for den r\u00f8de bilen","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/169e085d3e3cc462f27b21cec43715b8d864b31bf930d482a3e60e624b5205f4.mp3"},{"answer":"R\u00f8d bil f\u00e5r vikeplikt for b\u00e5de hvit bil og moped","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/f1a84a9f5bc536281ed750b1c33aacb8a1d6f97ab38e29140f882222479fef28.mp3"},{"answer":"Hvit bil f\u00e5r vikeplikt for mopeden","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/fe35b67fbb00c9c14a4a6bb7644de217c5c164ecae56301af0799e5340239289.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":8,"correct_answer_array":[8],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/eecfbbfe17b091e913dbfd8a81bc4e1bbea8ca29c76837bab17de263a1228a3a.mp3","image":{"id":12939,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/4bd34f39502e8bd08dfb398516983292637c6438_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/4bd34f39502e8bd08dfb398516983292637c6438_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16145,"question":"Du f\u00e5r vikeplikt for en bil fra h\u00f8yre om 50 meter. Hvordan b\u00f8r du kj\u00f8re?","type":1,"number":27,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Jeg slipper gassen og tilpasser farten i god tid for \u00e5 unng\u00e5 un\u00f8dig stans.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EJeg slipper gassen og tilpasser farten i god tid for \u00e5 unng\u00e5 un\u00f8dig stans.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EEn av hovedreglene innenfor \u0022Eco driving\u0022 er \u00e5 planlegge kj\u00f8ringen godt, s\u00e5 man unng\u00e5r un\u00f8dvendig bremsing og stansing. Av dette f\u00f8lger det at riktig svar p\u00e5 oppgaven er \u00e5 slippe gassen i god tid for \u00e5 unng\u00e5 stans. Da viser du samtidig bilen du f\u00e5r vikeplikt for at du vil overholde vikeplikten.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E En av hovedreglene innenfor \u0022Eco driving\u0022 er \u00e5 planlegge kj\u00f8ringen godt, s\u00e5 man unng\u00e5r un\u00f8dvendig bremsing og stansing. Av dette f\u00f8lger det at riktig svar p\u00e5 oppgaven er \u00e5 slippe gassen i god tid for \u00e5 unng\u00e5 stans. Da viser du samtidig bilen du f\u00e5r vikeplikt for at du vil overholde vikeplikten.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3362,"sub_chapter_id":3343,"chapter_name":"Milj\u00f8hensyn","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Stoppe med en gang siden jeg f\u00e5r vikeplikt uansett","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/85f0a0c1390186db98d9e7cd64639c22b4240abd5cb1787d5a9ae40b999423aa.mp3"},{"answer":"Holde farten lengst mulig og s\u00e5 bremse bestemt for \u00e5 gj\u00f8re kj\u00f8ringen s\u00e5 effektiv som mulig","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/cb492c8248daec0e6dec40af6b7eb0d9c48faedb8d145205d3c794d665dd5a65.mp3"},{"answer":"\u00d8ke farten for \u00e5 se om jeg rekker \u00e5 kj\u00f8re f\u00f8r bilen","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/c7631ac549e6a955ffa92f4a5cc1d304e2b1abe5f8f2b36a2e75c588a1bd9522.mp3"},{"answer":"Slippe gassen og tilpasse farten i god tid for \u00e5 unng\u00e5 un\u00f8dig stans","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/19f49fe747f43a58c23ab0a2d73f0c3d633b5205cea1dd7d4a132ecec0191f43.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":8,"correct_answer_array":[8],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/c9ca1cdaa3df7c849a81c5a91e7768e67045c019ed15ae00771770db3fe0a5cb.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":16921,"question":"F\u00f8r en forbikj\u00f8ring m\u00e5 du forvisse deg om at\u2026","type":1,"number":28,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**I trafikkreglene st\u00e5r det at du m\u00e5 p\u00e5se at veien er fri for hinder p\u00e5 tilstrekkelig lang strekning fremover.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EI trafikkreglene st\u00e5r det at du m\u00e5 p\u00e5se at veien er fri for hinder p\u00e5 tilstrekkelig lang strekning fremover.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDet er ingen regler som tilsier at du kun kan kj\u00f8re forbi p\u00e5 en forkj\u00f8rsvei eller at bilen som skal passeres m\u00e5 holde sv\u00e6rt lav fart.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Det er ingen regler som tilsier at du kun kan kj\u00f8re forbi p\u00e5 en forkj\u00f8rsvei eller at bilen som skal passeres m\u00e5 holde sv\u00e6rt lav fart.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3337,"chapter_name":"Forbikj\u00f8ring","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"veien er fri for motg\u00e5ende trafikk og andre hindringer","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/95995559b64a97746e10d823341a90587059bc5fbd930d5c8ceeff293e9a0c97.mp3"},{"answer":"du har valgt riktig gir til selve forbikj\u00f8ringen","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/8b0501be39b61584140d9842a5d518a07e4117b64cc6b76eaf2daf8b65059f8f.mp3"},{"answer":"du kj\u00f8rer p\u00e5 en forkj\u00f8rsvei","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/383b84b7d0795950f6524504079656d704c65cdcad3293d9b485e0d6a9ca2af3.mp3"},{"answer":"forankj\u00f8rende ligger minst 20 km\/t under fartsgrensen","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0c5c3436f73b8e0a3311c8b0ce815a2885a3add2e1a153133929a0ee1931cc3d.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/401bd733564e81caaa5ef2c0b36cd58b2eb73b1e5f712d713c87b9ee5f3c5dfb.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":30159,"question":"Hva betyr dette skiltet?","type":1,"number":29,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Skiltet betyr at kj\u00f8ret\u00f8y med h\u00f8yde over 3,5\u00a0meter m\u00e5 ta en omkj\u00f8ringsrute.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ESkiltet betyr at kj\u00f8ret\u00f8y med h\u00f8yde over 3,5\u00a0meter m\u00e5 ta en omkj\u00f8ringsrute.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESkiltet er et veivisningsskilt og heter *omkj\u00f8ring for bestemte kj\u00f8ret\u00f8ygrupper.*\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Skiltet er et veivisningsskilt og heter \u003Cem\u003Eomkj\u00f8ring for bestemte kj\u00f8ret\u00f8ygrupper.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Lastebil og vogntog m\u00e5 ha minst 3,5 meter avstand til forankj\u00f8rende","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e652c4848d1c1ae6bd9dc7f9a7bba60c1fc90f29dad487b8f52f1e63199d45e1.mp3"},{"answer":"Det er omkj\u00f8ring for kj\u00f8ret\u00f8y med h\u00f8yde over 3,5 meter","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/305ebf5499309646d8078d35bce8342f7605f43d6320e579edc909f35b9825c8.mp3"},{"answer":"Avkj\u00f8ring til E6 om 3500 meter","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/48b7e7a0797dea54fc942639bb394f3e6c6ec4aa78bd9e33ec1a5c79608cdc62.mp3"},{"answer":"Veien rett frem er stengt, f\u00f8lg omkj\u00f8ringsrute","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/82018cc974abc19c362d09a758b0bde9075f8cf5d678f497cf48ee20e5b477fe.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3c59f89ccd88e343427c6d78167fec98ec7d66917e107fce99f5ed1ba583e5de.mp3","image":{"id":19746,"modifiers":["no-crop","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/a556366f71774b7c6f9a21469f9232a5c321e73a_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/a556366f71774b7c6f9a21469f9232a5c321e73a_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16559,"question":"Hvem har du vikeplikt for under rygging?","type":1,"number":30,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**N\u00e5r du rygger har du vikeplikt for alle andre trafikanter.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EN\u00e5r du rygger har du vikeplikt for alle andre trafikanter.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDet st\u00e5r i trafikkreglene.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Det st\u00e5r i trafikkreglene.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3298,"sub_chapter_id":3341,"chapter_name":"Rygging og vending","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Bare trafikk fra venstre","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/cb8a61137ff01a4d38cc5f2e699c056938c241a735af8168ed27593f62d17b4e.mp3"},{"answer":"Alle andre trafikanter","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/500a33ad0aa5b332db7542d18cf47167a460a3958014e2e178b1216d2f25d2ed.mp3"},{"answer":"Bare myke trafikanter","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/560a3deec08e1b0506f23971aaca30ee2f8d3464c5ed8447719c49f6ef6e3656.mp3"},{"answer":"Bare trafikk fra h\u00f8yre","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/26f6970e375a7ee0516ec26d865cb75ee668fab3155c560024cf8b36b143054e.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/00b4a09fc72b5d6883efe28f1ffab4a96c34147c7ccb1b286f6057e78fdf68b7.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":16123,"question":"Hvor langt unna b\u00f8r du plassere varseltrekanten p\u00e5 en m\u00f8rk landevei?","type":1,"number":31,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**150\u2013250 meter.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003E150\u2013250 meter.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EKj\u00f8ret\u00f8yforskriften krever at alle biler, busser og traktorer **skal** v\u00e6re utstyrt med varseltrekant. Denne skal settes opp minst 150 meter fra kj\u00f8ret\u00f8yet, men gjerne lengre unna dersom fartsgrensen i omr\u00e5det er h\u00f8y. Poenget med varseltrekanten er at andre trafikanter tidlig skal f\u00e5 informasjon om at det st\u00e5r en potensiell hindring i veien lengre fremme.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Kj\u00f8ret\u00f8yforskriften krever at alle biler, busser og traktorer \u003Cb\u003Eskal\u003C\/b\u003E v\u00e6re utstyrt med varseltrekant. Denne skal settes opp minst 150 meter fra kj\u00f8ret\u00f8yet, men gjerne lengre unna dersom fartsgrensen i omr\u00e5det er h\u00f8y. Poenget med varseltrekanten er at andre trafikanter tidlig skal f\u00e5 informasjon om at det st\u00e5r en potensiell hindring i veien lengre fremme.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"50\u2013100 meter","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/8e3df1d9f9aaf8980dd96c32f2b7e441a56748ee8e9fd46268524b151f603567.mp3"},{"answer":"25\u201350 meter","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/4e3eff50e49ce4f06ca70de372761cbc686dc68dacbd5c30fe28619a703e0f64.mp3"},{"answer":"500\u2013700 meter","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/a7c9d61fdd997e65f7dbfb6aecbc0e141311c47451ed763717c961d6a0ecabc2.mp3"},{"answer":"150\u2013250 meter","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/81cf144bd57edfdc15174786869e0d88d49e5aa2af7af5f7542dfee68c0e5024.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b080b778cd38001d3ba7ab5b065aa7b56ff61dcf5617460db75ba9a417ce1aae.mp3","image":{"id":15946,"modifiers":["wide","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/013dcb00fa17693621a614274e06142adb685505_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/013dcb00fa17693621a614274e06142adb685505_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":33152,"question":"Hva er riktig om sn\u00f8 p\u00e5 bilens tak?","type":1,"number":32,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Du b\u00f8r fjerne sn\u00f8 p\u00e5 bilen f\u00f8r kj\u00f8ring.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EDu b\u00f8r fjerne sn\u00f8 p\u00e5 bilen f\u00f8r kj\u00f8ring.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESn\u00f8 p\u00e5 tak og andre steder p\u00e5 bilen kan skape problemer for b\u00e5de deg og de som kommer etter deg i trafikken. N\u00e5r du kj\u00f8rer kan sn\u00f8en bl\u00e5se av bilen og gj\u00f8re kj\u00f8returen for de som ligger bak ganske ubehagelig. Du risikerer ogs\u00e5 \u00e5 f\u00e5 en ubehagelig overraskelse om sn\u00f8en plutselig l\u00f8fter seg fra panseret og treffer frontruten din.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Sn\u00f8 p\u00e5 tak og andre steder p\u00e5 bilen kan skape problemer for b\u00e5de deg og de som kommer etter deg i trafikken. N\u00e5r du kj\u00f8rer kan sn\u00f8en bl\u00e5se av bilen og gj\u00f8re kj\u00f8returen for de som ligger bak ganske ubehagelig. Du risikerer ogs\u00e5 \u00e5 f\u00e5 en ubehagelig overraskelse om sn\u00f8en plutselig l\u00f8fter seg fra panseret og treffer frontruten din.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EN\u00e5r bilen etterhvert blir varm, vil sn\u00f8en begynne \u00e5 l\u00f8sne fra taket. Da kan sn\u00f8en fort komme deisende ned fra taket p\u00e5 frontruten under oppbremsing. Denne sn\u00f8en er gjerne tung og kan v\u00e6re vanskelig for vindusviskerne \u00e5 skyve unna.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E N\u00e5r bilen etterhvert blir varm, vil sn\u00f8en begynne \u00e5 l\u00f8sne fra taket. Da kan sn\u00f8en fort komme deisende ned fra taket p\u00e5 frontruten under oppbremsing. Denne sn\u00f8en er gjerne tung og kan v\u00e6re vanskelig for vindusviskerne \u00e5 skyve unna.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3363,"sub_chapter_id":3367,"chapter_name":"Sikt, isfrie ruter og sn\u00f8 p\u00e5 tak","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Du trenger bare fjerne sn\u00f8en hvis den hindrer sikten","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0f6b1141f7e04aa2e8848e1070eab6011df5b14f0e0be23e6a7e9b6f216d2ac9.mp3"},{"answer":"Du trenger bare fjerne sn\u00f8en hvis det regner","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/6e213bdded213d4cdc2114188fe502084ce8ae037fd06cb83fd8531ecf394d2e.mp3"},{"answer":"Det er ikke n\u00f8dvendig \u00e5 fjerne sn\u00f8en f\u00f8r kj\u00f8ring","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/8f8ba0873875558c7217b5fc213ac837853dd6d3fc75955cf5214d330612a92c.mp3"},{"answer":"Sn\u00f8en b\u00f8r kostes vekk f\u00f8r kj\u00f8ring","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/549001f60f66a8b3fb946eb6b7b7befd0b5fb06296a75901dcc2b5ae2a0cbda8.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3778728415a1f041eec54b0d37662077ce722be40827ce0cead2eee0d7e3e006.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":16961,"question":"Hva er riktig p\u00e5stand om f\u00f8rerkortklassene?","type":1,"number":33,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Klasse S gjelder for sn\u00f8scooter.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EKlasse S gjelder for sn\u00f8scooter.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESelv om du ikke skal l\u00e6re \u00e5 kj\u00f8re sn\u00f8scooter, s\u00e5 krever l\u00e6replan at du kjenner til alle de ulike f\u00f8rekortklassene, og hvem de gjelder.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Selv om du ikke skal l\u00e6re \u00e5 kj\u00f8re sn\u00f8scooter, s\u00e5 krever l\u00e6replan at du kjenner til alle de ulike f\u00f8rekortklassene, og hvem de gjelder.\u003C\/p\u003E\u003Cul class=\u0022\u0022\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EAM gjelder bare for moped, mens du m\u00e5 ha klasse A1 for \u00e5 kunne kj\u00f8re lett motorsykkel\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E AM gjelder bare for moped, mens du m\u00e5 ha klasse A1 for \u00e5 kunne kj\u00f8re lett motorsykkel\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ED gjelder for buss\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E D gjelder for buss\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EC gjelder for lastebil\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E C gjelder for lastebil\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E","chapter_id":3363,"sub_chapter_id":3333,"chapter_name":"Helsekrav, f\u00f8rerett, f\u00f8rerkort og \u00f8velseskj\u00f8ring","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Klasse D gjelder for lastebil","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/2b2415b708d1d18cd8d56492e320fe88292d8a656df722a7f004743f405d3c32.mp3"},{"answer":"Klasse S gjelder for sn\u00f8scooter","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/590dca94bbc55945fb1476e8b5d144754bb7d68e2e452b944e4bc9bab063003e.mp3"},{"answer":"Klasse AM gjelder for lett motorsykkel","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/fdde7327fb9be529a4b68f4c80cf974f9b5cfc147c3472cb0613110526928478.mp3"},{"answer":"Klasse S gjelder for sn\u00f8scooter og moped","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/60595e5634cb5610938fe4ce7725ca278a1bfb2bf597597842ac1996e7395807.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d2a8a5c8b43e5af2f5c7372918f5eb8befeba0e9c9661ef3bca54a42de314463.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":16452,"question":"Hva b\u00f8r du v\u00e6re spesielt oppmerksom p\u00e5 her?","type":1,"number":34,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Her m\u00e5 du v\u00e6re ekstra oppmerksom p\u00e5 syklisten.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EHer m\u00e5 du v\u00e6re ekstra oppmerksom p\u00e5 syklisten.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESyklisten har egen sykkelvei, og har god avstand. Men bilveien og sykkelveien er koblet sammen rett foran bilen din, og syklisten kan finne p\u00e5 \u00e5 krysse. Og man skal alltid v\u00e6re ekstra oppmerksom p\u00e5 myke trafikanter \u2013 alts\u00e5 fotgjengere og syklister. De er ekstra s\u00e5rbare i trafikken.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Syklisten har egen sykkelvei, og har god avstand. Men bilveien og sykkelveien er koblet sammen rett foran bilen din, og syklisten kan finne p\u00e5 \u00e5 krysse. Og man skal alltid v\u00e6re ekstra oppmerksom p\u00e5 myke trafikanter \u2013 alts\u00e5 fotgjengere og syklister. De er ekstra s\u00e5rbare i trafikken.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3362,"sub_chapter_id":3323,"chapter_name":"Forholdet mellom trafikanter","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Trafikken bak","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e5cb395d5cc0bc9e4bc7fa61b39543852541054ca703ccda6560f5957933c5d0.mp3"},{"answer":"Syklisten","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3497e4211988486f1d937300fb76602c4f95b4a373924492c8e3fe1b21d98fde.mp3"},{"answer":"Trafikken imot","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/58ba039b34077ed46ab347a2accd757ce6f6bfe4baab5b8a86c616b027415a6b.mp3"},{"answer":"At kj\u00f8refeltene ikke er tegnet opp med midtmarkering","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/022d0376aac99776d4dbacb58b7102e146029094310f0c4820aa916a90d85e8c.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/477385a6d6f58e354df882c728372e4a93d6f18cee52686ff3b29a7658bf0707.mp3","image":{"id":9646,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/26470e24ee0c61f185fb3070c95c6104caa80e02_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/26470e24ee0c61f185fb3070c95c6104caa80e02_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":17021,"question":"Du har l\u00e5nt bort bilen din til en venn. Hvem er ansvarlig for at bilen er i forsvarlig stand under kj\u00f8ringen?","type":1,"number":35,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**F\u00f8reren av bilen har hele ansvaret for at bilen er i forsvarlig stand under kj\u00f8ring.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EF\u00f8reren av bilen har hele ansvaret for at bilen er i forsvarlig stand under kj\u00f8ring.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EB\u00e5de eier og f\u00f8rer har et delt ansvar for at bilen er i forsvarlig stand **F\u00d8R** den skal tas i bruk. Men under kj\u00f8ring er det alltid f\u00f8rer som har ansvaret - uansett om f\u00f8rer eier bilen eller ikke. Og s\u00e5 lenge eieren ikke faktisk sitter p\u00e5 kan ikke eieren vite noe om hva som skjer med bilen under kj\u00f8ringen, og kan heller ikke stilles til ansvar for dette.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E B\u00e5de eier og f\u00f8rer har et delt ansvar for at bilen er i forsvarlig stand \u003Cb\u003EF\u00d8R\u003C\/b\u003E den skal tas i bruk. Men under kj\u00f8ring er det alltid f\u00f8rer som har ansvaret - uansett om f\u00f8rer eier bilen eller ikke. Og s\u00e5 lenge eieren ikke faktisk sitter p\u00e5 kan ikke eieren vite noe om hva som skjer med bilen under kj\u00f8ringen, og kan heller ikke stilles til ansvar for dette.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3369,"sub_chapter_id":3307,"chapter_name":"Sikkerhetskontroll","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Bare den som bilens forsikring er registrert p\u00e5","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/534f4519fc0bc33d987fd9e6ed2d199064bd4d6a62d47f3098148d345dee9fc0.mp3"},{"answer":"Bare f\u00f8reren av bilen","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e1f53cbf170749dc2ae4e84685058ae69128221361de953f376f85eccc0d926c.mp3"},{"answer":"Bare eieren av bilen","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/bbf55c411915e45b72c89af3551812dbdf78fa9c06d859a72a3f6a07ec67e823.mp3"},{"answer":"Begge","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/654b15761639630b6f633b89d68de081dcdec2330fd4e6fb353b4be64a6c66bd.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b3f1fe114e1c356f69c4cdf6ac2c824a325c289a85209c006c50b73324bd73a3.mp3","image":{"id":15239,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/d549dcfb7499e7e00f246b23708940696c70854d_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/d549dcfb7499e7e00f246b23708940696c70854d_LARGE.webp"},"result_video":{"id":808655214,"thumbnail":"https:\/\/i.vimeocdn.com\/video\/1633495420-5c34bbd1dae3c0534eec0179f99613a1b3a8d8cfc2072c149547c4a4ac91b1ba-d_640x360","player_embed_url":"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/808655214?h=31eb3068c2"},"read_more":true},{"id":31421,"question":"Du skal rett frem i dette krysset. Hvordan b\u00f8r du plassere deg?","type":1,"number":36,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**N\u00e5r du skal rett frem i et kryss beholder du plasseringen midt i kj\u00f8refeltet.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EN\u00e5r du skal rett frem i et kryss beholder du plasseringen midt i kj\u00f8refeltet.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ETydelig plassering, fartsavpassing og tegngivning er viktig for \u00e5 kommunisere dine hensikter p\u00e5 vei inn mot et kryss. Ved \u00e5 ikke endre plassering og ikke \u00e5 skru p\u00e5 blinklys vil de aller fleste trafikanter skj\u00f8nne at du skal rett frem og kan rette seg etter det.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Tydelig plassering, fartsavpassing og tegngivning er viktig for \u00e5 kommunisere dine hensikter p\u00e5 vei inn mot et kryss. Ved \u00e5 ikke endre plassering og ikke \u00e5 skru p\u00e5 blinklys vil de aller fleste trafikanter skj\u00f8nne at du skal rett frem og kan rette seg etter det.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3358,"chapter_name":"Feltvalg, kollektivfelt, rundkj\u00f8ring og enveiskj\u00f8ring","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Til h\u00f8yre i kj\u00f8refeltet","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/1c260b09e539c161140a98c2feec7c9bb66a4eaaca0d4991bc35d4282be11333.mp3"},{"answer":"Veien er s\u00e5 oversiktlig at jeg kan fritt velge plassering","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/1f42428f09481717d9d21da4c3a407d1d6109279fd3d2d89bf96efa1101febff.mp3"},{"answer":"Midt i kj\u00f8refeltet","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/604bce2acba409ef565d0cca5afe09ec368f2fea202d02683932aae318af22af.mp3"},{"answer":"Til venstre i kj\u00f8refeltet","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/35775cd267405684feec813a2e93c8c132c88d9e39027e8a742c9d2534757515.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/58a2b68bc3562f405504b7c24f13a3d46c7bdb38768ca48142e0acbe19943c8f.mp3","image":{"id":13086,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/7aca664233fb97816830c8d622b31167d9a738a8_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/7aca664233fb97816830c8d622b31167d9a738a8_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":31208,"question":"Bussen skal til \u00e5 forlate holdeplassen. Hva er riktig?","type":1,"number":37,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Du har vikeplikt for bussen.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EDu har vikeplikt for bussen.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EKj\u00f8refelt B er et sykkelfelt, og bussen kan ikke kj\u00f8re der. Derfor m\u00e5 du vike for bussen og slippe den frem. Du skal alltid vike for buss fra holdeplass, om fartsgrensen er under 60 km\/t.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Kj\u00f8refelt B er et sykkelfelt, og bussen kan ikke kj\u00f8re der. Derfor m\u00e5 du vike for bussen og slippe den frem. Du skal alltid vike for buss fra holdeplass, om fartsgrensen er under 60 km\/t.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3298,"sub_chapter_id":3376,"chapter_name":"H\u00f8yreregel, ut fra parkering, bussholdeplass og skilt","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Bussen indikerer at den vil benytte kj\u00f8refelt A, men jeg kan kj\u00f8re forbi p\u00e5 h\u00f8yre side","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/4b7bb056e9395c3956bc3b14df39e8715aaf6bfbd1ce70198745fe2010a3458f.mp3"},{"answer":"Bussen vil fortsette i kj\u00f8refelt B, s\u00e5 jeg trenger ikke vike for den","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/db472dd48e447b46a300d32311b27a7cf8333931a46b252bfdf686b5c0c5767b.mp3"},{"answer":"Jeg har ikke vikeplikt for buss som kommer fra holdeplass n\u00e5r fartsgrensen er 60 km\/t eller lavere","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/f9aa22723aa698a007f39ce01a466e8adb7bda95ea83770a6e563a2d2a6729ae.mp3"},{"answer":"Bussen skal benytte kj\u00f8refelt A og jeg f\u00e5r vikeplikt for bussen","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/733e0d5906fb61e7840e174f8889cd48720c98334ba2b4032fabbf5b16761e1f.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3724c95613b62671ebbe13efc79e200466505d60ed90537f7aeb67a2089c0526.mp3","image":{"id":12644,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/80a0ee68cc156b097556e27b6e149e39b7d0ef0b_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/80a0ee68cc156b097556e27b6e149e39b7d0ef0b_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":27375,"question":"Hvordan b\u00f8r bil B kj\u00f8re her?","type":1,"number":38,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Her b\u00f8r bil B samhandle ved \u00e5 tilpasse farten.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EHer b\u00f8r bil B samhandle ved \u00e5 tilpasse farten.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EBil A ligger i farts\u00f8kningsfeltet og m\u00e5 snart skifte kj\u00f8refelt. Siden bil A og B ligger side om side og holder samme fart, s\u00e5 b\u00f8r bil B v\u00e6re tydelig i sitt valg. Enten ved \u00e5 sette ned farten litt slik at bil A kan kj\u00f8re inn foran, eller \u00f8ke farten litt slik at bil A kan legge seg inn bak.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Bil A ligger i farts\u00f8kningsfeltet og m\u00e5 snart skifte kj\u00f8refelt. Siden bil A og B ligger side om side og holder samme fart, s\u00e5 b\u00f8r bil B v\u00e6re tydelig i sitt valg. Enten ved \u00e5 sette ned farten litt slik at bil A kan kj\u00f8re inn foran, eller \u00f8ke farten litt slik at bil A kan legge seg inn bak.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EHadde det ikke ligget en bil s\u00e5pass n\u00e6rme i venstre kj\u00f8refelt, s\u00e5 kunne bil B vurdert \u00e5 legge seg over i det kj\u00f8refeltet.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Hadde det ikke ligget en bil s\u00e5pass n\u00e6rme i venstre kj\u00f8refelt, s\u00e5 kunne bil B vurdert \u00e5 legge seg over i det kj\u00f8refeltet.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3352,"chapter_name":"Fletting","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Bremse ned fordi den f\u00e5r vikeplikt for bil A","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d9d1e7cf180cc9ea74f85737724fe355d39fbf01d67a35f08325fff1aeacf2ad.mp3"},{"answer":"Beholde fart og plassering fordi bil A kan fortsette i eget felt","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/532e814bedd6d8b140cd5a365b719fe4f23af4b79b1783e69dcf9bf045113b7a.mp3"},{"answer":"Lette innkj\u00f8ringen for bil A ved \u00e5 tilpasse farten","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/640cd82c8e9b25119e365cc71722d1b864e7b370d8e9b38b3492e9a4094f0f0d.mp3"},{"answer":"\u00d8ke farten raskt for \u00e5 unng\u00e5 at det oppst\u00e5r en farlig situasjon","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/43985fea491810e1933752f503a1b492620ddeb5e40e65d6e075a1a0fbf167bc.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/76cdb696bfffdeacc155026ad39d0a2e048e8803345a90faeeba838c27658f2a.mp3","image":{"id":10843,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/a580b0303ff6140770ec60613e216f2cb6185e71_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/a580b0303ff6140770ec60613e216f2cb6185e71_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":27274,"question":"Du skal til venstre i neste kryss. Hva blir fartsgrensen?","type":1,"number":39,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Soneskilt brukes for \u00e5 sette fartsgrense for alle kommende gater i en naturlig avgrenset sone, s\u00e5 neste vei vil ogs\u00e5 ha fartsgrense p\u00e5 30 km\/t.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ESoneskilt brukes for \u00e5 sette fartsgrense for alle kommende gater i en naturlig avgrenset sone, s\u00e5 neste vei vil ogs\u00e5 ha fartsgrense p\u00e5 30 km\/t.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESlike soneskilt settes vanligvis opp i boligomr\u00e5der. Hvis ikke annet er skiltet, s\u00e5 gjelder generell fartsgrense 50 km\/t n\u00e5r du passerer skiltet \u0022Slutt p\u00e5 fartsgrensesone\u0022.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Slike soneskilt settes vanligvis opp i boligomr\u00e5der. Hvis ikke annet er skiltet, s\u00e5 gjelder generell fartsgrense 50 km\/t n\u00e5r du passerer skiltet \u0022Slutt p\u00e5 fartsgrensesone\u0022.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"50 km\/t fordi du kj\u00f8rer i et tettbygd str\u00f8k og soneskiltene angir bare anbefalt hastighet","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/ca2bbc52388edf70e2f144125027164d9e4229da4d3ead6ebcb6a8071ec846ae.mp3"},{"answer":"Det kan du ikke vite f\u00f8r du ser neste gate","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3aa69b6f9abbfa194464b0199de5f3397f7f7ea653a6bb8db263cbda1f9bee05.mp3"},{"answer":"30 km\/t fordi soneskiltene ogs\u00e5 vil gjelde for neste vei du svinger inn p\u00e5","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/ced01f144cbe8affb80b6f09e4023bc262c4f02c6ca60fe9169e35883da480ff.mp3"},{"answer":"40 km\/t fordi det er vanlig fartsgrense i slike boligstr\u00f8k","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/68904bbb4de3c5cb9a95944671c103e1b39672986c585ec37e303e6d32df1758.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d5a79beba771682ccb98caa2dd035e729757edd378ab779a928e5e5b013c3cdb.mp3","image":{"id":16836,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/82da46a0e521ee7bf02f45a47e614859f008a93f_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/82da46a0e521ee7bf02f45a47e614859f008a93f_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16093,"question":"Du l\u00e5ner bort bilen din til en venn. Hva er ditt ansvar?","type":1,"number":40,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Skal du l\u00e5ne bort bilen din til en venn, er du ansvarlig for at bilen er i forsvarlig stand n\u00e5r du gir biln\u00f8klene til vennen din.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ESkal du l\u00e5ne bort bilen din til en venn, er du ansvarlig for at bilen er i forsvarlig stand n\u00e5r du gir biln\u00f8klene til vennen din.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDu er ogs\u00e5 ansvarlig for at vennen din er skikket til \u00e5 kj\u00f8re, og har f\u00f8rerkort klasse B.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Du er ogs\u00e5 ansvarlig for at vennen din er skikket til \u00e5 kj\u00f8re, og har f\u00f8rerkort klasse B.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EN\u00e5r vennen din har kj\u00f8rt avg\u00e5rde er det ikke lenger ditt ansvar \u00e5 p\u00e5se at bilen fortsetter \u00e5 v\u00e6re i forsvarlig stand. Da har vennen din overtatt ansvaret.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E N\u00e5r vennen din har kj\u00f8rt avg\u00e5rde er det ikke lenger ditt ansvar \u00e5 p\u00e5se at bilen fortsetter \u00e5 v\u00e6re i forsvarlig stand. Da har vennen din overtatt ansvaret.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3369,"sub_chapter_id":3307,"chapter_name":"Sikkerhetskontroll","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Jeg har ansvar for at bilen er i forsvarlig stand n\u00e5r vennen min kj\u00f8rer den","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/071778c37a7f1ae672f550a1536ea3cb37156d605ed6d317693283efaa0878e1.mp3"},{"answer":"Jeg er ansvarlig hvis vennen min f\u00e5r fartsbot","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/a8f633abbb0c2b0d725b4297a50cf146360c2780cc34164081ff1c503c1df5cc.mp3"},{"answer":"Jeg har ikke noe ansvar","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/7b0ad881789fa01b0e5dd817af35eb8ea7af4b86ac85f88695f3eb770a8d92d2.mp3"},{"answer":"Jeg har ansvar for at bilen er i forsvarlig stand n\u00e5r den overleveres","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/2c0f1fb90161d69a27c8d35075103a675c02a178458cd31340e67f4c3bc44345.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/a1da942418db8fb1d998c2ffc93099c1fa950537763e492745b5130e29d4a9e5.mp3","image":null,"result_video":{"id":808655214,"thumbnail":"https:\/\/i.vimeocdn.com\/video\/1633495420-5c34bbd1dae3c0534eec0179f99613a1b3a8d8cfc2072c149547c4a4ac91b1ba-d_640x360","player_embed_url":"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/808655214?h=31eb3068c2"},"read_more":true},{"id":26268,"question":"Hvilke krav stilles til utsyn?","type":1,"number":41,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**I forskrift om bruk av kj\u00f8ret\u00f8y st\u00e5r det at f\u00f8reren m\u00e5 sikre seg tilstrekkelig utsyn til alle sider:**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EI forskrift om bruk av kj\u00f8ret\u00f8y st\u00e5r det at f\u00f8reren m\u00e5 sikre seg tilstrekkelig utsyn til alle sider:\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EI praksis m\u00e5 du sikre deg at sidevinduene foran og vindusviskerfeltet i frontruten er fri for is, sn\u00f8 eller dugg.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E I praksis m\u00e5 du sikre deg at sidevinduene foran og vindusviskerfeltet i frontruten er fri for is, sn\u00f8 eller dugg.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3363,"sub_chapter_id":3367,"chapter_name":"Sikt, isfrie ruter og sn\u00f8 p\u00e5 tak","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Du skal ha utsyn til alle sider","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/34f84cab5758311209cc9cb740f8d22db23ecfd029680b6ab48803610eebf372.mp3"},{"answer":"Det er tilstrekkelig med minst 50% utsyn til sidene og 100% utsyn framover","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/399fe6e9f86d1152d3f732ba970bfdd52557bf6ba61e367a1a9595b1fcd1c88d.mp3"},{"answer":"Det er tilstrekkelig med utsyn framover og bakover","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/4e701af16ed0c961894312b768948bc23500ba9b06281191b9c78b7b9b152e98.mp3"},{"answer":"Det er tilstrekkelig med utsyn forover","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0951b24610ea575665375213c02da8aabfb4048f76b5b360a96bf744ed150cb5.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/cc731f6d8b4e8d76f1b25cb8f9151be0d320bf408828abb498b2905a4b59216e.mp3","image":{"id":14695,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/215713b0a18ce0df29dca987f9f6fbdce8e6f668_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/215713b0a18ce0df29dca987f9f6fbdce8e6f668_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":30956,"question":"Bil A skal til venstre i krysset. Hva er riktig?","type":1,"number":42,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Du har vikeplikt for trikken og b\u00f8r vise tydelig at du vil overholde vikeplikten.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EDu har vikeplikt for trikken og b\u00f8r vise tydelig at du vil overholde vikeplikten.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDu plikter \u00e5 alltid gi trikken fri vei n\u00e5r du kommer fra en sidegate, uansett om trikken kommer fra h\u00f8yre eller venstre. Du skal ogs\u00e5 gi fri vei n\u00e5r du skal svinge i et kryss der trikken passerer eller hvis du skal kj\u00f8re forbi trikk som st\u00e5r p\u00e5 holdeplass.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Du plikter \u00e5 alltid gi trikken fri vei n\u00e5r du kommer fra en sidegate, uansett om trikken kommer fra h\u00f8yre eller venstre. Du skal ogs\u00e5 gi fri vei n\u00e5r du skal svinge i et kryss der trikken passerer eller hvis du skal kj\u00f8re forbi trikk som st\u00e5r p\u00e5 holdeplass.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3298,"sub_chapter_id":3309,"chapter_name":"Samhandling","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Trikken f\u00e5r vikeplikt for bil A og m\u00e5 slippe den frem","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5ffa9b578bffca9faad3686023ba764a66568bee1dba4cdc5f8ea9e8030f9650.mp3"},{"answer":"Trikken f\u00e5r vikeplikt for bil A, men bil A burde la trikken kj\u00f8re f\u00f8rst","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/2da80fbf457eb1353fbd3bda57ad3a0acbd72b5c2ae10c8d050c35db55a7bb91.mp3"},{"answer":"Bil A f\u00e5r vikeplikt for trikken og m\u00e5 stanse f\u00f8r krysset","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/cf69103545317641c6f1a110bb30e4a145f2ff3d53432d73f067f1755b85d260.mp3"},{"answer":"Bil A f\u00e5r vikeplikt for trikken, men rekker \u00e5 kj\u00f8re til venstre uten \u00e5 hindre den","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/697d3c7b01070cecf47fa2383c03ef408fe1f0e40f0aaf6cd5e3951f14b5520c.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/369f51d47738fe17ba64a189b4b3aaa917566cf27296d204a2e9f6bed867d570.mp3","image":{"id":12208,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/b710ad0497e1c0102fda6ee4a944bc82b9a61a86_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/b710ad0497e1c0102fda6ee4a944bc82b9a61a86_LARGE.webp"},"result_video":{"id":657420187,"thumbnail":"https:\/\/i.vimeocdn.com\/video\/1327222138-1ee92f054be03b16c10e7ec2f3ccc4f5634a3140e2d898f9d8b30b9136239e2a-d_640x360","player_embed_url":"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/657420187?h=3dc58b8d14"},"read_more":true},{"id":31151,"question":"Hva er riktig om forbikj\u00f8ring n\u00e5r du har passert dette skiltet?","type":1,"number":43,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Dette skiltet varsler at det er forbudt \u00e5 foreta en forbikj\u00f8ring.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EDette skiltet varsler at det er forbudt \u00e5 foreta en forbikj\u00f8ring.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EForbudet gjelder forbikj\u00f8ring av motorvogner med flere enn to hjul. Det vil si at du har lov til \u00e5 kj\u00f8re forbi motorsykler eller mopeder. Men du m\u00e5 selvsagt ikke krysse sperrelinjen!\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Forbudet gjelder forbikj\u00f8ring av motorvogner med flere enn to hjul. Det vil si at du har lov til \u00e5 kj\u00f8re forbi motorsykler eller mopeder. Men du m\u00e5 selvsagt ikke krysse sperrelinjen!\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"En motorsykkel har lov til \u00e5 kj\u00f8re forbi en bil","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/46b4a2566b9e6583e904e52b0af2222846b4dc23b67a348b135349185ea1b682.mp3"},{"answer":"Du har lov til \u00e5 kj\u00f8re forbi en moped","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/84ec6e88a3e22d0b7a4df03f45ca9b7c70ee94fcb1f94ec76139b7f98c4b1fff.mp3"},{"answer":"All forbikj\u00f8ring er forbudt","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/29d93451facff54f2411f2df952b2d8820b6e0170f65b7d8b57f9dd8897bb2b7.mp3"},{"answer":"Du har lov til \u00e5 kj\u00f8re forbi en traktor","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/464e69ecb796d9bd30c52fe0fb05960f08a13a3f169efea6e590ea2c8b3b9274.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/1678ae72d8eb6abd5f99e034504b4c84816d72691efe81d807021e3b17467c9b.mp3","image":{"id":12591,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/9c926d01a5f15a2fa10d3527de8a368142626923_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/9c926d01a5f15a2fa10d3527de8a368142626923_LARGE.webp"},"result_video":{"id":902189224,"thumbnail":"https:\/\/i.vimeocdn.com\/video\/1781467637-12bf84d1d8ad4e8ee6b1f0844dca6ab4636cac4aecc0563163b9ca51437f7031-d_640x360","player_embed_url":"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/902189224?h=bdcc593c7d"},"read_more":true},{"id":27208,"question":"Hva er riktig om mobiltelefonbruk i bil?","type":1,"number":44,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Som sj\u00e5f\u00f8r har du etter loven i utgangspunktet ikke lov til \u00e5 bruke mobiltelefon under kj\u00f8ring.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ESom sj\u00e5f\u00f8r har du etter loven i utgangspunktet ikke lov til \u00e5 bruke mobiltelefon under kj\u00f8ring.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EUnntaket er hvis du benytter deg av handsfree eller telefonen sitter i en holder. Passasjerer kan selvf\u00f8lgelig benytte mobiltelefonen som vanlig under kj\u00f8ring.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Unntaket er hvis du benytter deg av handsfree eller telefonen sitter i en holder. Passasjerer kan selvf\u00f8lgelig benytte mobiltelefonen som vanlig under kj\u00f8ring.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3370,"sub_chapter_id":3334,"chapter_name":"Trafikkregler","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Det er bare yrkessj\u00e5f\u00f8rer som har lov til \u00e5 bruke mobiltelefon i bil","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/07fcbae351dfb19b5c79b42e60ef7a9c587d8b4e875a508a08d0ad8d18e26821.mp3"},{"answer":"Sj\u00e5f\u00f8ren har lov til \u00e5 snakke i mobiltelefon s\u00e5 lenge handsfree benyttes","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/4b27eaa2dfe93f43e91ca3967589cb996fc49bbabfd8f90dd89989edd7b72873.mp3"},{"answer":"Verken sj\u00e5f\u00f8r eller passasjerer har lov til \u00e5 bruke mobiltelefon i bil som er i bevegelse","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/63e4ef142fc804900f2ad01ff48f9894fc682a18e23ae0ef10e3a1a0e0e62af9.mp3"},{"answer":"Det er bare passasjerer som har lov til \u00e5 bruke mobiltelefon i bil","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0cf2d45fc96f31e57ee535145767c48b52d150f9d029e26dd4019340e62423b6.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/60a7bd2435f25146398654f12300b31c09753553fc983bcb1dc17ba83039af45.mp3","image":{"id":15256,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/9082c37a0e685da37ddcd44f19a0a4199f477920_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/9082c37a0e685da37ddcd44f19a0a4199f477920_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":27147,"question":"Hva sier veitrafikkloven om rusp\u00e5virkning av motorvognf\u00f8rere?","type":1,"number":45,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Hvis du har v\u00e6rt innblandet i en ulykke eller situasjon som politiet har til hensikt \u00e5 etterforske, m\u00e5 det ikke nytes alkohol de f\u00f8rste 6 timene etter hendelsen.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EHvis du har v\u00e6rt innblandet i en ulykke eller situasjon som politiet har til hensikt \u00e5 etterforske, m\u00e5 det ikke nytes alkohol de f\u00f8rste 6 timene etter hendelsen.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EGrunnen er at politiet i noen tilfeller \u00f8nsker \u00e5 ta blodpr\u00f8ver av de involverte parter hvis det er mistanke om at hendelsen skyldes at en av partene var p\u00e5virket.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Grunnen er at politiet i noen tilfeller \u00f8nsker \u00e5 ta blodpr\u00f8ver av de involverte parter hvis det er mistanke om at hendelsen skyldes at en av partene var p\u00e5virket.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDet er faktisk straffbart \u00e5 pr\u00f8ve \u00e5 kj\u00f8re en bil i beruset tilstand, selv om du ikke lykkes \u00e5 faktisk starte bilen.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Det er faktisk straffbart \u00e5 pr\u00f8ve \u00e5 kj\u00f8re en bil i beruset tilstand, selv om du ikke lykkes \u00e5 faktisk starte bilen.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3363,"sub_chapter_id":3340,"chapter_name":"Offentlige reaksjoner ved overtredelse","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"F\u00f8rer m\u00e5 ikke nyte alkohol de f\u00f8rste 6 timer etter kj\u00f8ring, dersom det av ulike \u00e5rsaker kan bli etterforskning p\u00e5 grunn av kj\u00f8ringen","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/023d606c53293ea7d954f4792781521fcb872ed81b59057924a416b2a72b6685.mp3"},{"answer":"Mislykket fors\u00f8k p\u00e5 \u00e5 kj\u00f8re en bil i beruset tilstand kan ikke straffes, bilen m\u00e5 ha v\u00e6rt i bevegelse","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/67ff9ea24b6dffc636a6bbeeb71699d5d76d28b9689043987879f31bd76c5409.mp3"},{"answer":"Har f\u00f8rer under 0,5 i promille, kan vedkommende ikke bli straffet for \u00e5 ha kj\u00f8rt i p\u00e5virket tilstand","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/064fdde3d0671e2ba36ce254644e907eaf49292ebaec95713c43478e740b6b33.mp3"},{"answer":"F\u00f8rer kan ikke straffes for promillekj\u00f8ring i tillegg, dersom vedkommende er p\u00e5virket av narkotika eller legemidler","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/8684d59a78628dca7a156cee4aca0238e3e9513d969e2721179db45083e143ce.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/6aee09a64bb2dd3135ddd656db9837bd94f15e67853219ef1e916cc4abd523c1.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true}],"question_ids":[30958,16770,16747,31213,16655,27366,31205,16499,16887,33700,16342,17102,16746,17041,16368,27310,26265,16450,27293,24393,16637,16482,33686,16667,27361,31304,16145,16921,30159,16559,16123,33152,16961,16452,17021,31421,31208,27375,27274,16093,26268,30956,31151,27208,27147],"origin_path":null,"exam_type":1,"main_class_id":21,"faults_allowed":7,"question_amount":45,"documents":[]}'
    settings='{"enable_sound":true,"enable_sound_explanation":true,"enable_check_answer":true,"show_explanations":true,"read_more":true,"result_url":"\/prove\/resultat\/117930114","origin_path":"\/teoriprove\/21","exam_path":"\/prove\/oppgavesett\/21\/117930114","course_path":"\/teorikurs\/bil"}'></v-exam>