<v-exam :class-id="21" :exam-id="117930159"
    exam='{"id":117930159,"class_id":21,"language":"no","completed":false,"fault_count":0,"correct_count":0,"pct_correct":0,"created_at":"2025-05-23T22:04:10+02:00","start_date":"2025-05-23T22:04:10+02:00","updated_at":null,"completed_at":null,"token_id":12475052,"active":true,"passed":false,"saved_question_index":0,"questions":[{"id":16294,"question":"Du kj\u00f8rer uaktsomt innenfor ditt eget private omr\u00e5de. Kan du straffes for dette?","type":1,"number":1,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Ja, det kan du. Vegtrafikkloven gjelder alle som ferdes der motorvogn ferdes.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EJa, det kan du. Vegtrafikkloven gjelder alle som ferdes der motorvogn ferdes.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EVegtrafikklovens grunnregel krever at f\u00f8rer av motorvogn skal v\u00e6re aktp\u00e5givende og varsom s\u00e5 det ikke kan oppst\u00e5 fare eller voldes skade.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Vegtrafikklovens grunnregel krever at f\u00f8rer av motorvogn skal v\u00e6re aktp\u00e5givende og varsom s\u00e5 det ikke kan oppst\u00e5 fare eller voldes skade.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3370,"sub_chapter_id":3334,"chapter_name":"Trafikkregler","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Bare hvis f\u00f8reren er p\u00e5virket av alkohol eller rusmidler","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5af16742c3ac01987edef880dacc026aa77a52644b1a8c79e629fa13044043fd.mp3"},{"answer":"Bare i de tilfeller kj\u00f8ringen har medf\u00f8rt personskade","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/32d1c9290b9d0e7d534d02cf5373b1ac8cc3c6caf134b7cef691650e3b9c3529.mp3"},{"answer":"Nei, aldri","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d62944a7f617cdf5c0c0276224479eb313e1fd6dc626b138ceff33ed5627af6b.mp3"},{"answer":"Ja, vegtrafikkloven gjelder alle som ferdes der motorvogn kan ferdes","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/1e4be09e253d54338ae86ab5b19f1468dc4a20eadab1d0abece1ee3c37b8a8c2.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/c41b3d7f4437d110692faee919856acf640cda60fa7b71293dddcbcb56c37612.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":25009,"question":"Du skal kj\u00f8re bil med tilhenger. Se p\u00e5 de to vognkortene og velg riktig p\u00e5stand.","type":1,"number":2,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Du kan kj\u00f8re i opptil 80 km\/t med denne tilhengeren fullastet.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EDu kan kj\u00f8re i opptil 80 km\/t med denne tilhengeren fullastet.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cul class=\u0022\u0022\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ERegelen om at tilhenger uten bremser ikke kan kj\u00f8res fortere enn 60 km i timen n\u00e5r tilhengeren har aktuell totalvekt 300 kg eller mer, gjelder ikke lenger.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Regelen om at tilhenger uten bremser ikke kan kj\u00f8res fortere enn 60 km i timen n\u00e5r tilhengeren har aktuell totalvekt 300 kg eller mer, gjelder ikke lenger.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EMed f\u00f8rerkort klasse B kan du kj\u00f8re en bil med tillatt totalvekt opptil 3.500 kg. Du kan i tillegg til dette ogs\u00e5 kj\u00f8re en tilhenger med tillatt totalvekt p\u00e5 h\u00f8yst 750 kg. Du kan dermed kj\u00f8re denne kombinasjonen av bil og tilhenger.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Med f\u00f8rerkort klasse B kan du kj\u00f8re en bil med tillatt totalvekt opptil 3.500 kg. Du kan i tillegg til dette ogs\u00e5 kj\u00f8re en tilhenger med tillatt totalvekt p\u00e5 h\u00f8yst 750 kg. Du kan dermed kj\u00f8re denne kombinasjonen av bil og tilhenger.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EMaksimal koblingslast bestemmes av vognkortet som har lavest verdi for koblingslast, som i denne oppgaven blir 75 kg.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Maksimal koblingslast bestemmes av vognkortet som har lavest verdi for koblingslast, som i denne oppgaven blir 75 kg.\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E","chapter_id":3370,"sub_chapter_id":3375,"chapter_name":"Forskrift om bruk av kj\u00f8ret\u00f8y","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Hvis tilhengeren ikke er utstyrt med bremser og er fullt ut lastet, s\u00e5 er maksimal fart 80 km\/t","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/ae6aada1bc396eec0591ccbc769a6fd3e28f58e624fa8525adf43ab85ccfe66f.mp3"},{"answer":"Hvis tilhengeren ikke har bremser, s\u00e5 kan du ikke bruke den med denne bilen","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/275cf85066352ee69865bab350f4f9061ffc5e5eb86b184fc1903ea0da9b6f56.mp3"},{"answer":"Koblingslast p\u00e5 vogntoget kan maksimalt v\u00e6re 120 kg","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/29298dbe79ea9a503a29c5b1d11a1f4bc2fce615b28338dfa8afd3bbdca0a45f.mp3"},{"answer":"Du kan ikke kj\u00f8re denne kombinasjonen med f\u00f8rerkort klasse B","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/51a35fc67c99764e767eff856e296dbbc70c30154783582367698893177fecdf.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":8,"correct_answer_array":[8],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/ae2866b1ed594fa5470a16634e3e4457e135a20dfb286d0d2233619006ba0ee6.mp3","image":{"id":11636,"modifiers":["no-crop"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/ff5ee6bd6f48cc75dff0f2a1dbd1f65699d4a80e_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/ff5ee6bd6f48cc75dff0f2a1dbd1f65699d4a80e_LARGE.webp"},"result_video":{"id":447443012,"thumbnail":"https:\/\/i.vimeocdn.com\/video\/1586776770-ef8077bb15fcbc2f4956c2aec8a18a0ff68e9b02fce8b5e573ed991ea1d2fcfa-d_640x360","player_embed_url":"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/447443012?h=fbf2739853"},"read_more":true},{"id":35538,"question":"Du skal til h\u00f8yre i dette krysset. Hva er riktig?","type":1,"number":3,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**N\u00e5r du skal svinge i et lyskryss, m\u00e5 du huske \u00e5 f\u00f8lge godt med p\u00e5 om det kommer noen fotgjengere i det andre gangfeltet.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EN\u00e5r du skal svinge i et lyskryss, m\u00e5 du huske \u00e5 f\u00f8lge godt med p\u00e5 om det kommer noen fotgjengere i det andre gangfeltet.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDe har nemlig gr\u00f8nn mann og du m\u00e5 vike for disse. Men hvis det ikke er noen der kan du fint krysse.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E De har nemlig gr\u00f8nn mann og du m\u00e5 vike for disse. Men hvis det ikke er noen der kan du fint krysse.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3298,"sub_chapter_id":3318,"chapter_name":"Lysregulering og politimannens tegn","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Veien jeg svinger inn i er enveiskj\u00f8rt","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/03186d583e44aa5acf8661d40d1d19d326cd66858786f3a79601ddaa0637e469.mp3"},{"answer":"Jeg m\u00e5 vente p\u00e5 r\u00f8d mann f\u00f8r jeg kan krysse det siste gangfeltet","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b6a48fbc4305bcfca5230486cd4ccb12f31017ea546ba64a30b8647fa0cec0c9.mp3"},{"answer":"Jeg f\u00e5r vikeplikt hvis m\u00f8tende trafikant skal inn i samme gate","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b1534f2aed4448454a4ebd80a0ab5a822b654e56075fb15da35a8de71ea79822.mp3"},{"answer":"Jeg kan f\u00e5 vikeplikt for g\u00e5ende i det siste gangfeltet","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d0406de5d3bd2fc4956298d4305b6d2c443a047534c74c497aac47f7033fc6c6.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/c16026cf0ab2ab11c74e2c74610c5a94cf6074c06be92acc01d17c4fb7915779.mp3","image":{"id":17690,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/604afc9e9bc2bbae0f05a254278bf765610513a5_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/604afc9e9bc2bbae0f05a254278bf765610513a5_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":25815,"question":"Hva betyr dette skiltet?","type":1,"number":4,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Dette skiltet varsler om en kommende strekning med flere farlige svinger.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EDette skiltet varsler om en kommende strekning med flere farlige svinger.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EFormen p\u00e5 pilen indikerer om f\u00f8rste farlige sving er til h\u00f8yre eller venstre, i dette tilfellet til h\u00f8yre\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Formen p\u00e5 pilen indikerer om f\u00f8rste farlige sving er til h\u00f8yre eller venstre, i dette tilfellet til h\u00f8yre\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Farlige svinger, den f\u00f8rste til h\u00f8yre","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d9fdca28e9eb83e3909f1651aa061d36ea1cebbda89d0dd9914aa440017bfe50.mp3"},{"answer":"Farlige svinger, den f\u00f8rste til venstre","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/8d7122869b22a9564ecb12991c6d0993c6978c0e3caab51fdaa55450b23bc3f2.mp3"},{"answer":"Glatt kj\u00f8rebane","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/01b93b6050947a2c94da0de0707cf9d13be34afa2b63c63d033eb4c46fc03701.mp3"},{"answer":"Farlig vegskulder","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/01457340404e6c4735e11b1aea98360be6d14541de813be2fb50bf0c0f575aad.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3c59f89ccd88e343427c6d78167fec98ec7d66917e107fce99f5ed1ba583e5de.mp3","image":{"id":16947,"modifiers":["skilt","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/47732164e8b339e7bca8979bb3961c246ab5bed1_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/47732164e8b339e7bca8979bb3961c246ab5bed1_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":31313,"question":"Hva gj\u00f8r bilens ESP?","type":1,"number":5,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**ESP er en forkortelse for Electronic Stability Program.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EESP er en forkortelse for Electronic Stability Program.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESystemet er kanskje bedre kjent under navnet antiskrens. Antiskrens sl\u00e5r inn hvis du f\u00e5r skrens med din bil. Det finnes sensorer i bilen som kontinuerlig overv\u00e5ker om bilen din begynner \u00e5 skrense. Elektronikk hindrer da at bilen f\u00e5r skrens ved \u00e5 bremse enkelthjul og dempe motorkraften.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Systemet er kanskje bedre kjent under navnet antiskrens. Antiskrens sl\u00e5r inn hvis du f\u00e5r skrens med din bil. Det finnes sensorer i bilen som kontinuerlig overv\u00e5ker om bilen din begynner \u00e5 skrense. Elektronikk hindrer da at bilen f\u00e5r skrens ved \u00e5 bremse enkelthjul og dempe motorkraften.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**De andre hjelpemidlene:**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EDe andre hjelpemidlene:\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cul class=\u0022\u0022\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EABS hindrer hjulene i \u00e5 l\u00e5se seg under nedbremsing.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E ABS hindrer hjulene i \u00e5 l\u00e5se seg under nedbremsing.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ECruise Control kan regulere kj\u00f8ret\u00f8yets hastighet automatisk.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Cruise Control kan regulere kj\u00f8ret\u00f8yets hastighet automatisk.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EServostyring gj\u00f8r det lettere \u00e5 styre en bil ved hjelp av hjelpekraft.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Servostyring gj\u00f8r det lettere \u00e5 styre en bil ved hjelp av hjelpekraft.\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E","chapter_id":3369,"sub_chapter_id":3345,"chapter_name":"F\u00f8rerst\u00f8ttesystemer","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Hindrer hjulene i \u00e5 l\u00e5se seg under hard oppbremsing","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/9b90915d0e6283cbc05027d9c1bb4c2c2ed3f6a1a823614bdfb631b2a0349aa6.mp3"},{"answer":"Forbedrer stabiliteten til kj\u00f8ret\u00f8yet og reduserer tapet av veggrep","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d0d44074903c85d33e523f5cb7572a87ce927066530fc8dc3a8c93f76629987a.mp3"},{"answer":"Reduserer kreftene som er n\u00f8dvendig \u00e5 bruke for \u00e5 styre en bil","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/087fa94c2ee5a5258a1545b8d8a3b13491b84bee90d0451f290edd4c463b9cf0.mp3"},{"answer":"Kontrollerer og regulerer et kj\u00f8ret\u00f8ys hastighet","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/934026af1b40ae2862676ce41b120b46b5d6be01c75c23be48080802a623e83b.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/4a4669ba62d1e9b11b885b138079c013660aa71cd4b9e0ee0a5661edefd73043.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":16481,"question":"Hva er forskjellen p\u00e5 gul og hvit veioppmerking?","type":1,"number":6,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Gul oppmerking skiller mellom trafikk med motsatt kj\u00f8reretning. Hvit skiller mellom trafikk med samme kj\u00f8reretning.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EGul oppmerking skiller mellom trafikk med motsatt kj\u00f8reretning. Hvit skiller mellom trafikk med samme kj\u00f8reretning.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EI mange andre land brukes hvit oppmerking ogs\u00e5 for \u00e5 skille trafikk i motsatt retning. Dette gjelder for eksempel Sverige.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E I mange andre land brukes hvit oppmerking ogs\u00e5 for \u00e5 skille trafikk i motsatt retning. Dette gjelder for eksempel Sverige.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3330,"chapter_name":"Veioppmerking","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Gul oppmerking skiller trafikk med motsatt kj\u00f8reretning, og hvit skiller trafikk med samme kj\u00f8reretning","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/417342de020db5952a2c247e77b928d04dfbc6322cb112cdc96f85f01612db46.mp3"},{"answer":"Det er ingen forskjell p\u00e5 gul og hvit oppmerking","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/2e1dc78113b0797a68dbaa0af5cb93400d3cb962b72c894b0545431d8489423a.mp3"},{"answer":"Det benyttes bare gul oppmerking i Norge, mens i utlandet benyttes hvit","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/4800ebcd4442ebd3dc97d46d85973fb88732f0b0a51a2c59b136972031b530bc.mp3"},{"answer":"Hvit oppmerking benyttes kun p\u00e5 motorvei, og gul brukes p\u00e5 forkj\u00f8rsvei","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/8cba066da995a4ae299e1d8fb1e7341cd258c7f93400fcde9dff531aa9377293.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0e02de289a4ede0ba6cd6cfe9801a7163ec01dff9ddb57b7ec4cf4bf5df0d4a1.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":16658,"question":"Det er kaldt v\u00e6r, men veien er t\u00f8rr. Hvilken p\u00e5stand om kj\u00f8ring i tunnel er riktig?","type":1,"number":7,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**N\u00e5r det er kaldt er det en risiko for at det kan v\u00e6re glatt i tunnelen, selv om veien er t\u00f8rr.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EN\u00e5r det er kaldt er det en risiko for at det kan v\u00e6re glatt i tunnelen, selv om veien er t\u00f8rr.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDette kan komme av generell fuktighet i tunnelen, eller manglende sn\u00f8smelting i tunnel\u00e5pningen.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Dette kan komme av generell fuktighet i tunnelen, eller manglende sn\u00f8smelting i tunnel\u00e5pningen.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3328,"chapter_name":"Veiforhold og veigrep","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Det vil alltid v\u00e6re bedre f\u00f8re inne i tunnelen","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d11f31a4e4bc31eb30021608cee24759163c4206e5e082569ef32cebc553fb73.mp3"},{"answer":"F\u00f8ret utenfor og inne i tunnelen er alltid likt","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/bbc0e17abfb62ec97e1b05cf72ba0e333a95b1ef50f9b97655a28a9830811c0e.mp3"},{"answer":"Det er alltid glatt utenfor tunnelen","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/69386c7a346854ab0f92a6487a8e9cea1501e1b55db05362f1eb193893a410bb.mp3"},{"answer":"Det kan v\u00e6re glatt inne i tunnelen","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/046b3bfbdc986c741be79b01fff1016253adb87ea364a82091a058eddd26d185.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e3184de444916e2e37d6128bf19d25426836cc558fd3333000db40a6f06e27c7.mp3","image":null,"result_video":{"id":865895499,"thumbnail":"https:\/\/i.vimeocdn.com\/video\/1725969517-39affc9dfdddbc63c27ad222470cb0c232f8f95f5eefe35bc60db0bfa2ae625b-d_640x360","player_embed_url":"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/865895499?h=089cfd24f4"},"read_more":true},{"id":1904,"question":"Hva skjer med bremselengden dersom du dobler hastigheten?","type":1,"number":8,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Bremselengden firedobles.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EBremselengden firedobles.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EHusk at:\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Husk at:\u003C\/p\u003E\u003Cul class=\u0022\u0022\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDobler du farten blir bremselengden fire ganger lenger.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Dobler du farten blir bremselengden fire ganger lenger.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ETredobler du farten blir bremselengden ni ganger lenger.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Tredobler du farten blir bremselengden ni ganger lenger.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EFiredobler du farten blir bremselengden seksten ganger lenger.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Firedobler du farten blir bremselengden seksten ganger lenger.\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/b6ba2fce8ba9bc4b9557a92da5adb926fa377852_LARGE.webp\u0022 class=\u0022card fancybox img-no-crop img-no-zoom-icon mb-4\u0022 data-fancybox=\u0022\u0022 data-type=\u0022image\u0022 data-caption=\u0022\u0022 data-srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/b6ba2fce8ba9bc4b9557a92da5adb926fa377852_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/b6ba2fce8ba9bc4b9557a92da5adb926fa377852_LARGE.webp 1024w\u0022 title=\u0022\u0022\u003E\u003Cimg class=\u0022img-fluid\u0022 data-image-id=\u002220599\u0022 srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/b6ba2fce8ba9bc4b9557a92da5adb926fa377852_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/b6ba2fce8ba9bc4b9557a92da5adb926fa377852_LARGE.webp 1024w\u0022 sizes=\u0022(max-width: 600px) 470px, 1024px\u0022 src=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/b6ba2fce8ba9bc4b9557a92da5adb926fa377852_LARGE.webp\u0022 alt=\u0022\u0022 loading=\u0022lazy\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022zoom-icon\u0022\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EVi kan ogs\u00e5 regne det ut med formelen for endring i bremselengde. Bremselengden endres med kvadratet av fartsendringen.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Vi kan ogs\u00e5 regne det ut med formelen for endring i bremselengde. Bremselengden endres med kvadratet av fartsendringen.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EI denne oppgaven var fartsendringen dobbel, alts\u00e5 2. Kvadratet av et tall finner vi ved \u00e5 gange det med seg selv.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E I denne oppgaven var fartsendringen dobbel, alts\u00e5 2. Kvadratet av et tall finner vi ved \u00e5 gange det med seg selv.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**2 x 2 = 4**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003E2 x 2 = 4\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3314,"chapter_name":"Stopplengde, bremselengde og reaksjonslengde","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Den dobles","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/dbb3244ea0f0556beb58cfa0faff64dc6de8f475c37cd1315b8c788422edbdef.mp3"},{"answer":"Den tredobles","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/9540ad8cc8067b8e3e7b12b5326bd15605dc0625cb0dfe7d80e24ecbf982f1ad.mp3"},{"answer":"Den femdobles","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/4859f9a02cfb6bc2ef0a6384111b46386c053d88749711bb41eeffe0c0aa6025.mp3"},{"answer":"Den firedobles","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/2cc416c617d2e24ad29238f58a8bd3321444c91ce17f92e75c1dd404fe7e076f.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/2f34efc7bbdc1fa0fbf6508f5432d1126264d340d71c4d4584d782493c754324.mp3","image":null,"result_video":{"id":289273993,"thumbnail":"https:\/\/i.vimeocdn.com\/video\/1645253723-5137884d096db26b5bc240a1ef0472297fdfd4bb96b240dface6102124c9439f-d_640x360","player_embed_url":"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/289273993?h=551a9b4fd3"},"read_more":true},{"id":16317,"question":"Hvorfor er un\u00f8dig bruk av lydhorn forbudt?","type":1,"number":9,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Lydhorn skal f\u00f8rst og fremst brukes til \u00e5 varsle andre trafikanter om fare.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ELydhorn skal f\u00f8rst og fremst brukes til \u00e5 varsle andre trafikanter om fare.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EI trafikkreglene finnes en bestemmelse om at un\u00f8dig eller hensynsl\u00f8s bruk av lyd- eller lyssignal er forbudt. Hovedgrunnen til dette er at overdreven bruk av signaler forvirrer og gj\u00f8r det vanskelig \u00e5 forst\u00e5 hva som menes med signalet.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E I trafikkreglene finnes en bestemmelse om at un\u00f8dig eller hensynsl\u00f8s bruk av lyd- eller lyssignal er forbudt. Hovedgrunnen til dette er at overdreven bruk av signaler forvirrer og gj\u00f8r det vanskelig \u00e5 forst\u00e5 hva som menes med signalet.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3348,"chapter_name":"Signal og tegn","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Fordi det skal virke effektivt ved varsling av fare","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/600fabe53d331578800e5c6b6567e7ff2b3d553e6ce55052816ddccf9f762f5d.mp3"},{"answer":"Fordi det gj\u00f8r det vanskelig \u00e5 h\u00f8re trafikken","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0bebd1b9d99dd830e06ff941c078bc607479477616d8b830aa888092205f9ccd.mp3"},{"answer":"Fordi det kan skremme de andre trafikantene","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/a9cde2a67ecdb7c473c643021bb49d4feb40a650ab5070445e4f25f6ffc943b1.mp3"},{"answer":"Fordi det virker forstyrrende p\u00e5 dyrelivet","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0f368927841cfdc6fa62bd1e3afb2852a7b4d61f7a24de759ca73317e3374b03.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/19a4aa4ceaafaaaa65d18ba8215fecccf9730c1b791ad9cb0d23def834743284.mp3","image":{"id":16697,"modifiers":["wide","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/7a4f73f463730eff5658f92aa07f22dd0dd8e0b1_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/7a4f73f463730eff5658f92aa07f22dd0dd8e0b1_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":31847,"question":"Hvem av disse kan v\u00e6re vanskelig \u00e5 se for lastebilf\u00f8reren?","type":1,"number":10,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**A er delvis skjult i blindsonen foran lastebilen.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EA er delvis skjult i blindsonen foran lastebilen.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ELastebilsj\u00e5f\u00f8ren kan lett se B og C i lastebilens speil.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Lastebilsj\u00e5f\u00f8ren kan lett se B og C i lastebilens speil.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDu m\u00e5 v\u00e6re oppmerksom p\u00e5 egne blindsoner, og blindsonene til andre trafikanter. Store vogntog har s\u00e6rlig store blindsoner.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Du m\u00e5 v\u00e6re oppmerksom p\u00e5 egne blindsoner, og blindsonene til andre trafikanter. Store vogntog har s\u00e6rlig store blindsoner.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3363,"sub_chapter_id":3367,"chapter_name":"Sikt, isfrie ruter og sn\u00f8 p\u00e5 tak","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"A","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/559aead08264d5795d3909718cdd05abd49572e84fe55590eef31a88a08fdffd.mp3"},{"answer":"Ingen av dem","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/bb60f24e85070ad0403e2d75a199477ac74100130d07403af111404edc098701.mp3"},{"answer":"B","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/df7e70e5021544f4834bbee64a9e3789febc4be81470df629cad6ddb03320a5c.mp3"},{"answer":"C","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/6b23c0d5f35d1b11f9b683f0b0a617355deb11277d91ae091d399c655b87940d.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/bfce5b314107e3c69d2e81110cf2517faae454ef99d582f026da141b5f28bc75.mp3","image":{"id":17760,"modifiers":["wide","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/6256cb80a2f094b90e9eba06b54f74e6ec6438f4_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/6256cb80a2f094b90e9eba06b54f74e6ec6438f4_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":27153,"question":"Du planlegger \u00e5 frakte en sykkel bak p\u00e5 bilen. Hva er riktig?","type":1,"number":11,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Om sykkelen skjuler registreringsnummeret, m\u00e5 du skrive registreringsnummeret p\u00e5 et annet synlig sted p\u00e5 bilen.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EOm sykkelen skjuler registreringsnummeret, m\u00e5 du skrive registreringsnummeret p\u00e5 et annet synlig sted p\u00e5 bilen.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDet er nemlig ulovlig \u00e5 kj\u00f8re uten synlig registreringsnummer.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Det er nemlig ulovlig \u00e5 kj\u00f8re uten synlig registreringsnummer.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDu m\u00e5 ogs\u00e5 s\u00f8rge for at baklysene dine er synlige. Om sykkelen skjuler de, m\u00e5 du montere p\u00e5 en lysbjelke.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Du m\u00e5 ogs\u00e5 s\u00f8rge for at baklysene dine er synlige. Om sykkelen skjuler de, m\u00e5 du montere p\u00e5 en lysbjelke.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EHvis du transporterer sykkel bak p\u00e5 en bil som er 180 cm bred eller smalere, m\u00e5 total bredde med kj\u00f8ret\u00f8y og sykkel heller ikke v\u00e6re mer enn 180 cm bred.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Hvis du transporterer sykkel bak p\u00e5 en bil som er 180 cm bred eller smalere, m\u00e5 total bredde med kj\u00f8ret\u00f8y og sykkel heller ikke v\u00e6re mer enn 180 cm bred.\u003C\/p\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/abf791fe8003eaec6bb12fd14888c4f0f3c5ae9c_LARGE.webp\u0022 class=\u0022card fancybox img-wide mb-4\u0022 data-fancybox=\u0022\u0022 data-type=\u0022image\u0022 data-caption=\u0022\u0022 data-srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/abf791fe8003eaec6bb12fd14888c4f0f3c5ae9c_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/abf791fe8003eaec6bb12fd14888c4f0f3c5ae9c_LARGE.webp 1024w\u0022 title=\u0022\u0022\u003E\u003Cimg class=\u0022img-fluid\u0022 data-image-id=\u00226770\u0022 srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/abf791fe8003eaec6bb12fd14888c4f0f3c5ae9c_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/abf791fe8003eaec6bb12fd14888c4f0f3c5ae9c_LARGE.webp 1024w\u0022 sizes=\u0022(max-width: 600px) 470px, 1024px\u0022 src=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/abf791fe8003eaec6bb12fd14888c4f0f3c5ae9c_LARGE.webp\u0022 alt=\u0022\u0022 loading=\u0022lazy\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022zoom-icon\u0022\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E","chapter_id":3370,"sub_chapter_id":3375,"chapter_name":"Forskrift om bruk av kj\u00f8ret\u00f8y","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Er bilen smalere enn 180 cm, kan sykkelen ikke stikke ut p\u00e5 sidene","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/703d96f36bfa878d1d0c268e9a06aacbbf7c701f170ef0931651b11cc6c3894c.mp3"},{"answer":"Du trenger bare \u00e5 s\u00f8rge for at sykkelen er forsvarlig sikret","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/33dd31c4971fe71a43eeda17ca9aa7359a70db07fa6439a0f255bf83c44d7c9a.mp3"},{"answer":"Det er egentlig ikke lov \u00e5 frakte en sykkel bak p\u00e5 en bil, men politiet pleier ikke \u00e5 sl\u00e5 ned p\u00e5 dette","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/95fc4f3f4bcf7b0a7fd7d734068b81d609ad16f9b061cf1694d9ec17b3c1078c.mp3"},{"answer":"Om sykkelen skjuler registreringsnummeret, m\u00e5 det oppgis et annet synlig sted","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/236a087bd0e43abe2f5a4160e674b692c8678395895c178524544c467911e8aa.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/87de6bce16f23e22c1738df7a93d6119dea9a0a5df823b2952a911743b3fe999.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":16949,"question":"Hva kjennetegner en dyktig bilf\u00f8rer?","type":1,"number":12,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**En av de viktigste egenskapene for en bilf\u00f8rer er \u00e5 kjenne sine begrensninger og \u00e5 reflektere over egen kj\u00f8ring.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EEn av de viktigste egenskapene for en bilf\u00f8rer er \u00e5 kjenne sine begrensninger og \u00e5 reflektere over egen kj\u00f8ring.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDu blir ikke automatisk en god bilf\u00f8rer av \u00e5 reagere lynraskt i trafikken, eller av \u00e5 ha for stor tiltro til deg selv og dine egenskaper.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Du blir ikke automatisk en god bilf\u00f8rer av \u00e5 reagere lynraskt i trafikken, eller av \u00e5 ha for stor tiltro til deg selv og dine egenskaper.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EEn god bilf\u00f8rer vet at fartsgrensene ikke er oppskriften p\u00e5 hvilken fart man skal ha \u2013\u00a0ofte m\u00e5 man kj\u00f8re saktere.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E En god bilf\u00f8rer vet at fartsgrensene ikke er oppskriften p\u00e5 hvilken fart man skal ha \u2013\u00a0ofte m\u00e5 man kj\u00f8re saktere.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3362,"sub_chapter_id":3315,"chapter_name":"Sanser, reaksjonstid og uoppmerksomhet","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"En dyktig bilf\u00f8rer kj\u00f8rer alltid effektivt og selvsikkert","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/a5febeb980115eb9bb5e49b8dd6c99761da49dedb165105e9d653e5e3a8cd57f.mp3"},{"answer":"En dyktig bilf\u00f8rer m\u00e5 alltid ha lynrask reaksjonsevne","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/a1347233eedb7b07cbbdb02d714fccb56b06d93a3aebfbe4a9e84a01edf55f2a.mp3"},{"answer":"En dyktig bilf\u00f8rer f\u00f8lger alltid fartsgrense","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/303aadd4fd83c4f5c9fa609456e0dfc1bce5029aed9361fca6be255c573bc37a.mp3"},{"answer":"En dyktig bilf\u00f8rer kjenner seg selv, har kunnskap om bil og trafikk og ser bilkj\u00f8ring og samfunn i sammenheng","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d3b2a6532b5b218ceb78a5cf8964edc23745351e39cc3fc414120141785c2213.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/ce879f1e2bbb58d887ab1e1ba9fb213422c8718b2166bbccb17262949140728a.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":31199,"question":"Du har kj\u00f8rt feil, og er p\u00e5 denne veien. Hva kan du gj\u00f8re?","type":1,"number":13,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Du er p\u00e5 vei inn p\u00e5 en motortrafikkvei og m\u00e5 fortsette.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EDu er p\u00e5 vei inn p\u00e5 en motortrafikkvei og m\u00e5 fortsette.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EI trafikkreglene st\u00e5r det at:\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E I trafikkreglene st\u00e5r det at:\u003C\/p\u003E\u003Cul class=\u0022\u0022\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ERygging og vending er forbudt p\u00e5 motorvei og motortrafikkvei eller p\u00e5 inn- eller utkj\u00f8ringsvei til motorvei og motortrafikkvei.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Rygging og vending er forbudt p\u00e5 motorvei og motortrafikkvei eller p\u00e5 inn- eller utkj\u00f8ringsvei til motorvei og motortrafikkvei.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDet er forbudt \u00e5 stanse (og dermed parkere) p\u00e5 motorvei og motortrafikkvei eller p\u00e5 inn- eller utkj\u00f8ringsvei til motorvei og motortrafikkvei.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Det er forbudt \u00e5 stanse (og dermed parkere) p\u00e5 motorvei og motortrafikkvei eller p\u00e5 inn- eller utkj\u00f8ringsvei til motorvei og motortrafikkvei.\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E","chapter_id":3298,"sub_chapter_id":3341,"chapter_name":"Rygging og vending","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Stanse","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/bb43da2f23a6a7041ccdc7e1bd41c8813d2e54679fb81512846dba4d28db0d8c.mp3"},{"answer":"Rygge tilbake","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3fdf2bc830b83edeb001d8f7388e68a74a5107cb8288ba680d83392af5e26ea7.mp3"},{"answer":"Snu","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/bbac61d9747d6a8e19df6ee3080764785c11bebda113f37b81bcc75b1944ed08.mp3"},{"answer":"Fortsette","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b64064828f96945c6d353b92a147c954de490c1d90d73291292210d6c6de8acf.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/edf0dfa163dc681a8033a01ed3775606c1eab806daac1beeb2ce000cfd82338d.mp3","image":{"id":12654,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/2b152387a4989e8e1726914efee4b313109fc8a5_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/2b152387a4989e8e1726914efee4b313109fc8a5_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":31159,"question":"M\u00e5 noen vike i denne situasjonen?","type":1,"number":14,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Her kan begge bilene kj\u00f8re samtidig.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EHer kan begge bilene kj\u00f8re samtidig.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESiden r\u00f8d bil skal til sin h\u00f8yre, s\u00e5 vil bilenes veier ikke krysses og det oppst\u00e5r heller ingen situasjonen der vikeplikten f\u00f8rer til at r\u00f8d bil m\u00e5 vike.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Siden r\u00f8d bil skal til sin h\u00f8yre, s\u00e5 vil bilenes veier ikke krysses og det oppst\u00e5r heller ingen situasjonen der vikeplikten f\u00f8rer til at r\u00f8d bil m\u00e5 vike.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3298,"sub_chapter_id":3376,"chapter_name":"H\u00f8yreregel, ut fra parkering, bussholdeplass og skilt","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"R\u00f8d bil","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/c4f827a8d1e492e0c4859fe94cf2c6b7baec15df1ae2516836dc3e7469a9422c.mp3"},{"answer":"Ingen av dem","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/bb60f24e85070ad0403e2d75a199477ac74100130d07403af111404edc098701.mp3"},{"answer":"Begge","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/654b15761639630b6f633b89d68de081dcdec2330fd4e6fb353b4be64a6c66bd.mp3"},{"answer":"Hvit bil","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/85d3b16d81bc6c5da98a19c87accaf0a65e9483d784319a256bbd8152dbf9a42.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":8,"correct_answer_array":[8],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/33e45e900cbf4403464efdb0ef7a3adce0505995c2d93301ee196f71bb39daa2.mp3","image":{"id":12595,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/07a817143a197c60a2774eb0d6675165ab58e88a_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/07a817143a197c60a2774eb0d6675165ab58e88a_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16466,"question":"N\u00e5r du skal svinge til h\u00f8yre i et veikryss, skal bilen normalt plasseres\u2026","type":1,"number":15,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EI trafikkreglene st\u00e5r det:\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E I trafikkreglene st\u00e5r det:\u003C\/p\u003E\u003Cul class=\u0022\u0022\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EVed sving til h\u00f8yre skal det kj\u00f8res s\u00e5 n\u00e6r h\u00f8yre kant av kj\u00f8rebanen som mulig.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Ved sving til h\u00f8yre skal det kj\u00f8res s\u00e5 n\u00e6r h\u00f8yre kant av kj\u00f8rebanen som mulig.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EVed sving til venstre skal man kj\u00f8re s\u00e5 n\u00e6r midten av kj\u00f8rebanen som mulig.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Ved sving til venstre skal man kj\u00f8re s\u00e5 n\u00e6r midten av kj\u00f8rebanen som mulig.\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EN\u00e5r du ligger godt inntil h\u00f8yre ved h\u00f8yresving, blir svingen s\u00e5 liten som mulig. Da er du til minst mulig hinder for andre trafikanter, samtidig som at du synliggj\u00f8r hvor du skal.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E N\u00e5r du ligger godt inntil h\u00f8yre ved h\u00f8yresving, blir svingen s\u00e5 liten som mulig. Da er du til minst mulig hinder for andre trafikanter, samtidig som at du synliggj\u00f8r hvor du skal.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3358,"chapter_name":"Feltvalg, kollektivfelt, rundkj\u00f8ring og enveiskj\u00f8ring","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"godt inntil h\u00f8yre kant","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/bff223aa36cfb4f8e80392baf6f086565b1e5c9f3afa82d5757ac08af4c9b321.mp3"},{"answer":"til venstre for midten p\u00e5 den vei det kj\u00f8res p\u00e5","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/785f0b89ba9aa73dcf2929997adb6772c425311809c7e017da647fdca57488cb.mp3"},{"answer":"midt i kj\u00f8rebanen","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/dec3a4f0c8d334d20a1d5fa4ec5f7ec1cd7510c750ffce0d15ff80e1689467c6.mp3"},{"answer":"s\u00e5 n\u00e6rt inn til midten av kj\u00f8rebanen som mulig","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/22a39f83c7b77c2a036b67380b4cb6d0e14ddae655052cf0077f6a2aa7a52a58.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/4f4069cc64ecf633653f2dd39d0bf0964a13926663ef0f360b19b58f846a88bb.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":16416,"question":"Du kj\u00f8rer i 70 km\/t p\u00e5 t\u00f8rr asfalt. Bremselengde ved full brems er cirka 25 meter. Hvor lang kan bremselengden bli om det begynner \u00e5 regne?","type":1,"number":16,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Om det begynner \u00e5 regne, kan bremselengden bli 50 meter.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EOm det begynner \u00e5 regne, kan bremselengden bli 50 meter.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EV\u00e5t sommerasfalt kan gi bilen dobbelt s\u00e5 lang bremselengde som t\u00f8rr asfalt. Vanlig vinterf\u00f8re kan firedoble bremselengden.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E V\u00e5t sommerasfalt kan gi bilen dobbelt s\u00e5 lang bremselengde som t\u00f8rr asfalt. Vanlig vinterf\u00f8re kan firedoble bremselengden.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDette gjelder ved full brems \u2013\u00a0 alts\u00e5 full nedbremsing, til bilen st\u00e5r stille. Dette kalles n\u00f8dbrems.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Dette gjelder ved full brems \u2013\u00a0 alts\u00e5 full nedbremsing, til bilen st\u00e5r stille. Dette kalles n\u00f8dbrems.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3314,"chapter_name":"Stopplengde, bremselengde og reaksjonslengde","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"30 meter","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/1eab5ff6362c410009a0be52f3bb28c74f889c937853f32e1871d752393aa7dd.mp3"},{"answer":"50 meter","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/13c9b30dc6c8b16e5b9bb872bf2df9464b250b9e70ed12229ee96b306f438fda.mp3"},{"answer":"65 meter","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/738ff17b20eaa1bd1989d78e5bf442783d184c5a5f2e71b28c1c8dc96924fc28.mp3"},{"answer":"90 meter","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/4c6c434a29f9f0cb73b7af3a393f033f7936af1d1614a46991a1d3a5b4c858d3.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b068c597d7209600401fee4a72fc29b8ac69f5bef8cc6becbd80d79203a7dc18.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":27141,"question":"Hva er riktig om dette skiltet?","type":1,"number":17,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**110 km\/t er den h\u00f8yeste s\u00e6rskilte fartsgrensen i Norge og brukes p\u00e5 en del motorveier.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003E110 km\/t er den h\u00f8yeste s\u00e6rskilte fartsgrensen i Norge og brukes p\u00e5 en del motorveier.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EI Norge har vi de generelle fartsgrensene 50 km\/t i tettbygde str\u00f8k og 80 km\/t utenfor tettbygde str\u00f8k. Alle andre fartsgrenser skal skiltes med skiltet s\u00e6rskilt fartsgrense.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E I Norge har vi de generelle fartsgrensene 50 km\/t i tettbygde str\u00f8k og 80 km\/t utenfor tettbygde str\u00f8k. Alle andre fartsgrenser skal skiltes med skiltet s\u00e6rskilt fartsgrense.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Dette skiltet viser s\u00e6rskilt fartsgrense og brukes p\u00e5 noen motorveier i Norge","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/1c5e1f64f5d26c061ebc74fa358c8c55b4f69da0dbfef50a4568eb7fef1bb9d8.mp3"},{"answer":"Dette skiltet benyttes p\u00e5 de fleste motorveier i Norge","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/59cbf9efa0fd1abf7eb16d032f9159ac83aed92a205e69a883ccf8baa1f06800.mp3"},{"answer":"Dette er vanlig hastighet utenfor tettbygd str\u00f8k","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3cf40f12af53140f592e458ed75783d923c27a4dee9f54253935ee40ec8c36cd.mp3"},{"answer":"Dette skiltet benyttes i Sverige og Danmark, men ikke i Norge","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b84b6702a681ea0269fab9eab8c6e7281da3b1898b2cca5dd9f5e5a1bc110d3d.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":8,"correct_answer_array":[8],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/461d050d70dd6c2e15e455f7eea370e0a53d736e2aebece4e73d0d54f3a72b16.mp3","image":{"id":17024,"modifiers":["skilt","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/56c542e4abbb8346e95d0d97f66ea186993b7390_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/56c542e4abbb8346e95d0d97f66ea186993b7390_LARGE.webp"},"result_video":{"id":671127436,"thumbnail":"https:\/\/i.vimeocdn.com\/video\/1579286948-b6985ce83d7265a982a54b2580d6f4bc4006894bc0229142898b5b1a0a46ed6e-d_640x360","player_embed_url":"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/671127436?h=fc7c0dd6cb"},"read_more":true},{"id":26065,"question":"B skal til sin venstre i krysset. Hvem f\u00e5r B vikeplikt for?","type":1,"number":18,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**B m\u00e5 vike for D og fotgjengeren foran C.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EB m\u00e5 vike for D og fotgjengeren foran C.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EHvis D skulle kj\u00f8rt til sin venstre i krysset, s\u00e5 kunne B og D passert hverandre i krysset uten \u00e5 m\u00e5tte vike for hverandre. A og C har r\u00f8dt lys, s\u00e5 de trenger ikke B \u00e5 tenke p\u00e5 i denne situasjonen.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Hvis D skulle kj\u00f8rt til sin venstre i krysset, s\u00e5 kunne B og D passert hverandre i krysset uten \u00e5 m\u00e5tte vike for hverandre. A og C har r\u00f8dt lys, s\u00e5 de trenger ikke B \u00e5 tenke p\u00e5 i denne situasjonen.\u003C\/p\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/93c5d8b644862e4b6b608a3dff54058263a821f2_LARGE.webp\u0022 class=\u0022card fancybox img-no-crop mb-4\u0022 data-fancybox=\u0022\u0022 data-type=\u0022image\u0022 data-caption=\u0022\u0022 data-srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/93c5d8b644862e4b6b608a3dff54058263a821f2_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/93c5d8b644862e4b6b608a3dff54058263a821f2_LARGE.webp 1024w\u0022 title=\u0022\u0022\u003E\u003Cimg class=\u0022img-fluid\u0022 data-image-id=\u00229633\u0022 srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/93c5d8b644862e4b6b608a3dff54058263a821f2_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/93c5d8b644862e4b6b608a3dff54058263a821f2_LARGE.webp 1024w\u0022 sizes=\u0022(max-width: 600px) 470px, 1024px\u0022 src=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/93c5d8b644862e4b6b608a3dff54058263a821f2_LARGE.webp\u0022 alt=\u0022\u0022 loading=\u0022lazy\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022zoom-icon\u0022\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E","chapter_id":3298,"sub_chapter_id":3376,"chapter_name":"H\u00f8yreregel, ut fra parkering, bussholdeplass og skilt","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Bare fotgjengeren i gangfeltet","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/256f26d4bee296ed97b89d3649e1ca5daf9bbccf7b602d17c8a50d41a89b1648.mp3"},{"answer":"Bare kj\u00f8ret\u00f8y A","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/74306a8293c236d8c988f6f53f4965c6d7870a8903a97ff7933f9ae02488e30e.mp3"},{"answer":"Kj\u00f8ret\u00f8y D og fotgjengeren i gangfeltet","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/38b9a174e52b62a8a9c26ec992e33c0cc807000b83198aeb256d097393850915.mp3"},{"answer":"Kj\u00f8ret\u00f8y A og C","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/19901b5fbcc50553b027e415c636229b8f82fc66b30689e9a998ade2999021f6.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b546f65774f74dcae63601c9ff9c11c09c5dfdc806d90b02f895730449bdb858.mp3","image":{"id":9633,"modifiers":["no-crop"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/93c5d8b644862e4b6b608a3dff54058263a821f2_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/93c5d8b644862e4b6b608a3dff54058263a821f2_LARGE.webp"},"result_video":{"id":354825986,"thumbnail":"https:\/\/i.vimeocdn.com\/video\/1596083750-9de6bb6efc733bb15282e31f002be95686327fe2b83316522d479ed11f71f8d3-d_640x360","player_embed_url":"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/354825986?h=25a873133e"},"read_more":true},{"id":26268,"question":"Hvilke krav stilles til utsyn?","type":1,"number":19,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**I forskrift om bruk av kj\u00f8ret\u00f8y st\u00e5r det at f\u00f8reren m\u00e5 sikre seg tilstrekkelig utsyn til alle sider:**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EI forskrift om bruk av kj\u00f8ret\u00f8y st\u00e5r det at f\u00f8reren m\u00e5 sikre seg tilstrekkelig utsyn til alle sider:\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EI praksis m\u00e5 du sikre deg at sidevinduene foran og vindusviskerfeltet i frontruten er fri for is, sn\u00f8 eller dugg.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E I praksis m\u00e5 du sikre deg at sidevinduene foran og vindusviskerfeltet i frontruten er fri for is, sn\u00f8 eller dugg.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3363,"sub_chapter_id":3367,"chapter_name":"Sikt, isfrie ruter og sn\u00f8 p\u00e5 tak","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Det er tilstrekkelig med minst 50% utsyn til sidene og 100% utsyn framover","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/399fe6e9f86d1152d3f732ba970bfdd52557bf6ba61e367a1a9595b1fcd1c88d.mp3"},{"answer":"Du skal ha utsyn til alle sider","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/34f84cab5758311209cc9cb740f8d22db23ecfd029680b6ab48803610eebf372.mp3"},{"answer":"Det er tilstrekkelig med utsyn forover","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0951b24610ea575665375213c02da8aabfb4048f76b5b360a96bf744ed150cb5.mp3"},{"answer":"Det er tilstrekkelig med utsyn framover og bakover","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/4e701af16ed0c961894312b768948bc23500ba9b06281191b9c78b7b9b152e98.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/cc731f6d8b4e8d76f1b25cb8f9151be0d320bf408828abb498b2905a4b59216e.mp3","image":{"id":14695,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/215713b0a18ce0df29dca987f9f6fbdce8e6f668_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/215713b0a18ce0df29dca987f9f6fbdce8e6f668_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":31260,"question":"Hva betyr dette skiltet?","type":1,"number":20,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Skiltet er et fareskilt og angir farlig sving til venstre.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ESkiltet er et fareskilt og angir farlig sving til venstre.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDet brukes typisk for \u00e5 informere om at svingen du kommer til er krappere enn du vil forvente og at du kan v\u00e6re n\u00f8dt til \u00e5 tilpasse farten.  Utenfor tettbygd str\u00f8k er vanligvis fartsgrensen 70 eller 80 km\/t. Da plasseres fareskilt 150-250 meter fra farestedet.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Det brukes typisk for \u00e5 informere om at svingen du kommer til er krappere enn du vil forvente og at du kan v\u00e6re n\u00f8dt til \u00e5 tilpasse farten.  Utenfor tettbygd str\u00f8k er vanligvis fartsgrensen 70 eller 80 km\/t. Da plasseres fareskilt 150-250 meter fra farestedet.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Farlig sving til h\u00f8yre","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/2db390933195eae486cd657a140f4253b90eacdb914b14ac1bc8b5d39e441a6d.mp3"},{"answer":"Vikeplikt for kryssende vei i kommende sving","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/f38714eeb3b4a8d6bb718bd7ad41221bc78b049d11d80521f7ede9f5c8545152.mp3"},{"answer":"Glatt kj\u00f8rebane","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/01b93b6050947a2c94da0de0707cf9d13be34afa2b63c63d033eb4c46fc03701.mp3"},{"answer":"Farlig sving til venstre","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5b942e733373b284b5c4e865f8df6a05e058fcd44c11d15c83ec9cae7e8e3d35.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3c59f89ccd88e343427c6d78167fec98ec7d66917e107fce99f5ed1ba583e5de.mp3","image":{"id":12801,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/5575312a9bf4df83b72b8f171e085e557f7de4bb_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/5575312a9bf4df83b72b8f171e085e557f7de4bb_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16380,"question":"Hva er riktig om bevegelsesenergi?","type":1,"number":21,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Bevegelsesenergien \u00f8kes med kvadratet av farts\u00f8kningen.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EBevegelsesenergien \u00f8kes med kvadratet av farts\u00f8kningen.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EKvadratet av et tall er tallet ganget med seg selv.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Kvadratet av et tall er tallet ganget med seg selv.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ES\u00e5, hvis farten dobles, alts\u00e5 ganges med 2, blir bevegelsesenergien 4 ganger st\u00f8rre. Fordi kvadratet av 2 er 4. Om farten tredobles, alts\u00e5 ganges med 3, blir bevegelsesenergien 9 ganger st\u00f8rre. Fordi kvadratet av 3 er 9.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E S\u00e5, hvis farten dobles, alts\u00e5 ganges med 2, blir bevegelsesenergien 4 ganger st\u00f8rre. Fordi kvadratet av 2 er 4. Om farten tredobles, alts\u00e5 ganges med 3, blir bevegelsesenergien 9 ganger st\u00f8rre. Fordi kvadratet av 3 er 9.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EBremselengden p\u00e5virkes av bevegelsesenergien. S\u00e5 den vil ogs\u00e5 firedobles om farten dobles, og nidobles om farten tredobles:\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Bremselengden p\u00e5virkes av bevegelsesenergien. S\u00e5 den vil ogs\u00e5 firedobles om farten dobles, og nidobles om farten tredobles:\u003C\/p\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/b6ba2fce8ba9bc4b9557a92da5adb926fa377852_LARGE.webp\u0022 class=\u0022card fancybox img-no-crop img-no-zoom-icon mb-4\u0022 data-fancybox=\u0022\u0022 data-type=\u0022image\u0022 data-caption=\u0022\u0022 data-srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/b6ba2fce8ba9bc4b9557a92da5adb926fa377852_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/b6ba2fce8ba9bc4b9557a92da5adb926fa377852_LARGE.webp 1024w\u0022 title=\u0022\u0022\u003E\u003Cimg class=\u0022img-fluid\u0022 data-image-id=\u002220599\u0022 srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/b6ba2fce8ba9bc4b9557a92da5adb926fa377852_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/b6ba2fce8ba9bc4b9557a92da5adb926fa377852_LARGE.webp 1024w\u0022 sizes=\u0022(max-width: 600px) 470px, 1024px\u0022 src=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/b6ba2fce8ba9bc4b9557a92da5adb926fa377852_LARGE.webp\u0022 alt=\u0022\u0022 loading=\u0022lazy\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022zoom-icon\u0022\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3314,"chapter_name":"Stopplengde, bremselengde og reaksjonslengde","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Bevegelsesenergien firedobles ved dobling av farten","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/8cd0c6c626071d686a2c6a5276975553aa3689b0a9c902660a53f398cbfdd108.mp3"},{"answer":"Bevegelsesenergien er bare avhengig av farten","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0793b76f0bb10d81d20854f0e90a4dd0f485f7da5d3d508c27796ac0c4408103.mp3"},{"answer":"Bevegelsesenergien har ingen betydning for skaden som oppst\u00e5r i en ulykke","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3cf2a8282704449e9aa8c2ab2d34020f752b36b940b2b6cf208e04d373c44c77.mp3"},{"answer":"Bevegelsesenergien dobles ved dobling av farten","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/ca8d3eddd2661d1cd53daad3ec9f034bbf015e9b989e68eb49e9a222b17f85d8.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d8b6ac6b8b70160168dc8a72bd871c1f59cfc7dc15d7c9ed8383817fc5b58f43.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":17114,"question":"Hva er riktig om dette dekket?","type":1,"number":22,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**225\/50 R 17 beskriver dekkets konstruksjon:**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003E225\/50 R 17 beskriver dekkets konstruksjon:\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cul class=\u0022\u0022\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E225 = dekkets bredde i millimeter ved riktig lufttrykk\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E 225 = dekkets bredde i millimeter ved riktig lufttrykk\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E50 = dekkets seksjonsh\u00f8yde i prosent i forhold til dekkets bredde\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E 50 = dekkets seksjonsh\u00f8yde i prosent i forhold til dekkets bredde\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ER = dekket er et radialdekk\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E R = dekket er et radialdekk\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E17 = dekkets felgdiameter i tommer\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E 17 = dekkets felgdiameter i tommer\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**94 W er dekkets belastningsklasse:**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003E94 W er dekkets belastningsklasse:\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cul class=\u0022\u0022\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E94 = belastningskode\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E 94 = belastningskode\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EW = dekkets hastighetskode\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E W = dekkets hastighetskode\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E","chapter_id":3369,"sub_chapter_id":3372,"chapter_name":"Dekk, styring, bremser, kjetting og lys","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"50 er dekkets h\u00f8yde i millimeter","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/ca0896fe8247edd0a9fcd709ade8790999e38b58abf9cff26d4a53450bbecc30.mp3"},{"answer":"17 er dekkets h\u00f8yde i millimeter","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/9cf157614c2a1602f80cc52af0442d85cb65f44bad57b1ee4e2feb978b3ceb95.mp3"},{"answer":"225 er dekkets bredde i millimeter","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e1227335fded816d6800cf72f79a89fb86e1f1243934606582da16afcef50ab4.mp3"},{"answer":"225 er dekkets belastningsevne","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/8b3b03485698d9a60594695993de0ad2aea1b73c2e1a8121ebd5ffa3cca7c2ad.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e679c8438c29b5c7aef18cd72b055192a883319a702c09046e5ea13e1271c3e9.mp3","image":{"id":10967,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/eb28579d83a4199503b19c3461d41ac8c330db6f_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/eb28579d83a4199503b19c3461d41ac8c330db6f_LARGE.webp"},"result_video":{"id":915496774,"thumbnail":"https:\/\/i.vimeocdn.com\/video\/1802615789-2fc1715a06b779350a08f845685fe2a4c23ad6007338b12a0b59a1eaac04b02b-d_640x360","player_embed_url":"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/915496774?h=26e33e652d"},"read_more":true},{"id":16922,"question":"Hva b\u00f8r du vurdere i denne situasjonen?","type":1,"number":23,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**I trafikkreglene st\u00e5r det at du skal gi g\u00e5ende tilstrekkelig med plass i veien.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EI trafikkreglene st\u00e5r det at du skal gi g\u00e5ende tilstrekkelig med plass i veien.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EGi derfor den personen ekstra god plass, forviss deg om at veien er fri for motg\u00e5ende trafikk og senk farten slik at du kan stoppe\/avbryte forbikj\u00f8ring hvis det skulle oppst\u00e5 en potensielt farlig situasjon.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Gi derfor den personen ekstra god plass, forviss deg om at veien er fri for motg\u00e5ende trafikk og senk farten slik at du kan stoppe\/avbryte forbikj\u00f8ring hvis det skulle oppst\u00e5 en potensielt farlig situasjon.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3356,"chapter_name":"Avstand til forankj\u00f8rende","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Vente til personen har g\u00e5tt langt ut av veien","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/ace42a394579bf3afd1b30b4d3c67f84b0f5fa0cda97053ec81361a0f78a726e.mp3"},{"answer":"Kj\u00f8re raskest mulig forbi med tanke p\u00e5 at det kan komme m\u00f8tende trafikk","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5d155eb3fb6fa2d6b18bfab1c77d5377df58ce5759220cacdd907dffea93e1fa.mp3"},{"answer":"Stoppe for \u00e5 la personen passere","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/807cf896d6d2c627f4f35a3955e22874344cc1194ae5d4e75c7847e61dd6ef11.mp3"},{"answer":"Holde best mulig avstand til personen og senke farten slik at passeringen blir sikker","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/894976a3fdc6d6b08af9c6d7d32b35b3c20e7d43a9c6cc45835b0d5b693221d8.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/affa946662f40c62b2c01809ae48195bb71d10ed5b331a09e769d2e667d6e029.mp3","image":{"id":10991,"modifiers":["wide","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/15a217c65e255fbc7f77ddc7fe585ed44f6f9bd5_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/15a217c65e255fbc7f77ddc7fe585ed44f6f9bd5_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":24396,"question":"Hva er riktig p\u00e5stand om disse lysene?","type":1,"number":24,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E** Den gule pilen varsler at feltet vil bli stengt og at kj\u00f8rende straks m\u00e5 foreta feltskifte i den retning pilen viser.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003E Den gule pilen varsler at feltet vil bli stengt og at kj\u00f8rende straks m\u00e5 foreta feltskifte i den retning pilen viser.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cul class=\u0022\u0022\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDen gr\u00f8nne pilen angir at feltet kan brukes.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Den gr\u00f8nne pilen angir at feltet kan brukes.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDet r\u00f8de krysset betyr forbud mot \u00e5 bruke kj\u00f8refeltet i retning mot signalet. I noen tilfeller vil motg\u00e5ende trafikk kunne f\u00f8res inn i dette feltet og de vil da se en gr\u00f8nn pil over kj\u00f8refeltet.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Det r\u00f8de krysset betyr forbud mot \u00e5 bruke kj\u00f8refeltet i retning mot signalet. I noen tilfeller vil motg\u00e5ende trafikk kunne f\u00f8res inn i dette feltet og de vil da se en gr\u00f8nn pil over kj\u00f8refeltet.\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E","chapter_id":3298,"sub_chapter_id":3318,"chapter_name":"Lysregulering og politimannens tegn","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"R\u00f8dt kryss betyr at kj\u00f8refeltet er stengt i begge retninger","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/c493036f8b19379a78969d82f74c6e3b3802b1381a53f387760d838d2b07f003.mp3"},{"answer":"Gul pil betyr at kj\u00f8refeltet stenges","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/7d1c29401b6358c0f746d0c4886e03bb30d2525abff485096f883f81166c6b73.mp3"},{"answer":"Gul pil betyr at kj\u00f8refeltet kan benyttes, men at man m\u00e5 v\u00e6re varsom","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/89f9b7ef6c2e4947a57d38ddb177532e0fc33d86824a576e3be69f6168ff1813.mp3"},{"answer":"Disse lysene gjelder kun for kollektivtrafikk","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/557c3b4691e09bb200ce4d561f1ce87971e4d897ef2a3db6936d78dbac35eaa8.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":8,"correct_answer_array":[8],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/9f8b46962e96260533f78a23d8d579236140e6a5157a344c4e04eaa85cfb94e7.mp3","image":{"id":10564,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/16d9ae02ed1626464ad88364490287c40fd9a64e_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/16d9ae02ed1626464ad88364490287c40fd9a64e_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16956,"question":"Hva skjer hvis du blir tatt for ulovlig \u00f8velseskj\u00f8ring?","type":1,"number":25,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Hvis du blir tatt for ulovlig \u00f8velseskj\u00f8ring vil du kunne f\u00e5 en sperrefrist p\u00e5 minst 6 m\u00e5neder.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EHvis du blir tatt for ulovlig \u00f8velseskj\u00f8ring vil du kunne f\u00e5 en sperrefrist p\u00e5 minst 6 m\u00e5neder.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESperrefristen kan i virkeligheten vare lenger siden den gjelder fra forseelsen fant sted, til 6 m\u00e5neder etter du fyller 18 \u00e5r.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Sperrefristen kan i virkeligheten vare lenger siden den gjelder fra forseelsen fant sted, til 6 m\u00e5neder etter du fyller 18 \u00e5r.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3363,"sub_chapter_id":3340,"chapter_name":"Offentlige reaksjoner ved overtredelse","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Ledsageren vil miste f\u00f8rerretten for 6 m\u00e5neder","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/f462e92d8d8c776ac3739aa772affa8a6225f2849a1ac55057718777744d3f8a.mp3"},{"answer":"Kj\u00f8ret\u00f8yet blir beslaglagt","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e80d6f66dc004fa29880c3cac7cc6b51193a55ca604be1c3e33b2a1f9af5e3c9.mp3"},{"answer":"Jeg f\u00e5r sperrefrist i minst 6 m\u00e5neder","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/49dc7f7a6acfc3b4e1ac5c7c988ac028c501df0e0ce450d38feedbda6024dd8e.mp3"},{"answer":"Eieren av kj\u00f8ret\u00f8yet som ble brukt til \u00f8velseskj\u00f8ringen vil bli holdt ansvarlig","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/ca0d263fdc63d9d5e43cb6b51ee1bf973379089ebfb5cf90752bd23360b61cd2.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":8,"correct_answer_array":[8],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/c6d395182dc61849e975190a2521addde496937f1db2fc9884397ed224c6e60e.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":16083,"question":"Oppgaven handler om alkohol og bilkj\u00f8ring. Hva er riktig?","type":1,"number":26,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Konsentrasjonen av alkohol i blodet minker med 0,1\u20130,15 promille for hver time.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EKonsentrasjonen av alkohol i blodet minker med 0,1\u20130,15 promille for hver time.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EPromillegrensen i Norge er 0,2. Blir du tatt med promille over 0,2, blir du straffet. Hvis du har promille under 0,2, men likevel oppleves som p\u00e5virket, kan du ogs\u00e5 straffes.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Promillegrensen i Norge er 0,2. Blir du tatt med promille over 0,2, blir du straffet. Hvis du har promille under 0,2, men likevel oppleves som p\u00e5virket, kan du ogs\u00e5 straffes.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EHvis du blir tatt for promillekj\u00f8ring, vil du miste f\u00f8rerretten for en periode. Lengden p\u00e5 tapet av f\u00f8rerkortet avhenger av promilleniv\u00e5et. Ved promille mellom 0,2 og 0,5 kan f\u00f8rerretten tapes for maks ett \u00e5r, men vanligvis ikke. Ved promille over 1,2 tapes gjerne f\u00f8rerretten for en periode p\u00e5 minst 2 \u00e5r.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Hvis du blir tatt for promillekj\u00f8ring, vil du miste f\u00f8rerretten for en periode. Lengden p\u00e5 tapet av f\u00f8rerkortet avhenger av promilleniv\u00e5et. Ved promille mellom 0,2 og 0,5 kan f\u00f8rerretten tapes for maks ett \u00e5r, men vanligvis ikke. Ved promille over 1,2 tapes gjerne f\u00f8rerretten for en periode p\u00e5 minst 2 \u00e5r.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3363,"sub_chapter_id":3327,"chapter_name":"Tretthet og rus","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"En bilf\u00f8rer regnes alltid som p\u00e5virket av alkohol etter lovens bestemmelser dersom vedkommende har alkohol i blodet","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/1ea3770d80910132411b6bf583ddf754c270204d396c1c2c7314da43ef198625.mp3"},{"answer":"En bilf\u00f8rer med en alkoholkonsentrasjon i blodet p\u00e5 0,3 promille kan ikke straffes","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e0183856b53ef3f9160c2c5aec9b372d83d417fbc23245804df853e66760c272.mp3"},{"answer":"Ved promillekj\u00f8ring tapes f\u00f8rerretten alltid i minst 2 \u00e5r","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/4e4b75e5c776100e313900b73956cfbb3d475f7e0fdb10f9fe4c1087e13a9657.mp3"},{"answer":"Alkohol forbrennes gjennomsnittlig med ca. 0,15 promille per time","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/6fff52b943d77789a61d81117b8f35c4a93144e676a03a3d5e270189151b4447.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/2f001dcc8fc40e22d0e6458c2e2522de6697304b6b0fcf9a3b6b6d78333d6eba.mp3","image":null,"result_video":null,"read_more":true},{"id":16737,"question":"Hva b\u00f8r du gj\u00f8re i denne situasjonen?","type":1,"number":27,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Du stopper foran innsnevringen, og viker for m\u00f8tende trafikk.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EDu stopper foran innsnevringen, og viker for m\u00f8tende trafikk.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EN\u00e5r m\u00f8tende trafikk har passert innsnevringen, kan du kj\u00f8re.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E N\u00e5r m\u00f8tende trafikk har passert innsnevringen, kan du kj\u00f8re.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESkiltet er et vikeplikt- og forkj\u00f8rsskilt som heter *vikeplikt overfor m\u00f8tende kj\u00f8rende.*\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Skiltet er et vikeplikt- og forkj\u00f8rsskilt som heter \u003Cem\u003Evikeplikt overfor m\u00f8tende kj\u00f8rende.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Jeg fletter med trafikken som kommer imot","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b6da549ac64ae0d1f4bce20f58e527a72a0900c885397fcf05db9a7c4dd60e43.mp3"},{"answer":"\u00d8ker farten slik at jeg kan kj\u00f8re f\u00f8r m\u00f8tende trafikk","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/bff5fe01ced0f5f73c54d17037c61682a664bc86ad63a4cad7584273cff963cd.mp3"},{"answer":"Kj\u00f8rer, fordi m\u00f8tende trafikk har vikeplikt","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/980c6c89479c5566b60ba9279c80aaca7e99b74d7744adf655f0b42f05866cf6.mp3"},{"answer":"Venter, fordi jeg har vikeplikt for m\u00f8tende trafikk","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5f4bc86752b974ce57fa2cbdb2da81bcc294c0a85bbb71cc7031fa85da88419b.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/13bf5aa4864630ff191b5824aab83bacf05300ed8dd9d54778770f265ac8cc9d.mp3","image":{"id":11430,"modifiers":["wide","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/51563ba6431f6d8d7ffd67aff192fccabc3f6637_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/51563ba6431f6d8d7ffd67aff192fccabc3f6637_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":34461,"question":"Hvordan kan du vite at dette dekket regnes som vinterdekk?","type":1,"number":28,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Vinterdekk skal v\u00e6re merket med M+S, eller 3PMSF, alts\u00e5 3 peak mountain snowflake-symbol.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EVinterdekk skal v\u00e6re merket med M+S, eller 3PMSF, alts\u00e5 3 peak mountain snowflake-symbol.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EBegge symbolene betyr at dekket er beregnet for vinterbruk. Dekket p\u00e5 bildet er merket med begge deler.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Begge symbolene betyr at dekket er beregnet for vinterbruk. Dekket p\u00e5 bildet er merket med begge deler.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3369,"sub_chapter_id":3372,"chapter_name":"Dekk, styring, bremser, kjetting og lys","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Det m\u00e5 jeg sjekke p\u00e5 dekkprodusentens hjemmeside","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/ee1948ba49eead27b5af835bed5a15091ef7ae47d65bf1f001fa9595b88b8289.mp3"},{"answer":"Det st\u00e5r EXTRA LOAD p\u00e5 dekket","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/eaadcc7abfd9d1199f91881363a20c47e594e411e2acf36e2ec5391630c39b77.mp3"},{"answer":"Det st\u00e5r M+S p\u00e5 dekket","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b8f23a9b877a2b0357fa5342b1fe0b0e282cc923396188d29fb72ae37dfadff0.mp3"},{"answer":"Det har m\u00f8nster som er dypere enn 3 mm","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/81b70a7ff21c6e19d0294225897f519ca1a29630023799f91264a37262ff3327.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/201ee6329091965ea9b92fffdf87b43e3b158d60dff97958acc18a941e325c42.mp3","image":{"id":15355,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/af5c040d815fb57563bb10754a9bc0f6e3a5d71c_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/af5c040d815fb57563bb10754a9bc0f6e3a5d71c_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":31305,"question":"Hva b\u00f8r du v\u00e6re oppmerksom p\u00e5 her?","type":1,"number":29,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Her kan dere kj\u00f8re p\u00e5 likt, begge m\u00e5 s\u00f8rge for at det kan foreg\u00e5 uten at dere hindrer hverandre.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EHer kan dere kj\u00f8re p\u00e5 likt, begge m\u00e5 s\u00f8rge for at det kan foreg\u00e5 uten at dere hindrer hverandre.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EMen det kan skjule seg en mindre trafikant, f.eks en moped eller motorsykkel bak lastebilen. Og skal den trafikanten rett frem f\u00e5r du fort vikeplikt for vedkommende.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Men det kan skjule seg en mindre trafikant, f.eks en moped eller motorsykkel bak lastebilen. Og skal den trafikanten rett frem f\u00e5r du fort vikeplikt for vedkommende.\u003C\/p\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/cb4d6f0b75829a422a9f50f12c2e2d97f6c05c84_LARGE.webp\u0022 class=\u0022card fancybox img-wide img-no-zoom-icon mb-4\u0022 data-fancybox=\u0022\u0022 data-type=\u0022image\u0022 data-caption=\u0022\u0022 data-srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/cb4d6f0b75829a422a9f50f12c2e2d97f6c05c84_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/cb4d6f0b75829a422a9f50f12c2e2d97f6c05c84_LARGE.webp 1024w\u0022 title=\u0022\u0022\u003E\u003Cimg class=\u0022img-fluid\u0022 data-image-id=\u002212944\u0022 srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/cb4d6f0b75829a422a9f50f12c2e2d97f6c05c84_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/cb4d6f0b75829a422a9f50f12c2e2d97f6c05c84_LARGE.webp 1024w\u0022 sizes=\u0022(max-width: 600px) 470px, 1024px\u0022 src=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/cb4d6f0b75829a422a9f50f12c2e2d97f6c05c84_LARGE.webp\u0022 alt=\u0022\u0022 loading=\u0022lazy\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022zoom-icon\u0022\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E","chapter_id":3298,"sub_chapter_id":3376,"chapter_name":"H\u00f8yreregel, ut fra parkering, bussholdeplass og skilt","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Det er ikke lov til \u00e5 svinge slik som vist p\u00e5 illustrasjonen","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/4ca844fa5e5cc67ff24f438f16cb9a404d0e42f78d00f87afb91a77985076b96.mp3"},{"answer":"Det kan skjule seg en trafikant bak lastebilen","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/fe7278c758d7f949fd5848869728513aa7de26ac2e517d790e842cdb541551d2.mp3"},{"answer":"Lastebilen b\u00f8r kj\u00f8re f\u00f8rst, siden jeg har vikeplikt for den","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/314ab7e9e6bd556988b019c512c4ebf17b66c2b7c5b121db9719cebd91280dc9.mp3"},{"answer":"Jeg b\u00f8r kj\u00f8re f\u00f8rst, siden lastebilen har vikeplikt for meg","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/22405dc9b5a588a1f0eedd135dba9ee15d82c38a6b4088aeb143199f16d3eac8.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/386535c0d997f7563148c75041bce24d20bd290562e0d14c0cb67ff5c754b461.mp3","image":{"id":12940,"modifiers":["wide","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/94a57c74d2900ae2bfbc982b433cf6765fac42a1_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/94a57c74d2900ae2bfbc982b433cf6765fac42a1_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16532,"question":"Hva er riktig i denne situasjonen?","type":1,"number":30,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Lastebilen har vikeplikt for bilen, men bilen b\u00f8r likevel ha lav fart.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ELastebilen har vikeplikt for bilen, men bilen b\u00f8r likevel ha lav fart.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EBilen har skiltet *forkj\u00f8rskryss*, som betyr at det kommer et kryss der kryssende trafikk f\u00e5r vikeplikt. Men omr\u00e5det har veiarbeid og flere midlertidige skilt, s\u00e5 man m\u00e5 v\u00e6re ekstra varsom, og kj\u00f8re s\u00e5 sakte at man f\u00e5r med seg hva som skjer.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Bilen har skiltet \u003Cem\u003Eforkj\u00f8rskryss\u003C\/em\u003E, som betyr at det kommer et kryss der kryssende trafikk f\u00e5r vikeplikt. Men omr\u00e5det har veiarbeid og flere midlertidige skilt, s\u00e5 man m\u00e5 v\u00e6re ekstra varsom, og kj\u00f8re s\u00e5 sakte at man f\u00e5r med seg hva som skjer.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDessuten er veien v\u00e5t, og sikten er ikke optimal. Bilen b\u00f8r ogs\u00e5 forsikre seg om at lastebilen overholder vikeplikten.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Dessuten er veien v\u00e5t, og sikten er ikke optimal. Bilen b\u00f8r ogs\u00e5 forsikre seg om at lastebilen overholder vikeplikten.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESkilt for forkj\u00f8rskryss:\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Skilt for forkj\u00f8rskryss:\u003C\/p\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/16ddadfc9df4aeccaa7a2235ad98cc119bf39d0d_LARGE.webp\u0022 class=\u0022card fancybox img-skilt img-no-zoom-icon mb-4\u0022 data-fancybox=\u0022\u0022 data-type=\u0022image\u0022 data-caption=\u0022\u0022 data-srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/16ddadfc9df4aeccaa7a2235ad98cc119bf39d0d_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/16ddadfc9df4aeccaa7a2235ad98cc119bf39d0d_LARGE.webp 1024w\u0022 title=\u0022\u0022\u003E\u003Cimg class=\u0022img-fluid\u0022 data-image-id=\u002216990\u0022 srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/16ddadfc9df4aeccaa7a2235ad98cc119bf39d0d_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/16ddadfc9df4aeccaa7a2235ad98cc119bf39d0d_LARGE.webp 1024w\u0022 sizes=\u0022(max-width: 600px) 470px, 1024px\u0022 src=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/16ddadfc9df4aeccaa7a2235ad98cc119bf39d0d_LARGE.webp\u0022 alt=\u0022\u0022 loading=\u0022lazy\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022zoom-icon\u0022\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Lastebilen har vikeplikt, men bilen b\u00f8r likevel holde lav fart","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e37e1a27426b56fd4bffcb623ed3f8c66a7830db53e24e37c37aa671b2217787.mp3"},{"answer":"Regelen om sammenfletting gjelder, s\u00e5 bil og lastebil m\u00e5 samhandle","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d452360e6a8ac8a37695e826d8ba3f461d5217f1c0a1ecd64d1d0380bef5afe1.mp3"},{"answer":"Lastebilen har vikeplikt, s\u00e5 bilen b\u00f8r opprettholde farten og s\u00f8rge for trafikkflyt","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/601f946ecba21587624c1f664dbc849ea6ccfcd5bafe21dd3200093780b9005f.mp3"},{"answer":"Bilen f\u00e5r vikeplikt for lastebilen som kommer p\u00e5 h\u00f8yre side","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5f246d5ede1e4e44d12ec414fd1246551091f68d52ca38eaf03fcad5e9129854.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/70dfae837027a1d88695b12885d1b3832faf10074668420edba120a21e04dea1.mp3","image":{"id":10490,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/0ce1bd39a25cc9d9aacf99f13664d7930a64cdef_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/0ce1bd39a25cc9d9aacf99f13664d7930a64cdef_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":27357,"question":"Hva er riktig om denne veien?","type":1,"number":31,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Du kan foreta en U-sving med en gang du er gjennom f\u00f8rste kryss.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EDu kan foreta en U-sving med en gang du er gjennom f\u00f8rste kryss.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESkiltet **Vendingsforbud** gjelder til og med f\u00f8rste kryss etter det er satt opp. Dermed er det lov \u00e5 foreta vending fra A og fremover.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Skiltet \u003Cb\u003EVendingsforbud\u003C\/b\u003E gjelder til og med f\u00f8rste kryss etter det er satt opp. Dermed er det lov \u00e5 foreta vending fra A og fremover.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Det er forbudt \u00e5 vende mellom skiltet og A","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d96c9175733e9f0f2b1efcd13a8d746f09c60b3674a66bc32b36d14b6d4f19c4.mp3"},{"answer":"Det er forbudt \u00e5 vende mellom A og B","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0bb4791299891cfee18a4b185733d10b071adf34ed197a84ac5a2039022a0c8d.mp3"},{"answer":"Det er forbudt \u00e5 vende mellom skiltet og C","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0cf7c01b7a649bec110b75e89693299e42d54771d6268e2207e7796e8164b625.mp3"},{"answer":"Det er forbudt \u00e5 vende mellom B og C","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b129db77b9f56e30ed67456da11a3197ebe9eb4b8a9ceffb544414664c2d62bb.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/60e5bba490489d7499199752c56ab079e389c80a971806e89b8852e3809063eb.mp3","image":{"id":11061,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/24780ed1288f1e75896826213863b64ed5598811_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/24780ed1288f1e75896826213863b64ed5598811_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16433,"question":"Du kj\u00f8rer i en gate med to kj\u00f8refelt, som er merket med dette skiltet. Du skal til venstre i enden av gaten. Hva er riktig?","type":1,"number":32,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Ettersom du skal til venstre, og gaten du ligger i er enveiskj\u00f8rt, skal du ligge i venstre felt.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EEttersom du skal til venstre, og gaten du ligger i er enveiskj\u00f8rt, skal du ligge i venstre felt.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EN\u00e5r du ligger i venstre felt i enveiskj\u00f8rt gate m\u00e5 du v\u00e6re oppmerksom p\u00e5:\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E N\u00e5r du ligger i venstre felt i enveiskj\u00f8rt gate m\u00e5 du v\u00e6re oppmerksom p\u00e5:\u003C\/p\u003E\u003Cul class=\u0022\u0022\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003Efotgjengere som ikke forventer at du skal ligge i venstre felt\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E fotgjengere som ikke forventer at du skal ligge i venstre felt\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003Esyklister som sykler mot kj\u00f8reretningen\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E syklister som sykler mot kj\u00f8reretningen\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003Eat du kan komme overraskende p\u00e5 bilene i krysset i enden av gaten, ettersom du ligger i venstre felt\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E at du kan komme overraskende p\u00e5 bilene i krysset i enden av gaten, ettersom du ligger i venstre felt\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3358,"chapter_name":"Feltvalg, kollektivfelt, rundkj\u00f8ring og enveiskj\u00f8ring","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Jeg skal plassere bilen godt innenfor h\u00f8yre kj\u00f8refelt","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/a96f3d3ada728d86aa2b8af1a4dced56f0b35a6374db8b82d2cf0013165f7761.mp3"},{"answer":"Jeg f\u00e5r vikeplikt for all annen trafikk n\u00e5r jeg skal ta til venstre","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e7bbdfa80b6033f8365e4311a30e29c0f2dee89aab1c4c30a9153641cdc0db9f.mp3"},{"answer":"Jeg skal plassere bilen i midten av veien","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/7693ccf2d0680caf798c1135aa052d6a84dc91945bffece86e03db82700ae4d2.mp3"},{"answer":"Jeg skal ligge i feltet lengst til venstre","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/94fc4e58d686134f8b1219fd5808ad3406e0654ae033c32c6c5b41d541ae7272.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":8,"correct_answer_array":[8],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/57bbf1c1913cab749335a8dc02f2bc83de1cf8307659cfa6af70c3ed048688e5.mp3","image":{"id":16707,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/b1b7e0093d4c817e9bd8460ac82e7daa7173e23b_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/b1b7e0093d4c817e9bd8460ac82e7daa7173e23b_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":31402,"question":"Du trekker en tilhenger med Tempo 100-godkjenning. Hvor fort kan du kj\u00f8re i 100-sonen?","type":1,"number":33,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Bil med Tempo 100-godkjent tilhenger kan kj\u00f8re i maks 100 km\/t.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EBil med Tempo 100-godkjent tilhenger kan kj\u00f8re i maks 100 km\/t.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"90 km\/t","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/a5010a366970b0e1825bebb2c352044c0f145c837f47879ef1d77f95146f4e98.mp3"},{"answer":"80 km\/t","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/f82d296cdf30b3e72b7774fc1ad414d9caa53e755dd83510816622810dc41b79.mp3"},{"answer":"100 km\/t","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/a1aeb3992f14cf621fa1e767f2eade4ca8ce42c1cd3fca31b80fe0118438aa53.mp3"},{"answer":"60 km\/t","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/03972407f2d1d15544f4130b049a039ac3994bac03a48d030e36338c59217e6c.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/301b28de55bbcbba58843e759536d0b5bd15e0aa6618c061308a4d1cbc84e666.mp3","image":{"id":13062,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/09dfda25f931792b9067647b16650c885ee7d388_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/09dfda25f931792b9067647b16650c885ee7d388_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":30727,"question":"Rullemotstand bestemmes av...","type":1,"number":34,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Dekktype, dekkm\u00f8nster, lufttrykk og veidekke.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EDekktype, dekkm\u00f8nster, lufttrykk og veidekke.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ERullemotstand er motstanden dekket f\u00e5r n\u00e5r det m\u00f8ter bakken. Alts\u00e5 energien dekket bruker p\u00e5 \u00e5 f\u00e5 veigrep. Enkelt sagt s\u00e5 vil dekk med lav rullemotstand bruke mindre drivstoff, redusere CO2-utslipp og \u00f8ke bilens rekkevidde. Litt motstand m\u00e5 man imidlertid ha, for at bilen skal ha veigrep.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Rullemotstand er motstanden dekket f\u00e5r n\u00e5r det m\u00f8ter bakken. Alts\u00e5 energien dekket bruker p\u00e5 \u00e5 f\u00e5 veigrep. Enkelt sagt s\u00e5 vil dekk med lav rullemotstand bruke mindre drivstoff, redusere CO2-utslipp og \u00f8ke bilens rekkevidde. Litt motstand m\u00e5 man imidlertid ha, for at bilen skal ha veigrep.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ERullemotstanden bestemmes av veibanen, hvilken type dekk du har, hvor mange dekk det er, m\u00f8nsteret p\u00e5 dekkene og hvor mye luft som er i dekkene.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Rullemotstanden bestemmes av veibanen, hvilken type dekk du har, hvor mange dekk det er, m\u00f8nsteret p\u00e5 dekkene og hvor mye luft som er i dekkene.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3369,"sub_chapter_id":3372,"chapter_name":"Dekk, styring, bremser, kjetting og lys","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Stigningsgrad, gjennomsnittsfart og luftmotstand","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/795baff5b96df86c8cb87d3999372015799b73bbad255cf37b6f86ca0f0fd6c9.mp3"},{"answer":"Last, luftmotstand og fart","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e69f116b8d652c610b85f07a4f6a24333633765197552303849fab764773b969.mp3"},{"answer":"Drivstofftype og st\u00f8rrelse p\u00e5 motor","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/a8a802be7bceb10266a6b91f904d41fe429b384b210e112fad745b7a57671d1f.mp3"},{"answer":"Dekktype, dekkm\u00f8nster, lufttrykk og veidekke","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b33fa66fc86d5b44d9a468239c646b99efea1edb6b97bed86a4c0e0f100a1e70.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/7acddc95bf98ee97ba9feff8ffc111fa00612cc528160a7c535532bf47cb049f.mp3","image":{"id":10996,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/43a04d90bbba764516206ed9e51af643f30acc3c_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/43a04d90bbba764516206ed9e51af643f30acc3c_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16311,"question":"Hva oppn\u00e5r du med \u00e5 se langt fram p\u00e5 veien?","type":1,"number":35,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Mangelfull observasjon er en viktig \u00e5rsak til mange ulykker. Ved \u00e5 se langt frem kan du unng\u00e5 potensielt farlige trafikksituasjoner tidlig.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EMangelfull observasjon er en viktig \u00e5rsak til mange ulykker. Ved \u00e5 se langt frem kan du unng\u00e5 potensielt farlige trafikksituasjoner tidlig.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cul class=\u0022\u0022\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EI tettbygd str\u00f8k skal man fors\u00f8ke \u00e5 se frem til enden av gaten.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E I tettbygd str\u00f8k skal man fors\u00f8ke \u00e5 se frem til enden av gaten.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EP\u00e5 landevei skal man fors\u00f8ke \u00e5 se minst 400 meter frem.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E P\u00e5 landevei skal man fors\u00f8ke \u00e5 se minst 400 meter frem.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EI m\u00f8rket skal man fors\u00f8ke \u00e5 se lengre frem enn eget lys rekker.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E I m\u00f8rket skal man fors\u00f8ke \u00e5 se lengre frem enn eget lys rekker.\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESelv om du ser en potensiell fare tidligere, vil selve reaksjonstiden v\u00e6re den samme.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Selv om du ser en potensiell fare tidligere, vil selve reaksjonstiden v\u00e6re den samme.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3362,"sub_chapter_id":3315,"chapter_name":"Sanser, reaksjonstid og uoppmerksomhet","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Jeg f\u00e5r kortere reaksjonstid","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0ed53830f8d2b2d523658e98c2cb81acb791f6a9ad9f35da41ea88b0b703b121.mp3"},{"answer":"Jeg f\u00e5r ust\u00f8digere kurs","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/f88f463621050556aae76f618395b5a8c7fb42380437102bb58aa0587d1fae9e.mp3"},{"answer":"Jeg oppdager farer tidligere","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5fb5a4f0056c828a9082eadf1c500123265835d44389a253cbc7fba8929af271.mp3"},{"answer":"Jeg slipper \u00e5 bruke speilene s\u00e5 mye","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b95635aac6d95b9896204d3009907ca1cba52b632c1425ad478257ac9d568593.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/08e4c41562519694e4698d9ce18ac98c270163cae39e79c9fce1dc38690c8ce9.mp3","image":{"id":15572,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/e03765762a9dcb75b57fb4f62f919bd6794bd46e_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/e03765762a9dcb75b57fb4f62f919bd6794bd46e_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":31206,"question":"Du skal rett frem i dette krysset. Hvor b\u00f8r du stoppe?","type":1,"number":36,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Du b\u00f8r stanse bilen ved punkt C.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EDu b\u00f8r stanse bilen ved punkt C.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EA og B ligger i et sykkelfelt.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E A og B ligger i et sykkelfelt.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3330,"chapter_name":"Veioppmerking","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"C","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/6b23c0d5f35d1b11f9b683f0b0a617355deb11277d91ae091d399c655b87940d.mp3"},{"answer":"B","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/df7e70e5021544f4834bbee64a9e3789febc4be81470df629cad6ddb03320a5c.mp3"},{"answer":"A","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/559aead08264d5795d3909718cdd05abd49572e84fe55590eef31a88a08fdffd.mp3"},{"answer":"Valgfritt, siden det ikke er andre trafikanter her","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d7d050e184039c3e0b7d9cdae30ddb9fe5b9761696b64e3f9df1ec6a589cfff7.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":4,"correct_answer_array":[4],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d9583998b0e652ee105b8fafd399fbec700c63ff7d5238682dd1e7769ab61dd9.mp3","image":{"id":12662,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/92e3fb4e87cb12c51fd9e210ef7e524fc4e8c77c_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/92e3fb4e87cb12c51fd9e210ef7e524fc4e8c77c_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16309,"question":"Hva er et godt eksempel p\u00e5 \u00e5 v\u00e6re varsom i trafikken?","type":1,"number":37,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**\u00c5 v\u00e6re varsom betyr at du til enhver tid tilpasser kj\u00f8ringen til den informasjonen som trafikksituasjonen gir, slik at risikoen for ulykker blir minimert.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003E\u00c5 v\u00e6re varsom betyr at du til enhver tid tilpasser kj\u00f8ringen til den informasjonen som trafikksituasjonen gir, slik at risikoen for ulykker blir minimert.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EVegtrafikklovens \u00a7 3, ogs\u00e5 kalt trafikkens grunnregler, sier at enhver skal ferdes hensynsfullt og v\u00e6re aktp\u00e5givende og varsom s\u00e5 det ikke kan oppst\u00e5 fare eller voldes skade og slik at annen trafikk ikke un\u00f8dig blir hindret eller forstyrret.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Vegtrafikklovens \u00a7 3, ogs\u00e5 kalt trafikkens grunnregler, sier at enhver skal ferdes hensynsfullt og v\u00e6re aktp\u00e5givende og varsom s\u00e5 det ikke kan oppst\u00e5 fare eller voldes skade og slik at annen trafikk ikke un\u00f8dig blir hindret eller forstyrret.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3370,"sub_chapter_id":3353,"chapter_name":"Vegtrafikkloven \u00a73 og \u00a721","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"At jeg alltid f\u00f8lger trafikkflyten","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3603b0e37bba8efd88ae77e5866a1a13b12392bf1ecda8550742c1211780a604.mp3"},{"answer":"At jeg alltid avpasser farten etter forholdene","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0eccddab0645a8821c7aad965a21fcac416d7dadc7941bd1aebcc7f4d874acf0.mp3"},{"answer":"At jeg er flink til \u00e5 oppfatte hindringer i trafikken","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/6ef094999984d452e408385fca2c40363c445c53aac808fa897d7a463e0e38db.mp3"},{"answer":"At jeg alltid kj\u00f8rer sakte","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/fc4a6423ed51f1d991e0e182d1dea42245cff1c3904b284df49a6a5e19f4344f.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":8,"correct_answer_array":[8],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d664074041923455800ea08881e5b55224a7fd65eacad680c4e922e046740492.mp3","image":null,"result_video":{"id":285992768,"thumbnail":"https:\/\/i.vimeocdn.com\/video\/1641761084-5b7e39849008026c4615b6f2cef4c178468d83fb8908fbb60633cecd6020e882-d_640x360","player_embed_url":"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/285992768?h=c743dae0fc"},"read_more":true},{"id":16479,"question":"Hva betyr skiltet?","type":1,"number":38,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Skiltet viser p\u00e5budt kj\u00f8reretning.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ESkiltet viser p\u00e5budt kj\u00f8reretning.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EPilen peker i den retningen du skal plassere deg i et kryss, en avkj\u00f8ring eller i en vei med flere felter.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Pilen peker i den retningen du skal plassere deg i et kryss, en avkj\u00f8ring eller i en vei med flere felter.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Enveiskj\u00f8ring","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d2bdb21a3994ef28418ecd0692e2be3f211cb74a8b2974e6144587a678042e7b.mp3"},{"answer":"P\u00e5budt kj\u00f8reretning","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/08fb688d5e6b321a52abfecacd07c85cff5e0e6cd3bee91f183acbdd1150ac6c.mp3"},{"answer":"Omkj\u00f8ring","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/00296066b337953aef92962e69d158ccb9065d9f4c17992e729941058953b31c.mp3"},{"answer":"P\u00e5budt kj\u00f8refelt","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/eca5a379ae26c483749099e8443c9728f1b201f1de8f65fd68bfd3b0b0bd820d.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/4131377948f2ad6d2a6927fa744fdda63851db9ec0d9f5a0860e426c94f2a25e.mp3","image":{"id":17041,"modifiers":["skilt","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/1a6648dbca5f1dc2dde5e630c32313bb482957bb_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/1a6648dbca5f1dc2dde5e630c32313bb482957bb_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16470,"question":"Du er i ferd med \u00e5 passere vogntoget. Hva b\u00f8r du v\u00e6re spesielt oppmerksom p\u00e5?","type":1,"number":39,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Vogntoget har store blindsoner. Dette b\u00f8r du alltid v\u00e6re oppmerksom p\u00e5 ved forbikj\u00f8ring.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EVogntoget har store blindsoner. Dette b\u00f8r du alltid v\u00e6re oppmerksom p\u00e5 ved forbikj\u00f8ring.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDu b\u00f8r aldri ligge ved siden av et stort kj\u00f8ret\u00f8y som dette lenger enn du m\u00e5. For uansett om kj\u00f8ret\u00f8yet har tenkt til \u00e5 skifte felt eller ikke, s\u00e5 b\u00f8r du alltid passe p\u00e5 \u00e5 v\u00e6re synlig.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Du b\u00f8r aldri ligge ved siden av et stort kj\u00f8ret\u00f8y som dette lenger enn du m\u00e5. For uansett om kj\u00f8ret\u00f8yet har tenkt til \u00e5 skifte felt eller ikke, s\u00e5 b\u00f8r du alltid passe p\u00e5 \u00e5 v\u00e6re synlig.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3337,"chapter_name":"Forbikj\u00f8ring","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"At trafikken bak meg ikke pr\u00f8ver \u00e5 kj\u00f8re forbi f\u00f8r meg","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b2a0759487e2dc6f7e4835fb5a5d6fc31ad0379f867e43026e66bcfcd94e083c.mp3"},{"answer":"Bilen kan bli sugd inn mot vogntoget n\u00e5r jeg passerer","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/82419e03caa2ac35b693363c1bf46eb1da1d2701c22ab9b6cd9500397bb50b7f.mp3"},{"answer":"Veioppmerkingen varsler at det er farlig \u00e5 kj\u00f8re forbi","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/7eae757a1f5ce0abdec1659a94ba62f2ccacdb2a68f642fdd79608328d4fb3a7.mp3"},{"answer":"At det kan v\u00e6re vanskelig for vogntoget \u00e5 se meg n\u00e5r jeg ligger i blindsonen","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/a011f9b3f59f5ad26f1bc91fec8d146bf47eff33a9cf3283e900c7a8c31daac5.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/25504a77ed1810e019faf5aaa65ed4f117cb5c9f2e5da7252d45bd5dc9efaf1f.mp3","image":{"id":11008,"modifiers":["wide","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/87a0baf704c60c1538c7202c6c31cb7b7e16f6d3_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/87a0baf704c60c1538c7202c6c31cb7b7e16f6d3_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":24263,"question":"Hva betyr dette skiltet?","type":1,"number":40,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Skiltet tilh\u00f8rer skiltgruppen fareskilt og varsler om smalere vei.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003ESkiltet tilh\u00f8rer skiltgruppen fareskilt og varsler om smalere vei.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003ESkiltet finnes i tre ulike varianter. Denne utgaven forteller at innsnevringen skjer p\u00e5 venstre side.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Skiltet finnes i tre ulike varianter. Denne utgaven forteller at innsnevringen skjer p\u00e5 venstre side.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3325,"chapter_name":"Skilt og skiltgrupper","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Smalere vei med innsnevring p\u00e5 begge sider","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/f313ca745c982370c73f8f8bea04393e074b16bc819e5c92488ba3bae8db0c9e.mp3"},{"answer":"Smalere vei med innsnevring p\u00e5 venstre side","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/c148b1f955f545ca60ec7322e9002e7b417a3f332ea17d786b49f67b5f0c9991.mp3"},{"answer":"Bussholdeplass p\u00e5 venstre side","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d6411df77ea3295b66967a22c5a746ae06498a99ea4d8b2389738fc661e5266a.mp3"},{"answer":"Farlige svinger, den f\u00f8rste til venstre","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/8d7122869b22a9564ecb12991c6d0993c6978c0e3caab51fdaa55450b23bc3f2.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3c59f89ccd88e343427c6d78167fec98ec7d66917e107fce99f5ed1ba583e5de.mp3","image":{"id":16943,"modifiers":["skilt","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/507f35eac6eab91cb05b9ff94947e961da360423_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/507f35eac6eab91cb05b9ff94947e961da360423_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16719,"question":"Hvor langt skal fjernlyset lyse opp veien?","type":1,"number":41,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Fjernlysene skal lyse opp veien minst 100 meter fremover.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EFjernlysene skal lyse opp veien minst 100 meter fremover.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDet st\u00e5r i *kj\u00f8ret\u00f8yforskriften*. P\u00e5 nyere biler er det ikke uvanlig at fjernlys lyser opp over 200 meter fremover.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Det st\u00e5r i \u003Cem\u003Ekj\u00f8ret\u00f8yforskriften\u003C\/em\u003E. P\u00e5 nyere biler er det ikke uvanlig at fjernlys lyser opp over 200 meter fremover.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3357,"sub_chapter_id":3361,"chapter_name":"Siktforhold, v\u00e6r, m\u00f8rke og bruk av lys","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Minst 200 meter","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/70526e0650153e3d67e706e9b0c54fb5b3a09d618a1183126dec542fb8b49729.mp3"},{"answer":"Minst 300 meter","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/ce53a17d5d19c5723d38bd8936d05df21ce9f5ba117b6e3ba3b884b179bdfd68.mp3"},{"answer":"Minst 400 meter","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e50e9ee4192b6652933f8a3f5eeb6ef2e2cda104df5e93a59ecdf6113c29152e.mp3"},{"answer":"Minst 100 meter","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/7aad376a3e055061e393f674c9defbc61dfa649ad17833338d441c6e05a36f8a.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":1,"correct_answer_array":[1],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/0c3541073b2b3087de9b55d09cbd08096bd0670d0dcab93a0407f43eed7c61e8.mp3","image":{"id":18459,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/37e5c2531970e365c68d2762a8fe0ac0c360b0b3_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/37e5c2531970e365c68d2762a8fe0ac0c360b0b3_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16539,"question":"Du skal til h\u00f8yre i krysset foran deg. Hva m\u00e5 du v\u00e6re spesielt oppmerksom p\u00e5?","type":1,"number":42,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Her er det en gangvei ved siden av veien, s\u00e5 du m\u00e5 v\u00e6re forberedt p\u00e5 fotgjengere.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EHer er det en gangvei ved siden av veien, s\u00e5 du m\u00e5 v\u00e6re forberedt p\u00e5 fotgjengere.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EI dette krysset m\u00e5 du v\u00e6re ekstra forsiktig, fordi gangveien krysser veien du skal inn i.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E I dette krysset m\u00e5 du v\u00e6re ekstra forsiktig, fordi gangveien krysser veien du skal inn i.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EOm de andre alternativene:\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Om de andre alternativene:\u003C\/p\u003E\u003Cul class=\u0022\u0022\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EP\u00e5 grunn av bakketoppen er det d\u00e5rlig sikt nedover, men dette er f\u00f8rst og fremst noe trafikken der nede m\u00e5 passe p\u00e5, n\u00e5r de kj\u00f8rer opp mot krysset.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E P\u00e5 grunn av bakketoppen er det d\u00e5rlig sikt nedover, men dette er f\u00f8rst og fremst noe trafikken der nede m\u00e5 passe p\u00e5, n\u00e5r de kj\u00f8rer opp mot krysset.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EN\u00e5r du svinger har du ikke vikeplikt for biler fra h\u00f8yre eller venstre. Men om det er fotgjengerfelt i forbindelse med gangveien, har du vikeplikt for fotgjengere der.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E N\u00e5r du svinger har du ikke vikeplikt for biler fra h\u00f8yre eller venstre. Men om det er fotgjengerfelt i forbindelse med gangveien, har du vikeplikt for fotgjengere der.\u003C\/li\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EHvis det ikke er gangfelt har fotgjengerne vikeplikt for deg \u2013\u00a0men dette er et tettbygd omr\u00e5de, og alle m\u00e5 vise hensyn til hverandre. Du skal v\u00e6re ekstra varsom der det er fare for myke trafikanter.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Hvis det ikke er gangfelt har fotgjengerne vikeplikt for deg \u2013\u00a0men dette er et tettbygd omr\u00e5de, og alle m\u00e5 vise hensyn til hverandre. Du skal v\u00e6re ekstra varsom der det er fare for myke trafikanter.\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E","chapter_id":3298,"sub_chapter_id":3309,"chapter_name":"Samhandling","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Krysset er ved en nedoverbakke, og sikten nedover er d\u00e5rlig","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3ef24156b0056dc0ce6f3e188d82d89e3de962b561fb2d283a631271d58522b0.mp3"},{"answer":"Fotgjengere p\u00e5 gangveien ved siden av veien har vikeplikt for meg","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/d95dde7ff32dbdb8f53bb6d6d089b7e7d5babcc9b82db085bad50846c072fe11.mp3"},{"answer":"N\u00e5r jeg svinger til h\u00f8yre m\u00e5 jeg vike for trafikk fra b\u00e5de venstre og h\u00f8yre","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5731f0ecbc9cee9ab3606c30fd174fea41406d311ef091512a692ef3c76eb5f5.mp3"},{"answer":"Det kan v\u00e6re at fotgjengere fra gangveien krysser veien jeg skal inn i","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/9bf1f14717e9045e464a9b8cf5763e4f21e07ad5939afa40fbd79386c289eb2a.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":8,"correct_answer_array":[8],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b394ed4f38448ddbc41d5a0b5388605b21fb1c9c52e4ef191cee5506a063f9f7.mp3","image":{"id":10513,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/f3175dc21c284664478cdb357a731f395ee2504a_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/f3175dc21c284664478cdb357a731f395ee2504a_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16259,"question":"Hva betyr oppmerkingen i midten av kj\u00f8rebanen?","type":1,"number":43,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Feltskifte kan foretas.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EFeltskifte kan foretas.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EDenne veioppmerkingen kalles *kj\u00f8refeltlinje* og angir at det er lov \u00e5 krysse linjen s\u00e5 lenge det skjer i samsvar med trafikkreglenes \u00f8vrige bestemmelser\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Denne veioppmerkingen kalles \u003Cem\u003Ekj\u00f8refeltlinje\u003C\/em\u003E og angir at det er lov \u00e5 krysse linjen s\u00e5 lenge det skjer i samsvar med trafikkreglenes \u00f8vrige bestemmelser\u003C\/p\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3330,"chapter_name":"Veioppmerking","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Feltskifte kan foretas","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3266e8214dd17c6ca339012433063f4a01547480df33777671092bd156e0680a.mp3"},{"answer":"Det kan v\u00e6re fare ved feltskifte","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/f7d13fef30cbb9dbb168555f90d621174f4184e24fbd38561474597e4dec833f.mp3"},{"answer":"Kj\u00f8refeltet til h\u00f8yre er et kollektivfelt","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/f544759dc4182d7825beb11c6b4e26aed561724ae12454cae5797304c461397c.mp3"},{"answer":"Det er forbudt \u00e5 skifte felt","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/3897ff59a265fc69eeb2b99dc0b01af68aedce745adb4c89432d737a6b5c5cd1.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/8f5dd3e9f1de0cd6686b3e7362b701d8fe0e17a32f0273abb7a0192c75a006aa.mp3","image":{"id":16630,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/445d2f6a60994b36417bc89ea823ccfde01750fd_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/445d2f6a60994b36417bc89ea823ccfde01750fd_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":31008,"question":"Servostyringen p\u00e5 bilen din har sluttet \u00e5 virke. Hva er riktig om videre kj\u00f8ring?","type":1,"number":44,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Hvorvidt du kan kj\u00f8re videre med en bil uten fungerende servostyring avhenger av om den er i forsvarlig stand eller ikke.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EHvorvidt du kan kj\u00f8re videre med en bil uten fungerende servostyring avhenger av om den er i forsvarlig stand eller ikke.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EHvis du vurderer at du kan fortsette \u00e5 kj\u00f8re b\u00f8r du uansett f\u00e5 bilen p\u00e5 et verksted ved f\u00f8rste anledning.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E Hvis du vurderer at du kan fortsette \u00e5 kj\u00f8re b\u00f8r du uansett f\u00e5 bilen p\u00e5 et verksted ved f\u00f8rste anledning.\u003C\/p\u003E","chapter_id":3369,"sub_chapter_id":3372,"chapter_name":"Dekk, styring, bremser, kjetting og lys","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Jeg kan fortsette \u00e5 kj\u00f8re, men b\u00f8r sette p\u00e5 varsellysene for \u00e5 advare andre om at bilen ikke er i forskriftsmessig stand","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/15bfa7f14ada13d7dd9d9875ac78fee96bdfba8cb6d7128b39c44fb8e231862e.mp3"},{"answer":"Jeg m\u00e5 la bilen st\u00e5, siden det alltid er umulig \u00e5 styre uten hjelpekraft fra servoen","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/33d06bbfa091b5d44524f19c64d41b08f52ee1ad217a7aec3cf73187f4fe6b7f.mp3"},{"answer":"Jeg kan fortsette \u00e5 kj\u00f8re, s\u00e5 lenge bilen kan sies \u00e5 v\u00e6re i forsvarlig stand","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e4d81308423854ea7c344dc8d92f156fca40135e98ef987b5c7d3007b1962a6d.mp3"},{"answer":"Jeg m\u00e5 kontakte politiet for \u00e5 f\u00e5 en muntlig tillatelse til \u00e5 fortsette \u00e5 kj\u00f8re","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/ae18422d8c514c20a9053733789f6ae8ddc2265bc72802d3cbc0db8d3446db42.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":8,"correct_answer_array":[8],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/5a60d01f7cc4adf5f286c8918e9605d83d942b7675c1897a80907e579a01c7d7.mp3","image":{"id":12276,"modifiers":["wide"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/a621e4cc041a19c13bcbea6ce9ae9188eba7bb63_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/a621e4cc041a19c13bcbea6ce9ae9188eba7bb63_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true},{"id":16176,"question":"Hva m\u00e5 du v\u00e6re s\u00e6rlig oppmerksom p\u00e5 n\u00e5r du kj\u00f8rer i andre nordiske land?","type":1,"number":45,"explanation":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003E**Hvit veioppmerking kan skille mellom trafikk i motsatt retning.**\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E \u003Cb\u003EHvit veioppmerking kan skille mellom trafikk i motsatt retning.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 class=\u0022howl-button\u0022  data-reader=\u0022Andreas\u0022 data-class-id=\u002221\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022sm2-sound-text notranslate\u0022\u003EI Norge benytter man gul veioppmerking for \u00e5 skille mellom trafikk i motsatt kj\u00f8reretning. I mange andre land, deriblant Sverige og Danmark, brukes hvit veioppmerking for \u00e5 skille mellom trafikk i samme retning og i motsatt retning. Utover dette brukes stort sett samme skilt og veioppmerking i de skandinaviske landene.\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E I Norge benytter man gul veioppmerking for \u00e5 skille mellom trafikk i motsatt kj\u00f8reretning. I mange andre land, deriblant Sverige og Danmark, brukes hvit veioppmerking for \u00e5 skille mellom trafikk i samme retning og i motsatt retning. Utover dette brukes stort sett samme skilt og veioppmerking i de skandinaviske landene.\u003C\/p\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/8af7a7f42fe5c4c9873768f316222f77ef07d610_LARGE.webp\u0022 class=\u0022card fancybox img-wide img-no-zoom-icon mb-4\u0022 data-fancybox=\u0022\u0022 data-type=\u0022image\u0022 data-caption=\u0022\u0022 data-srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/8af7a7f42fe5c4c9873768f316222f77ef07d610_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/8af7a7f42fe5c4c9873768f316222f77ef07d610_LARGE.webp 1024w\u0022 title=\u0022\u0022\u003E\u003Cimg class=\u0022img-fluid\u0022 data-image-id=\u00227070\u0022 srcset=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/8af7a7f42fe5c4c9873768f316222f77ef07d610_NORMAL.webp 470w, https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/8af7a7f42fe5c4c9873768f316222f77ef07d610_LARGE.webp 1024w\u0022 sizes=\u0022(max-width: 600px) 470px, 1024px\u0022 src=\u0022https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/8af7a7f42fe5c4c9873768f316222f77ef07d610_LARGE.webp\u0022 alt=\u0022\u0022 loading=\u0022lazy\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022zoom-icon\u0022\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/a\u003E","chapter_id":3371,"sub_chapter_id":3330,"chapter_name":"Veioppmerking","properties":[],"confirmed":false,"answers":[{"answer":"Fartsgrensene kan v\u00e6re lavere","value":1,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/504a82b09dd3e02d4af1912df85a6797cd11d4bc1dfc32f3054e983ffc8285b4.mp3"},{"answer":"De har helt andre skilt enn Norge har","value":8,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/c845d9cf61a6d17c8ab86a043e783c58b9f4658ca970e1de6715d43fb029a83f.mp3"},{"answer":"Hvit veioppmerking kan skille mellom trafikk i motsatt retning","value":2,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/e0fa773eded5946c4cb59eef4741deffc79d6bb4fcfcfd3f56cfc6993f539992.mp3"},{"answer":"Det er mer promillekj\u00f8ring","value":4,"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/f9632c27a8b29f32fa332b9a9afbe34e39dc74ce79dabac226838e2a03b2dd9a.mp3"}],"user_answer":null,"user_answer_array":[],"correct_answer":2,"correct_answer_array":[2],"sound":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/recordings\/Andreas\/b9dda26abb9aec15488143e2af1008c81a89385cfd3b2265c24fc278b754ec89.mp3","image":{"id":11276,"modifiers":["wide","no-zoom-icon"],"normal":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/383f693f0e7552a783f933c913a97ba1f1918000_NORMAL.webp","large":"https:\/\/cdn.teoritentamen.no\/images\/383f693f0e7552a783f933c913a97ba1f1918000_LARGE.webp"},"result_video":null,"read_more":true}],"question_ids":[16294,25009,35538,25815,31313,16481,16658,1904,16317,31847,27153,16949,31199,31159,16466,16416,27141,26065,26268,31260,16380,17114,16922,24396,16956,16083,16737,34461,31305,16532,27357,16433,31402,30727,16311,31206,16309,16479,16470,24263,16719,16539,16259,31008,16176],"origin_path":null,"exam_type":1,"main_class_id":21,"faults_allowed":7,"question_amount":45,"documents":[]}'
    settings='{"enable_sound":true,"enable_sound_explanation":true,"enable_check_answer":true,"show_explanations":true,"read_more":true,"result_url":"\/prove\/resultat\/117930159","origin_path":"\/teoriprove\/21","exam_path":"\/prove\/oppgavesett\/21\/117930159","course_path":"\/teorikurs\/bil"}'></v-exam>